{"documents": [{"author": "D\u00e9silets, Andr\u00e9e", "documentid": 43496, "journal": "Lettres qu\u00e9b\u00e9coises", "journalid": 1, "lat": 45.3766, "lng": -71.9255, "period": "Septembre", "subtitle": "Les Essais", "title": "\n                 Le D\u00e9veloppement des id\u00e9ologies au Qu\u00e9bec, des origines \u00e0 nos jours  de Denis Moni\u00e8re (\u00c9ditions Qu\u00e9bec-Am\u00e9rique)", "year": "1978"}, {"author": "Robidoux, R\u00e9jean", "documentid": 43500, "journal": "Lettres qu\u00e9b\u00e9coises", "journalid": 1, "lat": 45.4231, "lng": -75.6831, "period": "Septembre", "subtitle": "Le Roman", "title": "G\u00e9rard Bessette sous le signe du cha\u00eenon (non-) manquant ou l\u2019imm\u00e9morial rituel de la parole", "year": "1978"}, {"author": "Saint-Jacques, Denis", "documentid": 43871, "journal": "Lettres qu\u00e9b\u00e9coises", "journalid": 1, "lat": 46.7812, "lng": -71.275, "period": "Avril", "subtitle": "Le th\u00e9\u00e2tre qu'on joue", "title": "\n                 L\u2019Oc\u00e9an  suivi de  Murmures  de Marie-Claire Blais", "year": "1977"}, {"author": "Ribidoux, R\u00e9jean", "documentid": 44186, "journal": "Lettres qu\u00e9b\u00e9coises", "journalid": 1, "lat": 45.4231, "lng": -75.6831, "period": "Mars", "subtitle": "Porte ouverte", "title": "G\u00e9rard Bessette et sa  Commensale \n              ", "year": "1976"}, {"author": "Saint-Jacques, Denis", "documentid": 44187, "journal": "Lettres qu\u00e9b\u00e9coises", "journalid": 1, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "Mars", "subtitle": "Le Th\u00e9\u00e2tre qu\u2019on publie", "title": "\n                 La gloire des filles \u00e0 Magloire  d\u2019Andr\u00e9 Ricard ", "year": "1976"}, {"author": "Bonenfant, Joseph", "documentid": 45127, "journal": "Lettres qu\u00e9b\u00e9coises", "journalid": 1, "lat": 45.3766, "lng": -71.9255, "period": "Printemps", "subtitle": "Gatien Lapointe\u00a0: hommage", "title": "Gatien Lapointe, l\u2019enfance-radar", "year": "1984"}, {"author": "Saint-Jacques, Denis", "documentid": 45419, "journal": "Lettres qu\u00e9b\u00e9coises", "journalid": 1, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "Automne", "subtitle": "", "title": "Colloque Auteur(e) pour vivre", "year": "1987"}, {"author": "Gotlib, Roland", "documentid": 45840, "journal": "Lettres qu\u00e9b\u00e9coises", "journalid": 1, "lat": 48.8469, "lng": 2.34447, "period": "Printemps", "subtitle": "Porte ouverte II", "title": "\n                 La Jeunesse dor\u00e9e  de Fran\u00e7ois Gendron ", "year": "1980"}, {"author": "Lafl\u00e8che Ouellet, Guy R\u00e9al", "documentid": 46354, "journal": "Lettres qu\u00e9b\u00e9coises", "journalid": 1, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "Hiver", "subtitle": "Porte ouverte", "title": "Le mythe de l\u2019\u00e9dition critique frappe encore et passe toujours dans le beurre", "year": "1983"}, {"author": "Ferry, Jacqueline", "documentid": 46815, "journal": "Lettres qu\u00e9b\u00e9coises", "journalid": 1, "lat": -41.2904, "lng": 174.769, "period": "\u00c9t\u00e9", "subtitle": "Porte Ouverte", "title": "Structures de l\u2019imaginaire dans Courtepointes de Miron, d\u2019Eug\u00e8ne Roberto", "year": "1980"}, {"author": "Vuong-Riddick, Thuong", "documentid": 46928, "journal": "Lettres qu\u00e9b\u00e9coises", "journalid": 1, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "Ao\u00fbt", "subtitle": "Porte ouverte", "title": "Aspects du monde de Gabrielle Roy", "year": "1977"}, {"author": "Ouellet, R\u00e9al", "documentid": 46931, "journal": "Lettres qu\u00e9b\u00e9coises", "journalid": 1, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "Ao\u00fbt", "subtitle": "Section Claude Gauvreau", "title": "La c\u00e9l\u00e9bration de l\u2019exc\u00e8s", "year": "1977"}, {"author": "Pelta, Anne", "documentid": 47289, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2008"}, {"author": "Turgeon, Laurier", "documentid": 47293, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2008"}, {"author": "Roussel, Val\u00e9rie", "documentid": 47294, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2008"}, {"author": "Labelle, Ronald", "documentid": 47297, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.105, "lng": -64.7821, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Native Witchcraft Beliefs in Acadian, Maritime and Newfoundland Folklore", "year": "2008"}, {"author": "Gauthier, Fran\u00e7ois", "documentid": 47306, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Les HeeBeeGeeBee Healers au Festival Burning Man", "year": "2011"}, {"author": "Meintel, Deirdre", "documentid": 47307, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Tendances actuelles des rituels, pratiques et discours de gu\u00e9rison au sein des groupes religieux contemporains", "year": "2011"}, {"author": "Kelly, Charlotte", "documentid": 47308, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2011"}, {"author": "Demesvar, Kenrick", "documentid": 47309, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2011"}, {"author": "V\u00e9zina, Catherine", "documentid": 47311, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2011"}, {"author": "B\u00e9guet 1, V\u00e9ronique", "documentid": 47312, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.3472, "lng": -72.5769, "period": "", "subtitle": "Carnet de notes", "title": "Entre psychopathologie et religion/spiritualit\u00e9", "year": "2011"}, {"author": "Goulet 1, Jean-Guy", "documentid": 47314, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 45.4078, "lng": -75.6769, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Comprendre et g\u00e9rer la peur existentielle", "year": "2011"}, {"author": "Cotnoir, St\u00e9phanie", "documentid": 47315, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2011"}, {"author": "Denizeau, Laurent", "documentid": 47317, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 45.7514, "lng": 4.82694, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "\u00ab\u00a0Soir\u00e9es miracles et gu\u00e9risons\u00a0\u00bb", "year": "2011"}, {"author": "Mossi\u00e8re, G\u00e9raldine", "documentid": 47319, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Devenir musulmane pour discipliner le corps et transformer l\u2019esprit", "year": "2011"}, {"author": "Roberts, Rosemary", "documentid": 47320, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "", "subtitle": "Carnet de notes", "title": "\u201cHealing my Body, Healing the Land\u201d", "year": "2011"}, {"author": "Guidroux, Linda", "documentid": 47322, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Article hors-th\u00e8me", "title": "Les repr\u00e9sentations d\u2019une appartenance culturelle en contexte de migration", "year": "2011"}, {"author": "Monnot, Christophe", "documentid": 47323, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.5211, "lng": 6.58016, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "T\u00e9moigner avant et apr\u00e8s la gu\u00e9rison", "year": "2011"}, {"author": "Janvier, Marie-H\u00e9l\u00e8ne", "documentid": 47324, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2011"}, {"author": "Nicolae, Gabriela", "documentid": 47333, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 44.4355, "lng": 26.1012, "period": "", "subtitle": "Article hors th\u00e8me / Open Topic Article", "title": "Les d\u00e9fis de l\u2019identit\u00e9", "year": "2003"}, {"author": "Baptandier, Brigitte", "documentid": 47334, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 48.8476, "lng": 2.26399, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Fa\u00e7onner la divinit\u00e9 en soi", "year": "2003"}, {"author": "Quirion, Patric", "documentid": 47336, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus / Reviews", "year": "2003"}, {"author": "Bricault, Christine", "documentid": 47337, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus / Reviews", "year": "2003"}, {"author": "Sabev, Dessislav", "documentid": 47338, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Article hors th\u00e8me / Open Topic Article", "title": "\u00ab\u00a0Carnaval\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0D\u00e9carnaval\u00a0\u00bb ou la culture irr\u00e9versible", "year": "2003"}, {"author": "Pastinelli, Madeleine", "documentid": 47352, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "De la culture comme \u00ab\u00a0produit\u00a0\u00bb \u00e0 la culture comme exp\u00e9rience", "year": "2007"}, {"author": "Gallenga, Ghislaine", "documentid": 47353, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 43.3059, "lng": 5.39496, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Ethnologue \u00e0 marier", "year": "2007"}, {"author": "Labelle, Ronald", "documentid": 47354, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 47.3707, "lng": -68.3156, "period": "", "subtitle": "Panorama des Chaires de recherche du Canada et des chaires universitaires en ethnologie", "title": "Chaire de recherche McCain en ethnologie acadienne", "year": "2007"}, {"author": "Tremblay, Mathieu", "documentid": 47360, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2007"}, {"author": "Pichette, Jean-Pierre", "documentid": 47367, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 44.3327, "lng": -66.1169, "period": "", "subtitle": "Panorama des Chaires de recherche du Canada et des chaires universitaires en ethnologie", "title": "Chaire de recherche du Canada en oralit\u00e9 des francophonies minoritaires (Cofram)", "year": "2007"}, {"author": "Tran, Van", "documentid": 47368, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "L\u2019\u00e9ph\u00e9m\u00e8re dans l\u2019\u00e9ph\u00e9m\u00e8re", "year": "2007"}, {"author": "Dupont, Luc", "documentid": 47370, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 45.4231, "lng": -75.6831, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Vingt-cinq ans de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9", "year": "2007"}, {"author": "Huot, Pascal", "documentid": 47371, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2007"}, {"author": "B\u00e9gin, \u00c9lise", "documentid": 47372, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2007"}, {"author": "Turgeon, Laurier", "documentid": 47375, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Panorama des Chaires de recherche du Canada et des chaires universitaires en ethnologie", "title": "Chaire de recherche du Canada en patrimoine ethnologique", "year": "2007"}, {"author": "Renier, Marie", "documentid": 47376, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Le r\u00e9cit au service du v\u00e9cu ou de l\u2019imaginaire\u00a0?", "year": "2007"}, {"author": "Surmont, Jean-Nicolas", "documentid": 47377, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 50.8132, "lng": 4.38222, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2007"}, {"author": "Lamothe, Mathilde", "documentid": 47381, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 43.3151, "lng": -0.365641, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "\u00ab\u00a0Passions ordinaires\u00a0\u00bb 1  ou nouveaux objets patrimoniaux\u00a0?", "year": "2014"}, {"author": "Gu\u00e8vremont, V\u00e9ronique", "documentid": 47383, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Le d\u00e9veloppement durable au service du patrimoine culturel", "year": "2014"}, {"author": "Turgeon, Laurier", "documentid": 47387, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 56.1304, "lng": -106.347, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "The Politics and the Practices of Intangible Cultural Heritage", "year": "2014"}, {"author": "Poulot, Dominique", "documentid": 47390, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 48.8476, "lng": 2.26399, "period": "", "subtitle": "Articles hors-th\u00e8me", "title": "Intangible Heritage in France", "year": "2014"}, {"author": "Turgeon, Laurier", "documentid": 47391, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Food Heritage and the Construction of Territory", "year": "2014"}, {"author": "Wade, Mathieu", "documentid": 47396, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2014"}, {"author": "Munz, Herv\u00e9", "documentid": 47400, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.9939, "lng": 6.9387, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "La captation patrimoniale des savoir-faire horlogers au risque de leur transmission", "year": "2014"}, {"author": "Bromberger, Christian", "documentid": 47402, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 43.3059, "lng": 5.39496, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Ta\u2019zie  (Religious Theatre) vs.  Noruz  (the New Year and its Rituals)", "year": "2014"}, {"author": "B\u00e9lisle, Rachel", "documentid": 47424, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 45.3766, "lng": -71.9255, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "\u00c9ducation non-formelle et contribution \u00e0 l\u2019alphab\u00e9tisme", "year": "2004"}, {"author": "Chaffray, St\u00e9phanie", "documentid": 47425, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 48.8485, "lng": 2.34328, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2004"}, {"author": "Sa\u00efdi, Habib", "documentid": 47426, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Article hors-th\u00e8me", "title": "Grand corps et mini-\u00c9tats ou l\u2019image  d\u2019un tout ce que nous sommes  en Tunisie", "year": "2004"}, {"author": "Kerbiriou, Anne-H\u00e9l\u00e8ne", "documentid": 47428, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2004"}, {"author": "Saillant, Francine", "documentid": 47433, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Performativit\u00e9 des identit\u00e9s noires dans l\u2019espace public", "year": "2010"}, {"author": "Magnan, Marie-Odile", "documentid": 47434, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Article hors-th\u00e8me", "title": "Franchir les fronti\u00e8res scolaires, franchir les fronti\u00e8res identitaires\u00a0?", "year": "2010"}, {"author": "Boukala, Mouloud", "documentid": 47436, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 45.7508, "lng": 4.83719, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Autorepr\u00e9sentation et h\u00e9t\u00e9rostigmatisation en bandes dessin\u00e9es.", "year": "2010"}, {"author": "Truchon, Karoline", "documentid": 47437, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Montrer l\u2019autre, faire appara\u00eetre notre relation \u00e0 l\u2019autre", "year": "2010"}, {"author": "Roussel, Val\u00e9rie", "documentid": 47438, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2010"}, {"author": "Jewsiewicki, Bogumil", "documentid": 47439, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Lieux de l\u2019identit\u00e9\u00a0", "year": "2010"}, {"author": "Colin, Katell", "documentid": 47440, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 45.4231, "lng": -75.6831, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "D\u2019une rive \u00e0 l\u2019autre", "year": "2010"}, {"author": "Becuywe, Isabelle", "documentid": 47441, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2010"}, {"author": "D\u00e9silets, Francesca", "documentid": 47443, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2010"}, {"author": "Simonard, Pedro", "documentid": 47444, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "\u00ab\u00a0Je me pr\u00e9sente\u00a0\u00bb", "year": "2010"}, {"author": "Saillant, Francine", "documentid": 47445, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Le navire n\u00e9grier", "year": "2010"}, {"author": "Gadbois, Jocelyn", "documentid": 47446, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2010"}, {"author": "Tran, Van", "documentid": 47448, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2012"}, {"author": "Augustin, Jean", "documentid": 47449, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "La m\u00e9moire de l\u2019esclavage dans l\u2019espace public", "year": "2012"}, {"author": "Pradel, Lucie", "documentid": 47454, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 16.2243, "lng": -61.5289, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Patrimoine partag\u00e9 et carnaval carib\u00e9en", "year": "2012"}, {"author": "Benoit, Lucie", "documentid": 47455, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Un patrimoine culturel immat\u00e9riel \u00e9mergent", "year": "2012"}, {"author": "Bisson, Anne-Florence", "documentid": 47458, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "La \u00ab\u00a0Revengeance\u00a0\u00bb des duchesses", "year": "2012"}, {"author": "Ngametche, Robinson", "documentid": 47464, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Carnet de notes", "title": "La migration transnationale d\u2019un patrimoine vivant ", "year": "2012"}, {"author": "Arseneault, Catherine", "documentid": 47471, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "R\u00e9flexion sur le rite contemporain des fian\u00e7ailles", "year": "2006"}, {"author": "D\u00e9silets, Francesca", "documentid": 47472, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2006"}, {"author": "Roberge, Martine", "documentid": 47475, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "En guise de conclusion", "year": "2006"}, {"author": "Gadbois, Jocelyn", "documentid": 47476, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2006"}, {"author": "Banu, Cezar", "documentid": 47479, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2006"}, {"author": "Langlois, Mandoline", "documentid": 47483, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2006"}, {"author": "Gravel, Nathalie", "documentid": 47484, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2005"}, {"author": "Chaffray, St\u00e9phanie", "documentid": 47487, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2005"}, {"author": "Saillant, Francine", "documentid": 47489, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "L\u2019humanitaire et les identit\u00e9s", "year": "2005"}, {"author": "Forget, C\u00e9lia", "documentid": 47500, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 43.2936, "lng": 5.35807, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2005"}, {"author": "Beaulieu, Julie-\u00c9liane", "documentid": 47501, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2005"}, {"author": "Marchand, Suzanne", "documentid": 47509, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2008"}, {"author": "Arseneault, Catherine", "documentid": 47514, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2008"}, {"author": "Tran, Van", "documentid": 47515, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2008"}, {"author": "Huot, Pascal", "documentid": 47521, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2008"}, {"author": "Turgeon, Laurier ", "documentid": 47527, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2002"}, {"author": "Hamel, Nathalie", "documentid": 47529, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Un mus\u00e9e am\u00e9rindien \u00e0 Tadoussac", "year": "2002"}, {"author": "B\u00e9dard, Mario", "documentid": 47534, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7807, "lng": -71.2794, "period": "", "subtitle": "Article hors-th\u00e8me", "title": "De l\u2019\u00eatre-ensemble \u00e0 l\u2019\u00eatre-au-monde", "year": "2002"}, {"author": "Arsenault, Daniel", "documentid": 47535, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Les repr\u00e9sentations rupestres autochtones", "year": "2002"}, {"author": "Luki\u0107, Nada", "documentid": 47538, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Identit\u00e9, diversit\u00e9 et nation dans les mus\u00e9es d\u2019ethnographie en Croatie", "year": "2002"}, {"author": "Dub\u00e9, Philippe", "documentid": 47539, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "\u00c0 propos d\u2019une certaine mus\u00e9ologie en r\u00e9gion", "year": "2002"}, {"author": "Turgeon, Laurier", "documentid": 47540, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Ethnology Museums", "year": "2002"}, {"author": "Turgeon, Laurier", "documentid": 47543, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Mus\u00e9es d\u2019ethnologie", "year": "2002"}, {"author": "Kaine, \u00c9lisabeth", "documentid": 47544, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 48.4203, "lng": -71.0527, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Les objets sont des lieux de savoir 1", "year": "2002"}, {"author": "Bricault, Christine", "documentid": 47545, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2004"}, {"author": "Clairet-Boucher, H\u00e9l\u00e8ne", "documentid": 47549, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 48.398, "lng": -4.50764, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2004"}, {"author": "Harvengt, David", "documentid": 47551, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Les bals de finissants et les initiations universitaires au regard des concepts d\u2019Erving Goffman", "year": "2004"}, {"author": "Roberge, Martine", "documentid": 47552, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "\u00c9mergence d\u2019une ethnologie contemporaine plurielle \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Laval", "year": "2004"}, {"author": "Turgeon, Laurier", "documentid": 47554, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Carnet de notes", "title": "Chaire de recherche du Canada sur les patrimoines ethnologiques des francophones d\u2019Am\u00e9rique (xvie-xxie si\u00e8cles) 1", "year": "2004"}, {"author": "B\u00e9n\u00e9teau, Marcel", "documentid": 47555, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 42.3043, "lng": -83.066, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Chansons traditionnelles et identit\u00e9 culturelle chez les Francophones du D\u00e9troit", "year": "2004"}, {"author": "Bricault, Christine", "documentid": 47557, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "R\u00e9trospective de la discipline", "year": "2004"}, {"author": "Labelle, Ronald", "documentid": 47558, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.105, "lng": -64.7821, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2004"}, {"author": "Mathieu, Jocelyne", "documentid": 47560, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Une femme dans un monde d\u2019hommes", "year": "2004"}, {"author": "Pastinelli, Madeleine", "documentid": 47562, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Les limites floues de l\u2019ethnologie du contemporain", "year": "2004"}, {"author": "Th\u00e9riault, Genevi\u00e8ve", "documentid": 47564, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Carnet de notes", "title": "R\u00e9flexions sur un terrain particulier", "year": "2004"}, {"author": "Desdouits, Anne-Marie", "documentid": 47565, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "L\u2019ethnologie du proche", "year": "2004"}, {"author": "Laviolette, Karine", "documentid": 47568, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Carnet de notes", "title": "Tourisme culturel et milieu minoritaire", "year": "2004"}, {"author": "C\u00e9lestin, Robert", "documentid": 47570, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2010"}, {"author": "Demanget, Magali", "documentid": 47571, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 43.6324, "lng": 3.87024, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Aux sources d'une communaut\u00e9 imagin\u00e9e.", "year": "2010"}, {"author": "Saidi, Habib", "documentid": 47576, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "De la culture touristique au tourisme patrimonial", "year": "2010"}, {"author": "Turgeon, Alexandre", "documentid": 47579, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2010"}, {"author": "Fournier, Laurent", "documentid": 47580, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 47.2095, "lng": -1.55597, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Mise en tourisme des produits du terroir, \u00e9v\u00e9nements festifs et mutations du patrimoine ethnologique en Provence (France)", "year": "2010"}, {"author": "Guilbeault-Cayer, \u00c9milie", "documentid": 47582, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2010"}, {"author": "Bruy\u00e8re, Vincent", "documentid": 47591, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2006"}, {"author": "C\u00e9lius, Carlo", "documentid": 47593, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Face au pass\u00e9", "year": "2006"}, {"author": "Degoul, Franck", "documentid": 47595, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Du pass\u00e9 faisons table d\u2019h\u00f4te", "year": "2006"}, {"author": "Icart, Lyonel", "documentid": 47596, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Ha\u00efti-en-Qu\u00e9bec", "year": "2006"}, {"author": "Laroche, Maximilien", "documentid": 47597, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "J\u2019oublie, je me souviens, je r\u00eave", "year": "2006"}, {"author": "Boudreault, Laurence", "documentid": 47599, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2006"}, {"author": "Colin-Thebaudeau, Katell", "documentid": 47600, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2006"}, {"author": "Meudec, Marie", "documentid": 47605, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2006"}, {"author": "Arsenault, St\u00e9phanie", "documentid": 47608, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2010"}, {"author": "Faugier, \u00c9tienne", "documentid": 47611, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2010"}, {"author": "Level, Marie", "documentid": 47613, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 48.8512, "lng": 2.34076, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Jeux sportifs, codes et construction identitaire", "year": "2010"}, {"author": "Pastinelli, Madeleine", "documentid": 47614, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Quand le poker cesse d\u2019\u00eatre un jeu", "year": "2010"}, {"author": "No\u00ebl, Patrick-Michel", "documentid": 47615, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2010"}, {"author": "Gadbois, Jocelyn", "documentid": 47617, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Jouer, acte de construction identitaire?", "year": "2010"}, {"author": "Chibout, Karim", "documentid": 47623, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 49.2559, "lng": 4.04085, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Jouer et raconter en ligne", "year": "2010"}, {"author": "Fournier, Laurent", "documentid": 47625, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 47.2095, "lng": -1.55597, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "La production ludique de l\u2019identit\u00e9", "year": "2010"}, {"author": "Poulot, Dominique", "documentid": 47627, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 48.8469, "lng": 2.34447, "period": "", "subtitle": "Articles hors-th\u00e8me", "title": "Le patrimoine immat\u00e9riel en France entre renouveau mus\u00e9ographique et \u00ab\u00a0territoire de projet\u00a0\u00bb", "year": "2009"}, {"author": "Arseneault, Catherine", "documentid": 47628, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Autour des d\u00e9parts \u00e0 la retraite", "year": "2009"}, {"author": "Turgeon, Laurier", "documentid": 47632, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles hors-th\u00e8me", "title": "Le patrimoine immat\u00e9riel religieux au Qu\u00e9bec", "year": "2009"}, {"author": "De Surmont, Jean Nicolas", "documentid": 47633, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 53.8067, "lng": -1.55503, "period": "", "subtitle": "N\u00e9crologie", "title": "Conrad Laforte (1921- 2008).", "year": "2009"}, {"author": "Castillo, Eduardo", "documentid": 47635, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Carnet de notes", "title": "Cultures musicales transnationales et capitalisme", "year": "2009"}, {"author": "Nagy, Raluca", "documentid": 47636, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 50.8132, "lng": 4.38222, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Tourisme et migration dans le Maramure\u015f", "year": "2009"}, {"author": "Bass\u00e8ne, Pape", "documentid": 47638, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2009"}, {"author": "Toussaint, H\u00e9rold", "documentid": 47639, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2009"}, {"author": "Huot, Pascal", "documentid": 47641, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Tourisme culturel en milieu insulaire", "year": "2009"}, {"author": "Moisa, Daniela", "documentid": 47642, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Amener l\u2019ailleurs chez soi", "year": "2009"}, {"author": "Tran, Van", "documentid": 47644, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2009"}, {"author": "Almosnino, Bruno", "documentid": 47646, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 43.5795, "lng": 1.40322, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Risquer de s\u2019effacer", "year": "2011"}, {"author": "Parent, Andr\u00e9-Yanne", "documentid": 47648, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2011"}, {"author": "Remillet, Gilles", "documentid": 47650, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 48.9034, "lng": 2.21127, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Filmer les pratiques de soin dans la consultation m\u00e9dicale en acupuncture", "year": "2011"}, {"author": "Corneau , Marie Pier", "documentid": 47652, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2011"}, {"author": "Godin, Laurence", "documentid": 47653, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Entre plaisir et contr\u00f4le", "year": "2011"}, {"author": "Delage, Karine", "documentid": 47654, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2011"}, {"author": "Dautruche, Joseph", "documentid": 47655, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Le Rara de L\u00e9og\u00e2ne", "year": "2011"}, {"author": "Bergeron, Bertrand", "documentid": 47656, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2011"}, {"author": "Gani, Rapha\u00ebl", "documentid": 47659, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2011"}, {"author": "Debary, Octave", "documentid": 47667, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 48.8512, "lng": 2.34076, "period": "", "subtitle": "Articles hors-th\u00e8me", "title": "Loppis, vide-granges", "year": "2013"}, {"author": "Turgeon, Alexandre", "documentid": 47669, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2013"}, {"author": "Saidi, Habib", "documentid": 47672, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles hors-th\u00e8me", "title": "De la r\u00e9sis-danse \u00e0 la cr\u00e8me de la discordance", "year": "2013"}, {"author": "Gillot, Laurence", "documentid": 47674, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 48.8293, "lng": 2.38179, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "\u201cHeritage-scape\u201d or \u201cHeritage-scapes\u201d?", "year": "2013"}, {"author": "Palumbo, Berardino", "documentid": 47675, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 38.1892, "lng": 15.553, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Peut-on r\u00e9sister \u00e0 la patrimonialisation\u00a0?", "year": "2013"}, {"author": "Genoudet, Adrien", "documentid": 47676, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 48.9449, "lng": 2.36351, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2013"}, {"author": "Boucher, Colette", "documentid": 47680, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Qu\u00e9bec-Ha\u00efti. Litt\u00e9rature transculturelle et souffle d\u2019oralit\u00e9", "year": "2005"}, {"author": "Dorais, Louis-Jacques", "documentid": 47681, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7812, "lng": -71.275, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "M\u00e9moires migrantes, m\u00e9moires vivantes", "year": "2005"}, {"author": "Dorais, Louis-Jacques", "documentid": 47683, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2005"}, {"author": "Forget, C\u00e9lia", "documentid": 47684, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Rencontre avec un nomade moderne", "year": "2005"}, {"author": "Meintel, Deirdre", "documentid": 47685, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "De g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration", "year": "2005"}, {"author": "Lamontagne, Denise", "documentid": 47686, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.105, "lng": -64.7821, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2005"}, {"author": "Morissette, Karine", "documentid": 47687, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Carnet de notes", "title": "L\u2019interpr\u00e9tariat", "year": "2005"}, {"author": "Guilbert, Lucille", "documentid": 47689, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "L\u2019exp\u00e9rience migratoire et le sentiment d\u2019appartenance", "year": "2005"}, {"author": "Veillette, Josianne", "documentid": 47690, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Dynamiques identitaires en milieu de travail plurilingue et multiethnique", "year": "2005"}, {"author": "Luki\u0107, Nada", "documentid": 47691, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "La repr\u00e9sentation des immigrants dans l\u2019espace mus\u00e9al et patrimonial de Qu\u00e9bec", "year": "2005"}, {"author": "Guilbert, Lucille", "documentid": 47692, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2005"}, {"author": "Gadbois, Jocelyn", "documentid": 47696, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2005"}, {"author": "Fourcade, Marie-Blanche", "documentid": 47697, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "De l\u2019Arm\u00e9nie au Qu\u00e9bec", "year": "2005"}, {"author": "Paquette, Julie", "documentid": 47698, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Exp\u00e9rience spatiale et bien-\u00eatre urbain", "year": "2002"}, {"author": "Kerbiriou, Anne-H\u00e9l\u00e8ne", "documentid": 47699, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2002"}, {"author": "Hamelin, Louis-Edmond", "documentid": 47706, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7806, "lng": -71.2795, "period": "", "subtitle": "Note de recherche", "title": "La chasse inuite d\u2019apr\u00e8s une tenture \u00e0 figurines 1", "year": "2002"}, {"author": "J\u00e9r\u00f4me, Laurent", "documentid": 47711, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Les itin\u00e9raires de l\u2019exclusion pour un groupe de sans-abri", "year": "2002"}, {"author": "Geronimi, Martine", "documentid": 47712, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Le  French Market  \u00e0 la Nouvelle-Orl\u00e9ans", "year": "2002"}, {"author": "Roberge, Martine", "documentid": 47722, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Reviews / Comptes rendus", "year": "2003"}, {"author": "Myazhiom, Agg\u00e9e", "documentid": 47725, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 48.579, "lng": 7.76444, "period": "", "subtitle": null, "title": "Reviews / Comptes rendus", "year": "2003"}, {"author": "Dawes, Elizabeth", "documentid": 47728, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 49.8917, "lng": -97.1545, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "La f\u00e9minisation des titres et fonctions dans la Francophonie", "year": "2003"}, {"author": "Rocher, Marie-Claude", "documentid": 47729, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Notebook / Carnet de notes", "title": "Double tra\u00eetrise ou double appartenance\u00a0?", "year": "2003"}, {"author": "Fourcade, Marie-Blanche", "documentid": 47738, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Reviews / Comptes rendus", "year": "2003"}, {"author": "Plante, Jean-Fran\u00e7ois", "documentid": 47743, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Reviews / Comptes rendus", "year": "2003"}, {"author": "Plante, Jean-Fran\u00e7ois", "documentid": 47748, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Le paysage sonore de la Nouvelle-France", "year": "2013"}, {"author": "Dautruche, Joseph Ronald", "documentid": 47751, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 18.5406, "lng": -72.3375, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Tourisme culturel et patrimoine remodel\u00e9", "year": "2013"}, {"author": "Voirol, J\u00e9r\u00e9mie", "documentid": 47752, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.5211, "lng": 6.58016, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "R\u00e9cit ethnographique d\u2019une exp\u00e9rience partag\u00e9e de la f\u00eate de San Juan/Inti Raymi \u00e0 Otavalo (Andes \u00e9quatoriennes)", "year": "2013"}, {"author": "Maci\u00e0, Marta", "documentid": 47753, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2013"}, {"author": "Pr\u00e9vost, Claudia", "documentid": 47754, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2013"}, {"author": "Gadbois, Jocelyn", "documentid": 47755, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 45.4973, "lng": -73.579, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Marius Barbeau chez les \u00e9volutionnistes (1907-1914)", "year": "2013"}, {"author": "Charles-Dominique, Luc", "documentid": 47756, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 43.7169, "lng": 7.26659, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "La patrimonialisation des formes musicales et artistiques", "year": "2013"}, {"author": "Kadri, Boualem", "documentid": 47757, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2013"}, {"author": "Corriveau, Louis-Simon", "documentid": 47758, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2013"}, {"author": "Roussel, Val\u00e9rie", "documentid": 47759, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2013"}, {"author": "Barnat, Ons", "documentid": 47760, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2013"}, {"author": "R\u00e9gulus, Samuel", "documentid": 47762, "journal": "Ethnologies", "journalid": 2, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Articles", "title": "Transmission du vodou ha\u00eftien confront\u00e9e aux imp\u00e9ratifs du changement et de la loyaut\u00e9", "year": "2013"}, {"author": "No\u00ebl, Alain", "documentid": 47780, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5139, "lng": -73.56, "period": "Automne", "subtitle": "", "title": "La d\u00e9mocratisation du social", "year": "2002"}, {"author": "Comeau, Yvan", "documentid": 47781, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 46.7812, "lng": -71.275, "period": "Automne", "subtitle": "I. Repr\u00e9sentation, citoyennet\u00e9 et pratiques d\u00e9mocratiques", "title": "Les effets du financement \u00e9tatique sur les associations", "year": "2002"}, {"author": "Guindon, Genevieve", "documentid": 47783, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5139, "lng": -73.56, "period": "Automne", "subtitle": "III. Exp\u00e9riences locales de d\u00e9mocratisation", "title": "L\u2019\u00e9ducation populaire\u00a0: un outil essentiel \u00e0 la d\u00e9mocratisation du social", "year": "2002"}, {"author": "Leclerc, Karine", "documentid": 47785, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "Automne", "subtitle": "I. Repr\u00e9sentation, citoyennet\u00e9 et pratiques d\u00e9mocratiques", "title": "La soci\u00e9t\u00e9 civile comme sujet politique\u00a0: une nouvelle repr\u00e9sentation de l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral", "year": "2002"}, {"author": "No\u00ebl, Alain", "documentid": 47789, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5139, "lng": -73.56, "period": "Automne", "subtitle": "II. Citoyens, usagers et partenaires", "title": "Une loi contre la pauvret\u00e9\u00a0: la nouvelle approche qu\u00e9b\u00e9coise de lutte contre la pauvret\u00e9 et l\u2019exclusion sociale", "year": "2002"}, {"author": "Deniger, Marc-Andr\u00e9", "documentid": 47793, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "Automne", "subtitle": "II. Citoyens, usagers et partenaires", "title": "La nouvelle gouverne scolaire au Qu\u00e9bec\u00a0: acteurs et enjeux", "year": "2002"}, {"author": "Bellot, C\u00e9line", "documentid": 47832, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "Printemps", "subtitle": "III. De nouvelles cat\u00e9gorisations sociales\u00a0?", "title": "Les jeunes de la rue : disparition ou retour des enjeux de classe ?", "year": "2003"}, {"author": "Bernier, Bernard", "documentid": 47834, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "Printemps", "subtitle": "II. \u00c9clairages nationaux er comportements politiques", "title": "Les classes sociales et le Japon. Id\u00e9ologie de la communaut\u00e9 nationale et in\u00e9galit\u00e9s sociales", "year": "2003"}, {"author": "Siblot, Yasmine", "documentid": 47835, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.8476, "lng": 2.26399, "period": "Printemps", "subtitle": "III. De nouvelles cat\u00e9gorisations sociales\u00a0?", "title": "Les relations de guichet : interactions de classes et classements sociaux", "year": "2003"}, {"author": "Gagnon, Mona-Jos\u00e9e", "documentid": 47836, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "Printemps", "subtitle": "I. D\u00e9bats historiques et th\u00e9oriques sur les classes sociales", "title": "Syndicalisme et classe ouvri\u00e8re. Histoire et \u00e9volution d\u2019un malentendu", "year": "2003"}, {"author": "Dubar, Claude", "documentid": 47840, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.7996, "lng": 2.14156, "period": "Printemps", "subtitle": "I. D\u00e9bats historiques et th\u00e9oriques sur les classes sociales", "title": "Soci\u00e9t\u00e9s sans classes ou sans discours de classe\u00a0?", "year": "2003"}, {"author": "Langlois, Simon", "documentid": 47843, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 46.7812, "lng": -71.275, "period": "Printemps", "subtitle": "I. D\u00e9bats historiques et th\u00e9oriques sur les classes sociales", "title": "Quatre d\u00e9cennies d\u2019\u00e9tudes sur la stratification sociale au Qu\u00e9bec et au Canada : tendances et illustrations", "year": "2003"}, {"author": "Dubet, Fran\u00e7ois", "documentid": 47846, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 44.8378, "lng": -0.57918, "period": "Printemps", "subtitle": "I. D\u00e9bats historiques et th\u00e9oriques sur les classes sociales", "title": "Que faire des classes sociales ?", "year": "2003"}, {"author": "Lamoureux, Jocelyne", "documentid": 47847, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "Printemps", "subtitle": "I. Engagement, Individualisation et subjectivation", "title": "On est des ent\u00eat\u00e9(e)s. Pensez pas nous \u00e9puiser", "year": "2004"}, {"author": "Voegtli, Micha\u00ebl", "documentid": 47848, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 46.5211, "lng": 6.58016, "period": "Printemps", "subtitle": "Hors th\u00e8me", "title": "Du Jeu dans le Je : ruptures biographiques et travail de mise en coh\u00e9rence", "year": "2004"}, {"author": "Charpentier, Mich\u00e8le", "documentid": 47849, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "Printemps", "subtitle": "III. Au-del\u00e0 du local, le monde", "title": "Les femmes a\u00een\u00e9es et l\u2019engagement social : une analyse exploratoire du cas des  M\u00e9m\u00e9s d\u00e9cha\u00een\u00e9es", "year": "2004"}, {"author": "Roudet, Bernard", "documentid": 47850, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.9029, "lng": 2.21173, "period": "Printemps", "subtitle": "I. Engagement, Individualisation et subjectivation", "title": "Entre responsabilisation et individualisation : les \u00e9volutions de l\u2019engagement\n                associatif", "year": "2004"}, {"author": "Simard, Myriam", "documentid": 47851, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5167, "lng": -73.5679, "period": "Printemps", "subtitle": "III. Au-del\u00e0 du local, le monde", "title": "Liens transnationaux et participation internationale des jeunes d\u2019origine immigr\u00e9e en r\u00e9gion au Qu\u00e9bec", "year": "2004"}, {"author": "Pleyers, Geoffrey", "documentid": 47852, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.8566, "lng": 2.35222, "period": "Printemps", "subtitle": "III. Au-del\u00e0 du local, le monde", "title": "Des  black blocks  aux alter-activistes : p\u00f4les et formes d\u2019engagement des jeunes altermondialistes", "year": "2004"}, {"author": "Guillaume, Jean-Fran\u00e7ois", "documentid": 47853, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 46.7812, "lng": -71.275, "period": "Printemps", "subtitle": "Pr\u00e9sentation", "title": "Engagement social et politique dans le parcours de vie", "year": "2004"}, {"author": "Willemez, Laurent", "documentid": 47854, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 46.5802, "lng": 0.340375, "period": "Printemps", "subtitle": "II. Formes de participation et visions strat\u00e9giques", "title": "Perseverare Diabolicum  : l\u2019engagement militant \u00e0 l\u2019\u00e9preuve du vieillissement social", "year": "2004"}, {"author": "Gaudet, St\u00e9phanie", "documentid": 47855, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.4231, "lng": -75.6831, "period": "Printemps", "subtitle": "I. Engagement, Individualisation et subjectivation", "title": "Responsabilit\u00e9, don et b\u00e9n\u00e9volat au cours de la vie", "year": "2004"}, {"author": "Saint-Laurent, Nathalie", "documentid": 47856, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "Printemps", "subtitle": null, "title": "Notes de lecture", "year": "2004"}, {"author": "Maisonneuve, Danielle", "documentid": 47857, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.495, "lng": -73.6219, "period": "Printemps", "subtitle": "II. Formes de participation et visions strat\u00e9giques", "title": "Citoyennes engag\u00e9es et prises de d\u00e9cisions dans la cit\u00e9", "year": "2004"}, {"author": "Pennec, Simone", "documentid": 47860, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.398, "lng": -4.50764, "period": "Printemps", "subtitle": "II. Formes de participation et visions strat\u00e9giques", "title": "Les tensions entre engagements priv\u00e9s et engagements collectifs, des variations au cours du temps selon le genre et les groupes sociaux", "year": "2004"}, {"author": "Lamoureux, \u00c8ve", "documentid": 47861, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 46.7812, "lng": -71.275, "period": "Printemps", "subtitle": null, "title": "Notes de lecture", "year": "2004"}, {"author": "Bouchard, Marie", "documentid": 47862, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "printemps", "subtitle": "II Produire et g\u00e9rer le logement social et abordable", "title": "Le logement communautaire au Qu\u00e9bec\u00a0: apports et limites d\u2019une innovation sociale", "year": "2010"}, {"author": "Francq, Bernard", "documentid": 47863, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 50.6697, "lng": 4.61559, "period": "printemps", "subtitle": "I Politiques urbaines et du logement", "title": "Logement et politique publique en Belgique", "year": "2010"}, {"author": "Morin, Paul", "documentid": 47866, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.3766, "lng": -71.9255, "period": "printemps", "subtitle": "II Produire et g\u00e9rer le logement social et abordable", "title": "Les travaux majeurs de r\u00e9novation du parc immobilier HLM de l\u2019Office municipal d\u2019habitation de Montr\u00e9al\u00a0: forces et limites de cette forme de gouvernance partag\u00e9e avec les locataires", "year": "2010"}, {"author": "Bertrand, Louis", "documentid": 47868, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 50.6283, "lng": 3.12782, "period": "printemps", "subtitle": "III L\u2019\u00e9preuve du logement", "title": "\u00ab\u00a0Bonne foi\u00a0\u00bb et insertion par le logement. L\u2019individualisation des politiques sociales et la pr\u00e9vention des expulsions locatives", "year": "2010"}, {"author": "Bresse, Marie-Pier", "documentid": 47869, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "printemps", "subtitle": "III L\u2019\u00e9preuve du logement", "title": "Se r\u00e9installer apr\u00e8s une relocalisation r\u00e9sidentielle involontaire\u00a0: entre appr\u00e9ciation de son nouveau milieu et deuil de l\u2019ancien", "year": "2010"}, {"author": "L\u00e9ostic, Fanny", "documentid": 47871, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.9034, "lng": 2.21127, "period": "printemps", "subtitle": "I Politiques urbaines et du logement", "title": "Effets sociaux et spatiaux de la politique de r\u00e9novation urbaine dans les quartiers en difficult\u00e9 des villes fran\u00e7aises", "year": "2010"}, {"author": "Parazelli, Michel", "documentid": 47872, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "printemps", "subtitle": "III L\u2019\u00e9preuve du logement", "title": "Exercer le droit au logement. Le cas d\u2019un \u00e9pisode de squattage \u00e0 Montr\u00e9al en 2001 1", "year": "2010"}, {"author": "B\u00e9langer, H\u00e9l\u00e8ne", "documentid": 47873, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5132, "lng": -73.5611, "period": "printemps", "subtitle": "III L\u2019\u00e9preuve du logement", "title": "Pour qui et \u00e0 qui ce parc\u00a0? Gentrification et appropriation de l\u2019espace public dans l\u2019arrondissement du Sud-Ouest de Montr\u00e9al (Canada) 1", "year": "2010"}, {"author": "Giuliani, Fr\u00e9d\u00e9rique", "documentid": 47892, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 46.1947, "lng": 6.14018, "period": "Automne", "subtitle": "Partie 1\u00a0\u2014\u00a0Le choix \u00e0 l\u2019\u00e9preuve de la r\u00e9sistance des cadres sociaux", "title": "Choix-libert\u00e9, choix-responsabilit\u00e9 et choix-autonomie\u00a0: de l\u2019id\u00e9ologie politique aux        formes pratiques", "year": "2011"}, {"author": "Duvoux, Nicolas", "documentid": 47893, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.8445, "lng": 2.34601, "period": "Automne", "subtitle": "", "title": "Pr\u00e9sentation", "year": "2011"}, {"author": "Charbonneau, Fran\u00e7ois", "documentid": 47895, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.4231, "lng": -75.6831, "period": "Automne", "subtitle": "Partie 1\u00a0\u2014\u00a0Le choix \u00e0 l\u2019\u00e9preuve de la r\u00e9sistance des cadres sociaux", "title": "Dans la langue officielle de son choix\u00a0: la loi canadienne sur les langues officielles        et la notion de \u00ab\u00a0choix\u00a0\u00bb en mati\u00e8re de services publics", "year": "2011"}, {"author": "Jett\u00e9, Christian", "documentid": 47898, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5017, "lng": -73.5673, "period": "Automne", "subtitle": "Partie 2\u00a0\u2014\u00a0Le choix des diff\u00e9rents mod\u00e8les sociaux", "title": "L\u2019\u00e9conomie plurielle dans les services \u00e0 domicile au Canada\u00a0: une comparaison des modes de r\u00e9gulation entre le Qu\u00e9bec et l\u2019Ontario", "year": "2011"}, {"author": "Paquerot, Sylvie", "documentid": 47900, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.4231, "lng": -75.6831, "period": "Automne", "subtitle": "Notes de lecture", "title": "F\u00e9minisme sans fronti\u00e8res\u00a0?... les d\u00e9fis conceptuels", "year": "2011"}, {"author": "Courtin, \u00c9milie", "documentid": 47903, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.5791, "lng": 7.76645, "period": "Automne", "subtitle": "Partie 2\u00a0\u2014\u00a0Le choix des diff\u00e9rents mod\u00e8les sociaux", "title": "Promotion du \u00ab\u00a0choix\u00a0\u00bb ou gestion du risque\u00a0? Retour sur l\u2019introduction inachev\u00e9e du        \u00ab\u00a0choix\u00a0\u00bb pour les usagers des services de sant\u00e9 mentale en Angleterre sous le  New        Labour", "year": "2011"}, {"author": "Thirot, Myriam", "documentid": 47904, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5117, "lng": -73.5619, "period": "printemps", "subtitle": "III Le v\u00e9cu et les trajectoires de la pauvret\u00e9 et de la pr\u00e9carit\u00e9", "title": "\u00ab\u00a0Se br\u00fbler au travail\u00a0\u00bb\u00a0: la pr\u00e9carisation du travail v\u00e9cue par des r\u00e9sidents du Centre-Sud de Montr\u00e9al", "year": "2009"}, {"author": "Duvoux, Nicolas", "documentid": 47905, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.8476, "lng": 2.26399, "period": "printemps", "subtitle": "II Les enjeux politiques et scientifiques\u00a0: contradictions et pistes", "title": "Les assist\u00e9s peuvent-ils \u00eatre autonomes\u00a0? Sociologie compr\u00e9hensive des politiques d\u2019insertion", "year": "2009"}, {"author": "D\u2019Amours, Martine", "documentid": 47906, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 46.7812, "lng": -71.275, "period": "printemps", "subtitle": "II Les enjeux politiques et scientifiques\u00a0: contradictions et pistes", "title": "Travail pr\u00e9caire et gestion des risques\u00a0: vers un nouveau mod\u00e8le social\u00a0?", "year": "2009"}, {"author": "Pierre, Alfred", "documentid": 47909, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "printemps", "subtitle": "III Le v\u00e9cu et les trajectoires de la pauvret\u00e9 et de la pr\u00e9carit\u00e9", "title": "Les entreprises d\u2019insertion sociale \u00e0 Montr\u00e9al\u00a0: trajectoire des participants", "year": "2009"}, {"author": "Jenson, Jane", "documentid": 47911, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "printemps", "subtitle": "\u00a0", "title": "Pr\u00e9sentation", "year": "2009"}, {"author": "Burnay, Nathalie", "documentid": 47912, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 50.6697, "lng": 4.61559, "period": "printemps", "subtitle": "I La pauvret\u00e9 et les politiques publiques\u00a0: regards crois\u00e9s", "title": "Ch\u00f4meurs \u00e2g\u00e9s\u00a0et transformations des modes de r\u00e9gulation\u00a0: vers une rupture d\u2019un \u00e9quilibre existant", "year": "2009"}, {"author": "Mondou, Matthieu", "documentid": 47913, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "printemps", "subtitle": "I La pauvret\u00e9 et les politiques publiques\u00a0: regards crois\u00e9s", "title": "Comment \u00e9viter la politique du bl\u00e2me et les instruments punitifs\u00a0? Une analyse compar\u00e9e des politiques qu\u00e9b\u00e9coise et terre-neuvienne de lutte contre la pauvret\u00e9 et l\u2019exclusion sociale", "year": "2009"}, {"author": "Barbier, Jean-Claude", "documentid": 47916, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.8469, "lng": 2.34447, "period": "printemps", "subtitle": "I La pauvret\u00e9 et les politiques publiques\u00a0: regards crois\u00e9s", "title": "Le  workfare  et l\u2019activation de la protection sociale, vingt ans apr\u00e8s\u00a0: beaucoup de bruit pour rien\u00a0? Contribution \u00e0 un bilan qui reste \u00e0 faire", "year": "2009"}, {"author": "Ulysse, Pierre", "documentid": 47917, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5042, "lng": -73.6181, "period": "printemps", "subtitle": "II Les enjeux politiques et scientifiques\u00a0: contradictions et pistes", "title": "Les travailleurs pauvres\u00a0: de la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e0 la pauvret\u00e9 en emploi. Un \u00e9tat des lieux au Canada/Qu\u00e9bec, aux \u00c9tats-Unis et en France", "year": "2009"}, {"author": "Parron, Audrey", "documentid": 47918, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 43.5795, "lng": 1.40322, "period": "printemps", "subtitle": "III Le v\u00e9cu et les trajectoires de la pauvret\u00e9 et de la pr\u00e9carit\u00e9", "title": "Les trajectoires professionnelles de jeunes adultes en situation de handicap psychique\u00a0: du milieu ordinaire aux fili\u00e8res adapt\u00e9es", "year": "2009"}, {"author": "Ross, George", "documentid": 47919, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "printemps", "subtitle": "Notes de lecture", "title": "Qu\u2019est-ce que la \u00ab\u00a0r\u00e9forme de l\u2019aide sociale\u00a0\u00bb\u00a0? Analyse des r\u00e9centes politiques am\u00e9ricaines en mati\u00e8re de pauvret\u00e9", "year": "2009"}, {"author": "Ulysse, Pierre", "documentid": 47920, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5042, "lng": -73.6181, "period": "printemps", "subtitle": "II Les enjeux politiques et scientifiques\u00a0: contradictions et pistes", "title": "Les \u00ab\u00a0travailleurs pauvres\u00a0\u00bb, t\u00e9moins et acteurs des mutations soci\u00e9tales en cours ", "year": "2009"}, {"author": "MacDonald, Sue-Ann", "documentid": 47921, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "", "subtitle": "Partie 3 \u2013 Accompagnement socioclinique des jeunes de la rue ou en institution", "title": "Les exp\u00e9riences m\u00e9connues des jeunes itin\u00e9rants \u00ab\u00a0\u00e0 risque\u00a0\u00bb\u00a0: vivre et survivre", "year": "2013"}, {"author": "Cauvier, Johanne", "documentid": 47922, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.4526, "lng": -68.5121, "period": "", "subtitle": "Partie 1 \u2013 Accompagnement socioscolaire et socioprofessionnel vers l\u2019emploi des jeunes", "title": "L\u2019accompagnement \u00e9ducatif des jeunes en processus de raccrochage scolaire \u00e0 l\u2019\u00e9ducation des adultes\u00a0: entre contr\u00f4le, service et relation", "year": "2013"}, {"author": "Dupont, Hugo", "documentid": 47924, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 44.8378, "lng": -0.57918, "period": "", "subtitle": "Partie 3 \u2013 Accompagnement socioclinique des jeunes de la rue ou en institution", "title": "Des difficult\u00e9s scolaires et familiales \u00e0 la prise en charge totale\u00a0: le cas des jeunes orient\u00e9s en Institut th\u00e9rapeutique, \u00e9ducatif et p\u00e9dagogique", "year": "2013"}, {"author": "Picard, France", "documentid": 47926, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 46.7816, "lng": -71.2733, "period": "", "subtitle": "Partie 1 \u2013 Accompagnement socioscolaire et socioprofessionnel vers l\u2019emploi des jeunes", "title": "Difficult\u00e9s de transition au coll\u00e9gial\u00a0: des politiques \u00e9ducatives aux parcours des jeunes", "year": "2013"}, {"author": "Becquet, Val\u00e9rie", "documentid": 47928, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 49.0391, "lng": 2.07495, "period": "", "subtitle": "Partie 2 \u2013 Accompagnement socioculturel et sociopolitique dans les quartiers", "title": "\u00ab\u00a0Jeunes des quartiers difficiles\u00a0\u00bb en service civique\u00a0: du ciblage politique d\u2019un public aux usages juv\u00e9niles", "year": "2013"}, {"author": "Bellot, C\u00e9line", "documentid": 47930, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5219, "lng": -73.614, "period": "", "subtitle": "", "title": "Pr\u00e9sentation", "year": "2013"}, {"author": "Marli\u00e8re, \u00c9ric", "documentid": 47931, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 50.6283, "lng": 3.12782, "period": "", "subtitle": "Partie 2 \u2013 Accompagnement socioculturel et sociopolitique dans les quartiers", "title": "Les recompositions culturelles des \u00ab\u00a0jeunes de cit\u00e9\u00a0\u00bb \u00e0 l\u2019\u00e9preuve des d\u00e9terminismes sociaux et des effets du ch\u00f4mage, de la discrimination et de la s\u00e9gr\u00e9gation urbaine", "year": "2013"}, {"author": "Fontaine, Annie", "documentid": 47932, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "", "subtitle": "Partie 3 \u2013 Accompagnement socioclinique des jeunes de la rue ou en institution", "title": "Le travail de rue\u00a0: accompagner les jeunes au fil de leurs al\u00e9as existentiels et quotidiens", "year": "2013"}, {"author": "Bonn\u00e9ry, St\u00e9phane", "documentid": 47934, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.8421, "lng": 2.32198, "period": "", "subtitle": "Partie 2 \u2013 Accompagnement socioculturel et sociopolitique dans les quartiers", "title": "Des pratiques culturelles contre l\u2019\u00e9chec et le d\u00e9crochage scolaires. Sociologie d\u2019un d\u00e9tour", "year": "2013"}, {"author": "Vatz-Laaroussi, Mich\u00e8le", "documentid": 47935, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.3906, "lng": -71.8949, "period": "Automne", "subtitle": "III L'appel \u00e0 la responsabilit\u00e9", "title": "L'accueil et l'int\u00e9gration des immigrants : \u00e0 qui la responsabilit\u00e9 ? Le cas des        jumelages entre familles qu\u00e9b\u00e9coises et familles immigrantes", "year": "2001"}, {"author": "Mu\u00f1oz, Jorge", "documentid": 47938, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.398, "lng": -4.50764, "period": "Automne", "subtitle": "II L'engagement responsable", "title": "La responsabilit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9preuve de l'approche pragmatique : le cas de la prise en charge        des accidents du travail", "year": "2001"}, {"author": "Borgetto, Michel", "documentid": 47943, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.8433, "lng": 2.33341, "period": "Automne", "subtitle": "I L'hypoth\u00e8se de la responsabilit\u00e9", "title": "L'\u00c9tat-providence, le droit social et la responsabilit\u00e9", "year": "2001"}, {"author": "Qu\u00e9niart, Anne", "documentid": 47947, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "Automne", "subtitle": "II L'engagement responsable", "title": "L'engagement politique des jeunes femmes au Qu\u00e9bec : de la responsabilit\u00e9 au pouvoir        d'agir pour un changement de soci\u00e9t\u00e9", "year": "2001"}, {"author": "Ren\u00e9, Jean-Fran\u00e7ois", "documentid": 47949, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "Automne", "subtitle": "III L'appel \u00e0 la responsabilit\u00e9", "title": "L'insertion socioprofessionnelle des jeunes : le prisme du partenariat comme catalyseur        de la responsabilit\u00e9", "year": "2001"}, {"author": "Lefebvre, Solange", "documentid": 47952, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5722, "lng": -73.6581, "period": "Automne", "subtitle": "III L'appel \u00e0 la responsabilit\u00e9", "title": "Responsabilit\u00e9 et \u00e9quit\u00e9 interg\u00e9n\u00e9rationnelles : d\u00e9bats actuels", "year": "2001"}, {"author": "Saillant, Francine", "documentid": 47953, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "Automne", "subtitle": "II L'engagement responsable", "title": "Responsabilit\u00e9 pour autrui et d\u00e9pendance dans la modernit\u00e9 avanc\u00e9e. Le cas de l'aide        aux proches", "year": "2001"}, {"author": "Bourque, M\u00e9lanie", "documentid": 47954, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.4729, "lng": -73.6018, "period": "Printemps", "subtitle": "I Les r\u00e9formes en sant\u00e9 publique\u00a0: les enjeux de la prise en charge sociale", "title": "Politiques sociales\u00a0: un enjeu de sant\u00e9 publique\u00a0?", "year": "2006"}, {"author": "Ridde, Val\u00e9ry", "documentid": 47956, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5134, "lng": -73.578, "period": "Printemps", "subtitle": "III In\u00e9galit\u00e9s sociales de sant\u00e9 et exclusion sociale\u00a0: les d\u00e9fis pour le syst\u00e8me de sant\u00e9", "title": "L\u2019acc\u00e8s des indigents aux services de sant\u00e9 au Burkina Faso\u00a0: un probl\u00e8me public\u00a0?", "year": "2006"}, {"author": "Farges, \u00c9ric", "documentid": 47957, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.7298, "lng": 4.82716, "period": "Printemps", "subtitle": "II Le brouillage des fronti\u00e8res entre sant\u00e9 et social\u00a0: \u00e9volutions des notions et impacts pour les professionnels", "title": "La sanitarisation du social\u00a0: les professionnels et l\u2019\u00e9ducation pour la sant\u00e9 en milieu p\u00e9nitentiaire", "year": "2006"}, {"author": "Raynault, Marie-France", "documentid": 47958, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.6208, "lng": -72.9667, "period": "Printemps", "subtitle": "", "title": "Pr\u00e9sentation", "year": "2006"}, {"author": "Bernier, Nicole", "documentid": 47960, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5304, "lng": -73.6212, "period": "Printemps", "subtitle": "I Les r\u00e9formes en sant\u00e9 publique\u00a0: les enjeux de la prise en charge sociale", "title": "La politique de sant\u00e9 publique et les aspects sociaux de la sant\u00e9\u00a0: vers un management techno-scientifique de l\u2019\u00c9tat providence qu\u00e9b\u00e9cois\u00a0?", "year": "2006"}, {"author": "De Koninck, Maria", "documentid": 47961, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 46.7785, "lng": -71.2781, "period": "Printemps", "subtitle": "III In\u00e9galit\u00e9s sociales de sant\u00e9 et exclusion sociale\u00a0: les d\u00e9fis pour le syst\u00e8me de sant\u00e9", "title": "In\u00e9galit\u00e9s sociales de sant\u00e9\u00a0: influence des milieux de vie", "year": "2006"}, {"author": "Gaumer, Beno\u00eet", "documentid": 47963, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5304, "lng": -73.6212, "period": "Printemps", "subtitle": "I Les r\u00e9formes en sant\u00e9 publique\u00a0: les enjeux de la prise en charge sociale", "title": "L\u2019int\u00e9gration des services sociaux et des services de sant\u00e9 au Qu\u00e9bec\u00a0: du mod\u00e8le \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9", "year": "2006"}, {"author": "Dargelos, Bertrand", "documentid": 47964, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.8469, "lng": 2.34447, "period": "Printemps", "subtitle": "II Le brouillage des fronti\u00e8res entre sant\u00e9 et social\u00a0: \u00e9volutions des notions et impacts pour les professionnels", "title": "Gen\u00e8se d\u2019un probl\u00e8me social. Entre moralisation et m\u00e9dicalisation\u00a0: la lutte antialcoolique en France (1850-1915)", "year": "2006"}, {"author": "Rhenter, Pauline", "documentid": 47967, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 46.3083, "lng": 6.13409, "period": "Printemps", "subtitle": "II Le brouillage des fronti\u00e8res entre sant\u00e9 et social\u00a0: \u00e9volutions des notions et impacts pour les professionnels", "title": "Les figures du social dans la culture professionnelle psychiatrique", "year": "2006"}, {"author": "Darmon, Muriel", "documentid": 47969, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.7789, "lng": 4.86796, "period": "printemps", "subtitle": "\u00a0", "title": "Pr\u00e9sentation", "year": "2008"}, {"author": "Faya Robles, Alfonsina", "documentid": 47971, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 43.5795, "lng": 1.40322, "period": "printemps", "subtitle": "II R\u00e9gulation et m\u00e9dicalisation des corps", "title": "L\u2019\u00ab\u00a0humanisation de l\u2019accouchement et de la naissance au Br\u00e9sil\u00a0\u00bb\u00a0: de nouveaux dispositifs de r\u00e9gulation des corps des femmes pauvres\u00a0? ", "year": "2008"}, {"author": "Faure, Sylvia", "documentid": 47972, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.8476, "lng": 2.26399, "period": "printemps", "subtitle": "I Gestion et gouvernement des corps", "title": "Les politiques du corps visant les milieux populaires", "year": "2008"}, {"author": "St-Jean, Mathieu", "documentid": 47974, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "printemps", "subtitle": "II R\u00e9gulation et m\u00e9dicalisation des corps", "title": "La repr\u00e9sentation contemporaine du corps comme all\u00e9gorie de la soci\u00e9t\u00e9", "year": "2008"}, {"author": "Hidri, Oumaya", "documentid": 47975, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.905, "lng": 2.2133, "period": "printemps", "subtitle": "I Gestion et gouvernement des corps", "title": "Faut-il travailler son corps pour r\u00e9ussir un entretien d\u2019embauche\u00a0? La place de l\u2019apparence physique dans les manuels d\u2019Aide \u00e0 la recherche d\u2019emploi", "year": "2008"}, {"author": "Saillant, Francine", "documentid": 47977, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "printemps", "subtitle": "I Gestion et gouvernement des corps", "title": "\u00catre plus que Corps. Figures des r\u00e9fugi\u00e9s dans l\u2019espace public", "year": "2008"}, {"author": "Hein, Fabien", "documentid": 47994, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 49.1211, "lng": 6.16479, "period": "", "subtitle": "Partie 3\u00a0\u2014\u00a0Les figures de la solidarit\u00e9 quotidienne pour prendre en charge l\u2019intol\u00e9rable et la diff\u00e9rence", "title": "Bien plus que de la musique\u00a0! Le punk rock comme force de participation sociale et politique", "year": "2014"}, {"author": "Marchand, Isabelle", "documentid": 47995, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "", "subtitle": "Partie 4\u00a0\u2014\u00a0Les ambivalences participatives", "title": "Le vieillir actif des femmes a\u00een\u00e9es\u00a0: conceptualiser la citoyennet\u00e9 au         quotidien", "year": "2014"}, {"author": "Zotian, Elsa", "documentid": 47996, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 50.5831, "lng": 5.55906, "period": "", "subtitle": "Partie 3\u00a0\u2014\u00a0Les figures de la solidarit\u00e9 quotidienne pour prendre en charge l\u2019intol\u00e9rable et la diff\u00e9rence", "title": "La participation sociale et politique des enfants\u00a0: une ethnographie de pratiques ordinaires qui embarrassent les adultes", "year": "2014"}, {"author": "Gouard, David", "documentid": 47997, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.9034, "lng": 2.21127, "period": "", "subtitle": "Partie 2\u00a0\u2014\u00a0L\u2019\u00e9mergence d\u2019un sens critique et politique devant l\u2019intol\u00e9rable", "title": "Sociabilit\u00e9s g\u00e9n\u00e9rationnelles et l\u00e9gitimit\u00e9 politique alternative dans l\u2019ancienne banlieue rouge", "year": "2014"}, {"author": "Duclos, M\u00e9lanie", "documentid": 47998, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.8293, "lng": 2.38179, "period": "", "subtitle": "Partie 2\u00a0\u2014\u00a0L\u2019\u00e9mergence d\u2019un sens critique et politique devant l\u2019intol\u00e9rable", "title": "De la lutte pour vivre au combat politique\u00a0: sur les traces des origines de la lutte des biffins", "year": "2014"}, {"author": "Greissler, \u00c9lisabeth", "documentid": 48000, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "", "subtitle": "Partie 1\u00a0\u2014\u00a0Les nouveaux canaux d\u2019expression publique de l\u2019arri\u00e8re-sc\u00e8ne participative", "title": "L\u2019engagement des jeunes en situation de marginalit\u00e9\u00a0: une part d\u2019ombre\u00a0?", "year": "2014"}, {"author": "Caron, Caroline", "documentid": 48002, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.4225, "lng": -75.7384, "period": "", "subtitle": "Partie 1\u00a0\u2014\u00a0Les nouveaux canaux d\u2019expression publique de l\u2019arri\u00e8re-sc\u00e8ne participative", "title": "Les jeunes et l\u2019exp\u00e9rience participative en ligne", "year": "2014"}, {"author": "Brahy, Rachel", "documentid": 48003, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.8541, "lng": 2.32837, "period": "", "subtitle": "Partie 1\u00a0\u2014\u00a0Les nouveaux canaux d\u2019expression publique de l\u2019arri\u00e8re-sc\u00e8ne participative", "title": "L\u2019engagement en pr\u00e9sence\u00a0: l\u2019atelier de th\u00e9\u00e2tre-action comme support \u00e0 une participation sociale et politique\u00a0?", "year": "2014"}, {"author": "Angelcos, Nicol\u00e1s", "documentid": 48004, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": -35.6751, "lng": -71.543, "period": "", "subtitle": "Partie 3\u00a0\u2014\u00a0Les figures de la solidarit\u00e9 quotidienne pour prendre en charge l\u2019intol\u00e9rable et la diff\u00e9rence", "title": "L\u2019\u00ab\u00a0exp\u00e9rience participative\u00a0\u00bb des  pobladores  au Chili\u00a0: entre r\u00e9sistance aux        modes de gestion de la pauvret\u00e9 et nouvelles formes de politisation", "year": "2014"}, {"author": "Gaucher, Charles", "documentid": 48007, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 46.105, "lng": -64.7821, "period": "", "subtitle": "Partie 4\u00a0\u2014\u00a0Les ambivalences participatives", "title": "Entre proximit\u00e9 et distance\u00a0: le b\u00e9n\u00e9volat dans un milieu de r\u00e9adaptation", "year": "2014"}, {"author": "Audren, Gwena\u00eblle", "documentid": 48008, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 43.5289, "lng": 5.41816, "period": "", "subtitle": "Partie 1\u00a0\u2013 Les politiques urbaines de mixit\u00e9 sociale \u00e0 l\u2019\u00e9preuve de la r\u00e9alit\u00e9", "title": "Quelles mixit\u00e9s dans une ville fragment\u00e9e ? Dynamiques locales de l\u2019espace scolaire marseillais", "year": "2016"}, {"author": "Felder, Maxime", "documentid": 48009, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 46.1994, "lng": 6.14512, "period": "", "subtitle": "Partie 2\u00a0\u2013 La mixit\u00e9 sociale dans la vie quotidienne des r\u00e9sidents", "title": "La diversit\u00e9 sur le palier. Cat\u00e9gorisations ordinaires d\u2019un voisinage h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne \u00e0 Gen\u00e8ve", "year": "2016"}, {"author": "Valegeas, Fran\u00e7ois", "documentid": 48011, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.8426, "lng": 2.58666, "period": "", "subtitle": "Partie 1\u00a0\u2013 Les politiques urbaines de mixit\u00e9 sociale \u00e0 l\u2019\u00e9preuve de la r\u00e9alit\u00e9", "title": "Les quartiers durables fran\u00e7ais \u00e0 l\u2019\u00e9preuve de la mixit\u00e9 sociale : de la diversit\u00e9 de l\u2019habitat aux normes d\u2019habiter \u00e9cologiques", "year": "2016"}, {"author": "Boismenu, G\u00e9rard", "documentid": 48020, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "automne", "subtitle": "I Les r\u00e9gimes f\u00e9d\u00e9ratifs. Enjeux, innovations et tendances dans la gouvernance \u00e0 niveaux multiples", "title": "Les nouveaux visages de vieux d\u00e9mons. Les d\u00e9fis pos\u00e9s au f\u00e9d\u00e9ralisme par la restructuration de la protection sociale au Canada", "year": "2006"}, {"author": "Th\u00e9ret, Bruno", "documentid": 48021, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.87, "lng": 2.27345, "period": "automne", "subtitle": "I Les r\u00e9gimes f\u00e9d\u00e9ratifs. Enjeux, innovations et tendances dans la gouvernance \u00e0 niveaux multiples", "title": "Politiques sociales et f\u00e9d\u00e9ralisme politique. Des relations d\u2019interd\u00e9pendance qui peuvent \u00eatre positives ou n\u00e9gatives selon le type de f\u00e9d\u00e9ralisme", "year": "2006"}, {"author": "Desage, Fabien", "documentid": 48022, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 50.6198, "lng": 3.06891, "period": "automne", "subtitle": "III Les acteurs dans la gouvernance", "title": "La vocation redistributive contrari\u00e9e d\u2019une institution f\u00e9d\u00e9rative infranationale. Les faux-semblants du \u00ab\u00a0consensus\u00a0\u00bb partisan \u00e0 la communaut\u00e9 urbaine de Lille", "year": "2006"}, {"author": "Graefe, Peter", "documentid": 48023, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 43.2609, "lng": -79.9192, "period": "automne", "subtitle": "II Les transformations de la protection sociale dans les r\u00e9gimes f\u00e9d\u00e9ratifs", "title": "La nouvelle gouvernance f\u00e9d\u00e9rale et les politiques sociales au Canada\u00a0: le\u00e7ons des ententes en mati\u00e8re de l\u2019int\u00e9gration en emploi des personnes ayant des handicaps", "year": "2006"}, {"author": "Kessler, Francis", "documentid": 48024, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.8469, "lng": 2.34447, "period": "automne", "subtitle": "I Les r\u00e9gimes f\u00e9d\u00e9ratifs. Enjeux, innovations et tendances dans la gouvernance \u00e0 niveaux multiples", "title": "L\u2019Union europ\u00e9enne et les r\u00e9gimes f\u00e9d\u00e9ratifs\u00a0: les irr\u00e9ductibles sp\u00e9cificit\u00e9s europ\u00e9ennes", "year": "2006"}, {"author": "Abrahamson, Peter", "documentid": 48025, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 55.6802, "lng": 12.5724, "period": "automne", "subtitle": "I Les r\u00e9gimes f\u00e9d\u00e9ratifs. Enjeux, innovations et tendances dans la gouvernance \u00e0 niveaux multiples", "title": "La nouvelle port\u00e9e de l\u2019espace et du lieu quant \u00e0 la citoyennet\u00e9 sociale\u00a0: le cas de l\u2019Union europ\u00e9enne", "year": "2006"}, {"author": "Kerschen, Nicole", "documentid": 48027, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.8476, "lng": 2.26399, "period": "automne", "subtitle": "III Les acteurs dans la gouvernance", "title": "Strat\u00e9gie europ\u00e9enne pour l\u2019emploi et dialogue social. Vers la construction d\u2019un mod\u00e8le europ\u00e9en de relations professionnelles", "year": "2006"}, {"author": "Jenson, Jane", "documentid": 48028, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "automne", "subtitle": "", "title": "Pr\u00e9sentation", "year": "2006"}, {"author": "B\u00e9land, Daniel", "documentid": 48029, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 51.0782, "lng": -114.136, "period": "automne", "subtitle": "III Les acteurs dans la gouvernance", "title": "D\u00e9centralisation, mouvements nationalistes et politiques sociales\u00a0: les cas du Qu\u00e9bec et de l\u2019\u00c9cosse", "year": "2006"}, {"author": "Jorens, Yves", "documentid": 48030, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 51.0466, "lng": 3.72792, "period": "automne", "subtitle": "III Les acteurs dans la gouvernance", "title": "D\u00e9f\u00e9d\u00e9ralisation de la s\u00e9curit\u00e9 sociale en Belgique\u00a0: l\u2019exemple des soins de longue dur\u00e9e", "year": "2006"}, {"author": "Chapados, Maude", "documentid": 48031, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "automne", "subtitle": "II Les transformations de la protection sociale dans les r\u00e9gimes f\u00e9d\u00e9ratifs", "title": "La protection sociale dans l\u2019\u00c9tat des Autonomies. L\u2019enjeu de f\u00e9d\u00e9ralisation progressive de l\u2019Espagne et le difficile \u00e9quilibre entre l\u2019autonomie r\u00e9gionale et la solidarit\u00e9 interterritoriale", "year": "2006"}, {"author": "Eichenhofer, Eberhard", "documentid": 48032, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 50.9296, "lng": 11.5898, "period": "automne", "subtitle": "II Les transformations de la protection sociale dans les r\u00e9gimes f\u00e9d\u00e9ratifs", "title": "F\u00e9d\u00e9ralisme et protection sociale en Allemagne", "year": "2006"}, {"author": "Benoit, Am\u00e9lie", "documentid": 48049, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "Automne", "subtitle": "I Temporalit\u00e9s et genre", "title": "Tous pareils, les p\u00e8res ? Le rapport \u00e0 la paternit\u00e9 peut-il expliquer le rapport au temps des p\u00e8res ?", "year": "2005"}, {"author": "Lafortune, Jean-Marie", "documentid": 48051, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "Automne", "subtitle": "III Le choc des temporalit\u00e9s", "title": "Les usages sociaux du temps libre \u00e0 l\u2019\u00e8re de la flexibilit\u00e9 : utopies et r\u00e9alit\u00e9", "year": "2005"}, {"author": "Tremblay, Diane-Gabrielle", "documentid": 48053, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "Automne", "subtitle": "III Le choc des temporalit\u00e9s", "title": "Les \u00e2ges de la vie et les aspirations en mati\u00e8re de temps de travail", "year": "2005"}, {"author": "Doray, Pierre", "documentid": 48054, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "Automne", "subtitle": "II Temporalit\u00e9s et trajectoires de vie", "title": "Entre hier et demain : carri\u00e8res et pers\u00e9v\u00e9rance scolaires des adultes dans l\u2019enseignement technique", "year": "2005"}, {"author": "Pacom, Diane", "documentid": 48055, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.4231, "lng": -75.6831, "period": "Automne", "subtitle": null, "title": "Note de lecture", "year": "2005"}, {"author": "Charton, Laurence", "documentid": 48056, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.579, "lng": 7.76444, "period": "Automne", "subtitle": "II Temporalit\u00e9s et trajectoires de vie", "title": "Diversit\u00e9 des parcours familiaux et rapport au temps", "year": "2005"}, {"author": "Bidart, Claire", "documentid": 48057, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 43.5173, "lng": 5.45244, "period": "Automne", "subtitle": "II Temporalit\u00e9s et trajectoires de vie", "title": "Les temps de la vie et les cheminements vers l\u2019\u00e2ge adulte", "year": "2005"}, {"author": "Papinot, Christian", "documentid": 48059, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.398, "lng": -4.50764, "period": "Automne", "subtitle": "IV Temps domin\u00e9, temps des pr\u00e9caires", "title": "Quelles fronti\u00e8res \u00e0 la subordination salariale ? Logiques de d\u00e9bordement et tentatives d\u2019endiguement du temps de travail chez les jeunes int\u00e9rimaires en France", "year": "2005"}, {"author": "Bourdon, Sylvain", "documentid": 48060, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.3766, "lng": -71.9255, "period": "Automne", "subtitle": "IV Temps domin\u00e9, temps des pr\u00e9caires", "title": "Temps de rencontre et rencontre de temporalit\u00e9s L\u2019intervention aupr\u00e8s de jeunes adultes marginalis\u00e9s comme m\u00e9diation des temporalit\u00e9s institutionnelles et individuelles", "year": "2005"}, {"author": "Cicchelli-Pugeault, Catherine", "documentid": 48062, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.8512, "lng": 2.34076, "period": "Automne", "subtitle": "I Temporalit\u00e9s et genre", "title": "Reconnaissance de soi et rapport au temps dans l\u2019entretien sociologique aupr\u00e8s de femmes de plus de cinquante ans. Temps d\u2019arr\u00eat sur une image identitaire", "year": "2005"}, {"author": "Garnoussi, Nadia", "documentid": 48096, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 46.633, "lng": 11.1462, "period": "Printemps", "subtitle": "Partie 1\u00a0\u2014\u00a0Enjeux politiques et sociaux de la d\u00e9finition des troubles psychiques", "title": "Une maladie comme une autre\u00a0? Logiques de red\u00e9finition de la d\u00e9pression et du v\u00e9cu d\u00e9pressif", "year": "2012"}, {"author": "Eyraud, Beno\u00eet", "documentid": 48097, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.7298, "lng": 4.82853, "period": "Printemps", "subtitle": "Partie 3\u00a0\u2014\u00a0Politiques de prise en charge de la maladie mentale", "title": "Le projet dans les recompositions des politiques de sant\u00e9 mentale", "year": "2012"}, {"author": "Namian, Dahlia", "documentid": 48098, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.4216, "lng": -75.6838, "period": "Printemps", "subtitle": "Partie 3\u00a0\u2014\u00a0Politiques de prise en charge de la maladie mentale", "title": "La sant\u00e9 mentale (re)visit\u00e9e, aux fronti\u00e8res du lien social et politique\u00a0: itin\u00e9rance et fin de vie", "year": "2012"}, {"author": "Bastien, Robert", "documentid": 48103, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "Printemps", "subtitle": "Partie 2\u00a0\u2014\u00a0Usages institutionnels des cat\u00e9gories li\u00e9es aux troubles mentaux", "title": "Propagande d\u2019hygi\u00e8ne mentale au Qu\u00e9bec dans les ann\u00e9es 1930", "year": "2012"}, {"author": "Goering, Paula", "documentid": 48105, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 43.6532, "lng": -79.3832, "period": "Printemps", "subtitle": "Partie 3\u00a0\u2014\u00a0Politiques de prise en charge de la maladie mentale", "title": "Conduite d\u2019essais relatifs aux politiques qui soutiennent le mod\u00e8le d\u2019intervention accordant la priorit\u00e9 au logement\u00a0: l\u2019histoire de deux pays 1", "year": "2012"}, {"author": "Bernheim, Emmanuelle", "documentid": 48106, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5139, "lng": -73.56, "period": "Printemps", "subtitle": "Partie 2\u00a0\u2014\u00a0Usages institutionnels des cat\u00e9gories li\u00e9es aux troubles mentaux", "title": "Des \u00ab\u00a0\u00e9tiquettes juridiques\u00a0\u00bb. La cat\u00e9gorisation par le droit en sant\u00e9 mentale 1", "year": "2012"}, {"author": "Ouellet , Guillaume", "documentid": 48109, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "Printemps", "subtitle": "Partie 2\u00a0\u2014\u00a0Usages institutionnels des cat\u00e9gories li\u00e9es aux troubles mentaux", "title": "Nouvelle normativit\u00e9 sociale et d\u00e9ficience intellectuelle\u00a0: l\u2019impasse p\u00e9nale", "year": "2012"}, {"author": "Theodore, Nik", "documentid": 48110, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 41.8693, "lng": -87.6475, "period": "", "subtitle": "", "title": "L\u2019informalit\u00e9 et la s\u00e9lectivit\u00e9 strat\u00e9gique de l\u2019\u00c9tat\u00a0: la mont\u00e9e de l\u2019emploi pr\u00e9caire dans l\u2019industrie de la construction aux \u00c9tats-Unis ", "year": "2016"}, {"author": "Vidal, Dominique", "documentid": 48111, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.8293, "lng": 2.38179, "period": "", "subtitle": "", "title": "La loi comme cadre et comme horizon. Sur l\u2019\u00c9tat et le processus d\u00e9mocratique au Br\u00e9sil", "year": "2016"}, {"author": "Olivera, Martin", "documentid": 48112, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.9449, "lng": 2.36351, "period": "", "subtitle": "", "title": "Un projet \u00ab\u00a0pour les Roms\u00a0\u00bb\u00a0? Bricolages, malentendus et informalit\u00e9 productive dans des dispositifs d\u2019insertion et de relogement", "year": "2016"}, {"author": "Yerochewski, Carole", "documentid": 48113, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "", "subtitle": "", "title": "L\u2019informalisation du recours \u00e0 la protection sociale au Canada\u00a0: le cas des r\u00e9formes de l\u2019assurance-ch\u00f4mage et du nouveau Tribunal de la s\u00e9curit\u00e9 sociale", "year": "2016"}, {"author": "Pfau-Effinger, Birgit", "documentid": 48115, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 53.5666, "lng": 9.98462, "period": "", "subtitle": "", "title": "Informalisation du travail r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 et risques sociaux pour les travailleurs\u00a0: le r\u00f4le des \u00c9tats-providence", "year": "2016"}, {"author": "Missaoui, Lamia", "documentid": 48118, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.7996, "lng": 2.14156, "period": "", "subtitle": "", "title": "Les transmigrants colporteurs souterrains du capitalisme marchand moderne", "year": "2016"}, {"author": "McFarlane, Colin", "documentid": 48119, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 54.765, "lng": -1.5782, "period": "", "subtitle": "", "title": "Repenser l\u2019informalit\u00e9\u00a0: la politique, les crises et la ville 1", "year": "2016"}, {"author": "Ndao, Alassane", "documentid": 48120, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 16.0626, "lng": -16.4259, "period": "", "subtitle": "", "title": "L\u2019informalisation de la violence physique l\u00e9gitime\u00a0: le S\u00e9n\u00e9gal \u00e0 l\u2019\u00e9preuve des milices islamiques", "year": "2016"}, {"author": "Gautier, Arlette", "documentid": 48123, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.9034, "lng": 2.21127, "period": "Printemps", "subtitle": "I Les rapports de genre, l'\u00c9tat et les pouvoirs publics", "title": "Les politiques de planification familiale dans les pays en d\u00e9veloppement\u00a0: du        malthusianisme au f\u00e9minisme\u00a0?", "year": "2002"}, {"author": "Guberman, Nancy", "documentid": 48124, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "Printemps", "subtitle": "III Les rapports de genre et l'aide aux proches", "title": "L'analyse diff\u00e9renci\u00e9e selon les sexes et les politiques qu\u00e9b\u00e9coises pour les personnes        \u00e2g\u00e9es en perte d'autonomie", "year": "2002"}, {"author": "Giraud, Isabelle", "documentid": 48125, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "Printemps", "subtitle": null, "title": "Notes de lecture", "year": "2002"}, {"author": "Dussuet, Annie", "documentid": 48127, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 47.2095, "lng": -1.55597, "period": "Printemps", "subtitle": "III Les rapports de genre et l'aide aux proches", "title": "Le genre de l'emploi de proximit\u00e9", "year": "2002"}, {"author": "Brais, Nicole", "documentid": 48128, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "Printemps", "subtitle": "I Les rapports de genre, l'\u00c9tat et les pouvoirs publics", "title": "\u00c9tat local et mouvement des femmes \u00e0 Qu\u00e9bec\u00a0: une \u00e9tude de cas", "year": "2002"}, {"author": "Mahon, Rianne", "documentid": 48129, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.3876, "lng": -75.696, "period": "Printemps", "subtitle": "I Les rapports de genre, l'\u00c9tat et les pouvoirs publics", "title": "Une histoire sans fin\u00a0: l'implantation des services de garde pour enfants au Canada        durant les ann\u00e9es 1970", "year": "2002"}, {"author": "Lieber, Maryl\u00e8ne", "documentid": 48130, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.7996, "lng": 2.14156, "period": "Printemps", "subtitle": "I Les rapports de genre, l'\u00c9tat et les pouvoirs publics", "title": "Femmes, violences et espace public\u00a0: une r\u00e9flexion sur les politiques de        s\u00e9curit\u00e9", "year": "2002"}, {"author": "Morel, Sylvie", "documentid": 48131, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "Printemps", "subtitle": "III Les rapports de genre et l'aide aux proches", "title": "La transformation des obligations de travail pour les m\u00e8res touchant l'assistance        sociale\u00a0: quels enseignements tirer pour les f\u00e9ministes\u00a0?", "year": "2002"}, {"author": "Silvera, Rachel", "documentid": 48135, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.8566, "lng": 2.35222, "period": "Printemps", "subtitle": "II Les rapports de genre et le milieu du travail", "title": "Le genre des politiques du temps de travail\u00a0: nouveaux enjeux non sans risques\u2026", "year": "2002"}, {"author": "Junter, Annie", "documentid": 48136, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.1179, "lng": -1.70287, "period": "Printemps", "subtitle": null, "title": "Notes de lecture", "year": "2002"}, {"author": "Jenson, Jane", "documentid": 48137, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "Printemps", "subtitle": null, "title": "Notes de lecture", "year": "2002"}, {"author": "Chicha, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "documentid": 48138, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "Printemps", "subtitle": "II Les rapports de genre et le milieu du travail", "title": "L'adoption et la mise en oeuvre de la Loi qu\u00e9b\u00e9coise sur l'\u00e9quit\u00e9 salariale\u00a0:        l'existence d'un double standard", "year": "2002"}, {"author": "Pennec, Simone", "documentid": 48140, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.4005, "lng": -4.50165, "period": "Printemps", "subtitle": "III Les rapports de genre et l'aide aux proches", "title": "La politique envers les personnes \u00e2g\u00e9es dites d\u00e9pendantes\u00a0: providence des femmes et        assignation \u00e0 domicile", "year": "2002"}, {"author": "Ruegg, Jean", "documentid": 48143, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 46.5211, "lng": 6.58016, "period": "printemps", "subtitle": "III Dispositifs et techniques\u00a0: la civilit\u00e9 comme construction", "title": "Du citoyen et de la \u00ab\u00a0civilit\u00e9\u00a0\u00bb. R\u00e9flexions \u00e0 partir de l\u2019exemple de la vid\u00e9osurveillance", "year": "2007"}, {"author": "Bordiec, Sylvain", "documentid": 48145, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.9449, "lng": 2.36351, "period": "printemps", "subtitle": "II Des acteurs civils sur la ligne fronti\u00e8re", "title": "Bonheurs et malheurs du \u00ab\u00a0m\u00e9diateur\u00a0\u00bb. Sur la fonction s\u00e9curitaire d\u2019une institution socio-\u00e9ducative", "year": "2007"}, {"author": "Rea, Andrea", "documentid": 48149, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 50.8132, "lng": 4.38222, "period": "printemps", "subtitle": "I La civilit\u00e9 mobilis\u00e9e par les politiques publiques", "title": "Les ambivalences de l\u2019\u00c9tat social-s\u00e9curitaire", "year": "2007"}, {"author": "Patsias, Caroline", "documentid": 48151, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.379, "lng": -71.9294, "period": "printemps", "subtitle": "I La civilit\u00e9 mobilis\u00e9e par les politiques publiques", "title": "Civilit\u00e9 et comit\u00e9s de citoyens marseillais et qu\u00e9b\u00e9cois\u00a0: des r\u00e9actions \u00e0 l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 aux fondements des politiques publiques", "year": "2007"}, {"author": "Mallon, Isabelle", "documentid": 48153, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.7508, "lng": 4.83719, "period": "Printemps", "subtitle": "", "title": "Pr\u00e9sentation", "year": "2013"}, {"author": "Enriquez, Mickael", "documentid": 48154, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "Printemps", "subtitle": "Partie 3 \u2013 Les variations de la conscience du genre dans les politiques publiques et les pratiques sociales", "title": "La contestation des politiques de changement d\u2019identit\u00e9 de genre par les militantes et militants trans qu\u00e9b\u00e9cois 1", "year": "2013"}, {"author": "Dupuis-D\u00e9ri 1, Francis", "documentid": 48155, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "Printemps", "subtitle": "Partie 3 \u2013 Les variations de la conscience du genre dans les politiques publiques et les pratiques sociales", "title": "L\u2019antif\u00e9minisme d\u2019\u00c9tat", "year": "2013"}, {"author": "Jacquot, Sophie", "documentid": 48156, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 50.6697, "lng": 4.61559, "period": "Printemps", "subtitle": "Partie 1 \u2013 Enjeux et effets du  gender mainstreaming", "title": "Le  gender mainstreaming  et l\u2019Union europ\u00e9enne\u00a0: quels effets\u00a0?", "year": "2013"}, {"author": "Kuehni, Morgane", "documentid": 48157, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 46.5211, "lng": 6.58016, "period": "Printemps", "subtitle": "Partie 3 \u2013 Les variations de la conscience du genre dans les politiques publiques et les pratiques sociales", "title": "Maintien en emploi et in\u00e9galit\u00e9s de sexe", "year": "2013"}, {"author": "Bessi\u00e8re, C\u00e9line", "documentid": 48158, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.87, "lng": 2.27345, "period": "Printemps", "subtitle": "Partie 2 \u2013 La mobilisation du genre \u00e0 l\u2019intersection de la race et de la classe", "title": "R\u00e9sidence altern\u00e9e\u00a0: la justice face aux rapports sociaux de sexe et de classe", "year": "2013"}, {"author": "Gautier, Arlette", "documentid": 48159, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.398, "lng": -4.50764, "period": "Printemps", "subtitle": "Partie 3 \u2013 Les variations de la conscience du genre dans les politiques publiques et les pratiques sociales", "title": "Les droits reproductifs, de la Conf\u00e9rence du Caire aux villages yucat\u00e8ques", "year": "2013"}, {"author": "Perrier, Gwena\u00eblle", "documentid": 48160, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.9562, "lng": 2.34146, "period": "Printemps", "subtitle": "Partie 1 \u2013 Enjeux et effets du  gender mainstreaming", "title": "Le  gender mainstreaming , entre objectivation institutionnelle et apprentissage de l\u2019\u00e9galit\u00e9 1", "year": "2013"}, {"author": "Frigoli, Gilles", "documentid": 48161, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 43.7169, "lng": 7.26659, "period": "Printemps", "subtitle": "Partie 2 \u2013 La mobilisation du genre \u00e0 l\u2019intersection de la race et de la classe", "title": "Les \u00ab\u00a0femmes de l\u2019immigration\u00a0\u00bb\u00a0et le r\u00e9cit r\u00e9publicain", "year": "2013"}, {"author": "Nagels, Nora", "documentid": 48162, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "Printemps", "subtitle": "Partie 2 \u2013 La mobilisation du genre \u00e0 l\u2019intersection de la race et de la classe", "title": "Quand l\u2019institutionnalisation du genre s\u2019ethnicise. Le cas bolivien", "year": "2013"}, {"author": "Caune, Jean", "documentid": 48199, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.1914, "lng": 5.7728, "period": "automne", "subtitle": "I D\u00e9finir la m\u00e9diation culturelle", "title": "La culture scientifique\u00a0: une m\u00e9diation entre sciences et soci\u00e9t\u00e9 ", "year": "2008"}, {"author": "Lafortune, Jean-Marie", "documentid": 48200, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "automne", "subtitle": "I D\u00e9finir la m\u00e9diation culturelle", "title": "De la m\u00e9diation \u00e0 la m\u00e9diaction\u00a0: le double jeu du pouvoir culturel en animation", "year": "2008"}, {"author": "Denizot, Marion", "documentid": 48202, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.1179, "lng": -1.70287, "period": "automne", "subtitle": "II Les enjeux politiques de la m\u00e9diation culturelle", "title": "Du th\u00e9\u00e2tre populaire \u00e0 la m\u00e9diation culturelle\u00a0: autonomie de l\u2019artiste et instrumentalisation", "year": "2008"}, {"author": "Fleury, Laurent", "documentid": 48203, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.8293, "lng": 2.38179, "period": "automne", "subtitle": "I D\u00e9finir la m\u00e9diation culturelle", "title": "L\u2019influence des dispositifs de m\u00e9diation dans la structuration des pratiques culturelles. Le cas des correspondants du Centre Pompidou", "year": "2008"}, {"author": "Arnaud, Lionel", "documentid": 48204, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.1159, "lng": -1.67296, "period": "automne", "subtitle": "II Les enjeux politiques de la m\u00e9diation culturelle", "title": "Entre exp\u00e9rimentation culturelle et domestication \u00e9conomique\u00a0: les ambigu\u00eft\u00e9s d\u2019une m\u00e9diation par l\u2019art dans le carnaval de Notting Hill et le d\u00e9fil\u00e9 de la Biennale de la danse de Lyon", "year": "2008"}, {"author": "Rach\u00e9di, Lilyane", "documentid": 48205, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "automne", "subtitle": "III M\u00e9diation culturelle et pratiques culturelles", "title": "Les \u00e9crivains maghr\u00e9bins au Qu\u00e9bec et leurs oeuvres\u00a0: espace de m\u00e9diation pour la transmisiion de l\u2019histoire et le changement personnel", "year": "2008"}, {"author": "Lamoureux, \u00c8ve", "documentid": 48206, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "automne", "subtitle": "III M\u00e9diation culturelle et pratiques culturelles", "title": "La m\u00e9diation culturelle et l\u2019engagement\u00a0: des pratiques artistiques discordantes", "year": "2008"}, {"author": "Veillette, Jonathan", "documentid": 48207, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "automne", "subtitle": "II Les enjeux politiques de la m\u00e9diation culturelle", "title": "Quand la culture fait m\u00e9diation\u2026 ", "year": "2008"}, {"author": "Montoya, Nathalie", "documentid": 48208, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.8445, "lng": 2.34601, "period": "automne", "subtitle": "I D\u00e9finir la m\u00e9diation culturelle", "title": "M\u00e9diation et m\u00e9diateurs culturels\u00a0: quelques probl\u00e8mes de d\u00e9finition dans la construction d\u2019une activit\u00e9 professionnelle", "year": "2008"}, {"author": "Jacob, Louis", "documentid": 48209, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "automne", "subtitle": "", "title": "Pr\u00e9sentation", "year": "2008"}, {"author": "Girel, Sylvia", "documentid": 48210, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 49.8761, "lng": 2.26553, "period": "automne", "subtitle": "III M\u00e9diation culturelle et pratiques culturelles", "title": "Lauris, un village \u00e0 l\u2019heure de l\u2019art", "year": "2008"}, {"author": "Saurier, Delphine", "documentid": 48211, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.1179, "lng": -1.70287, "period": "automne", "subtitle": "III M\u00e9diation culturelle et pratiques culturelles", "title": "Savoirs et comp\u00e9tences des visiteurs\u00a0: la r\u00e9ception de l\u2019oeuvre de Rubens", "year": "2008"}, {"author": "Alam, Thomas", "documentid": 48213, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 50.6386, "lng": 3.07085, "period": "Printemps", "subtitle": "Partie 3\u00a0\u2014\u00a0Les fondations, les acteurs de terrain et le r\u00f4le de l\u2019expertise", "title": "Quand l\u2019expert montre la lune, le sociologue regarde le doigt . L\u2019expertise d\u2019un think tank europ\u00e9en destin\u00e9 \u00e0 la promotion d\u2019un PPP en sant\u00e9 1", "year": "2011"}, {"author": "Fontan, Jean-Marc", "documentid": 48215, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "Printemps", "subtitle": "Partie 1\u00a0\u2014\u00a0Regards historiques et th\u00e9oriques", "title": "Les fondations priv\u00e9es qu\u00e9b\u00e9coises\u00a0: un champ de recherche \u00e9mergent", "year": "2011"}, {"author": "Claude, M\u00e9lanie", "documentid": 48217, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.4225, "lng": -75.7384, "period": "Printemps", "subtitle": null, "title": "Notes de lecture", "year": "2011"}, {"author": "Mato, Daniel", "documentid": 48219, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": -34.6016, "lng": -58.5281, "period": "Printemps", "subtitle": "Partie 1\u00a0\u2014\u00a0Regards historiques et th\u00e9oriques", "title": "R\u00e9seaux de  think tanks , fondations, entrepreneurs, dirigeants politiques et professionnels pour la promotion des id\u00e9es (n\u00e9o)lib\u00e9rales \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale 1", "year": "2011"}, {"author": "Lef\u00e8vre, Sylvain", "documentid": 48224, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "Printemps", "subtitle": "", "title": "Pr\u00e9sentation", "year": "2011"}, {"author": "Paquette, Jonathan", "documentid": 48226, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.4231, "lng": -75.6831, "period": "Printemps", "subtitle": "Partie 2\u00a0\u2014\u00a0Les fondations et le politique", "title": "Le tournant social de la philanthropie culturelle anglaise\u00a0: institutions culturelles et gouvernance des probl\u00e8mes sociaux", "year": "2011"}, {"author": "Est\u00e8be, Philippe", "documentid": 48247, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 43.5795, "lng": 1.40322, "period": "Automne", "subtitle": "I Le territoire est-il un instrument \u00e0 tout faire?", "title": "Le territoire est-il un bon instrument de la redistribution\u00a0? Le cas de la r\u00e9forme de l\u2019intercommunalit\u00e9 en France", "year": "2004"}, {"author": "Gulian, Thomas", "documentid": 48249, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "Automne", "subtitle": "III Quand la soci\u00e9t\u00e9 civile brandit le territoire pour l\u2019action publique", "title": "Les logiques sociales des territoires de l\u2019action publique\u00a0: les associations de quartier anim\u00e9es par de jeunes Comoriens issus de l\u2019immigration \u00e0 Marseille", "year": "2004"}, {"author": "Fontan, Jean-Marc", "documentid": 48253, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "Automne", "subtitle": "III Quand la soci\u00e9t\u00e9 civile brandit le territoire pour l\u2019action publique", "title": "La mobilisation du capital socio-territorial\u00a0: le cas du technop\u00f4le Angus", "year": "2004"}, {"author": "Proulx, Marc-Urbain", "documentid": 48254, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.4203, "lng": -71.0527, "period": "Automne", "subtitle": "III Quand la soci\u00e9t\u00e9 civile brandit le territoire pour l\u2019action publique", "title": "Les ressorts de la r\u00e9gulation territoriale\u00a0: essai", "year": "2004"}, {"author": "Est\u00e8be, Philippe", "documentid": 48256, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 43.5795, "lng": 1.40322, "period": "Automne", "subtitle": null, "title": "Notes de lecture", "year": "2004"}, {"author": "Baillergeau, \u00c9velyne", "documentid": 48257, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 52.3558, "lng": 4.95573, "period": "Automne", "subtitle": "II Le quartier\u00a0: quand le territoire se fait communaut\u00e9?", "title": "La proximit\u00e9, support d\u2019intervention sociale aux Pays-Bas", "year": "2004"}, {"author": "Kirszbaum, Thomas", "documentid": 48259, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.6243, "lng": 2.42719, "period": "Automne", "subtitle": "II Le quartier\u00a0: quand le territoire se fait communaut\u00e9?", "title": "Int\u00e9r\u00eat commun et int\u00e9r\u00eat public\u00a0: la philosophie des instruments d\u2019int\u00e9gration socio-urbaine aux \u00c9tats-Unis et en France", "year": "2004"}, {"author": "Davezies, Laurent", "documentid": 48260, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.7882, "lng": 2.4441, "period": "Automne", "subtitle": "I Le territoire est-il un instrument \u00e0 tout faire?", "title": "De la question sociale \u00e0 la question spatiale", "year": "2004"}, {"author": "Augustin, Jean-Pierre", "documentid": 48264, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 44.7954, "lng": -0.616318, "period": "Automne", "subtitle": "II Le quartier\u00a0: quand le territoire se fait communaut\u00e9?", "title": "Diff\u00e9renciation et dualisation de l\u2019action publique\u00a0: le cas des quartiers fragiles et de la jeunesse urbaine en France", "year": "2004"}, {"author": "Testenoire, Armelle", "documentid": 48294, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 49.4583, "lng": 1.06889, "period": "Automne", "subtitle": "Partie 1\u00a0\u2013\u00a0Les trajectoires\u00a0: mobilit\u00e9/enfermement", "title": "Genre, stratification et mobilit\u00e9 sociale au sein des classes populaires", "year": "2015"}, {"author": "Br\u00e9ant, Hugo", "documentid": 48297, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.8421, "lng": 2.32198, "period": "Automne", "subtitle": "Partie 1\u00a0\u2013\u00a0Les trajectoires\u00a0: mobilit\u00e9/enfermement", "title": "(Im)mobilit\u00e9 internationale\u00a0: les in\u00e9galit\u00e9s au sein des cat\u00e9gories populaires face \u00e0 la migration", "year": "2015"}, {"author": "Chemeta, David", "documentid": 48299, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.5791, "lng": 7.76645, "period": "Automne", "subtitle": "Partie 4\u00a0\u2013\u00a0L\u2019expression des cat\u00e9gories populaires sur la sc\u00e8ne publique", "title": "Peuple et politique. La repr\u00e9sentation des cat\u00e9gories populaires dans le rap allemand", "year": "2015"}, {"author": "Challier, Rapha\u00ebl", "documentid": 48300, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.9449, "lng": 2.36351, "period": "Automne", "subtitle": "Partie 4\u00a0\u2013\u00a0L\u2019expression des cat\u00e9gories populaires sur la sc\u00e8ne publique", "title": "\u00ab\u00a0Engagez-vous\u00a0\u00bb, qu\u2019ils disaient\u00a0: des discours politiques populistes aux exp\u00e9riences militantes populaires", "year": "2015"}, {"author": "Banting, Keith", "documentid": 48320, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 44.2253, "lng": -76.4951, "period": "Printemps", "subtitle": "III L\u2019\u00c9tat et les identit\u00e9s", "title": "Les politiques de multiculturalisme nuisent-elles \u00e0 l\u2019\u00c9tat-providence\u00a0?", "year": "2005"}, {"author": "Jenson, Jane", "documentid": 48321, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "Printemps", "subtitle": "", "title": "Pr\u00e9sentation", "year": "2005"}, {"author": "de Villers, Johanna", "documentid": 48322, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 50.8132, "lng": 4.38222, "period": "Printemps", "subtitle": "I Les affirmations de soi et les types de reconnaissance", "title": "Entre injonctions contradictoires et bricolages identitaires\u00a0: quelles identifications pour les descendants d\u2019immigr\u00e9s marocains en Belgique\u00a0?", "year": "2005"}, {"author": "Verhoeven, Marie", "documentid": 48324, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 50.6697, "lng": 4.61559, "period": "Printemps", "subtitle": "II La r\u00e9gulation identitaire dans l'espace public", "title": "Identit\u00e9s complexes et espaces publics contemporains\u00a0: trajectoires scolaires et biographiques de jeunes Belges et Anglais \u00ab\u00a0d\u2019origine immigr\u00e9e\u00a0\u00bb", "year": "2005"}, {"author": "Martin, Claude", "documentid": 48325, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.1171, "lng": -1.7037, "period": "Printemps", "subtitle": null, "title": "Notes de lecture", "year": "2005"}, {"author": "Duret, Pascal", "documentid": 48326, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": -20.9027, "lng": 55.4815, "period": "Printemps", "subtitle": "I Les affirmations de soi et les types de reconnaissance", "title": "Les suffrages \u00ab\u00a0Front national\u00a0\u00bb, reflets d\u2019identit\u00e9s bless\u00e9es", "year": "2005"}, {"author": "Dalle-Naz\u00e9bi, Sophie", "documentid": 48328, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 43.5795, "lng": 1.40322, "period": "Printemps", "subtitle": "III L\u2019\u00c9tat et les identit\u00e9s", "title": "France et Qu\u00e9bec devant la diversit\u00e9 culturelle. Les politiques \u00e0 l\u2019\u00e9preuve de la surdit\u00e9", "year": "2005"}, {"author": "Traisnel, Christophe", "documentid": 48329, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.8433, "lng": 2.33341, "period": "Printemps", "subtitle": "II La r\u00e9gulation identitaire dans l'espace public", "title": "Entre unit\u00e9 et diversit\u00e9. Le discours identitaire du mouvement souverainiste au Qu\u00e9bec et du mouvement wallon en Communaut\u00e9 fran\u00e7aise Wallonie-Bruxelles", "year": "2005"}, {"author": "Smith, Miriam", "documentid": 48331, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 44.3569, "lng": -78.2902, "period": "Printemps", "subtitle": "II La r\u00e9gulation identitaire dans l'espace public", "title": "Identit\u00e9s  queer \u00a0: diaspora et organisation ethnoculturelle et transnationale des lesbiennes et des gais \u00e0 Toronto", "year": "2005"}, {"author": "Poirier, Daphn\u00e9e", "documentid": 48332, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "Printemps", "subtitle": "II La r\u00e9gulation identitaire dans l'espace public", "title": "La surdit\u00e9 entre culture, identit\u00e9 et alt\u00e9rit\u00e9", "year": "2005"}, {"author": "Descoutures, Virginie", "documentid": 48334, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.8512, "lng": 2.34076, "period": "Printemps", "subtitle": null, "title": "Notes de lecture", "year": "2005"}, {"author": "Giraud, Isabelle", "documentid": 48336, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 46.1994, "lng": 6.14512, "period": "Automne", "subtitle": "Partie 2 \u2013 L\u2019appropriation de la radicalit\u00e9 par les acteurs collectifs", "title": "Radicalisation et pr\u00e9sence des jeunes dans la Marche mondiale des femmes\u00a0: un processus de construction de nouvelles formes de radicalit\u00e9s f\u00e9ministes contemporaines", "year": "2012"}, {"author": "Fillieule, Olivier", "documentid": 48337, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 46.5191, "lng": 6.5771, "period": "Automne", "subtitle": "Partie 1 \u2013 Aux fondements des actions radicales et des processus de radicalisation/d\u00e9radicalisation", "title": "Le d\u00e9sengagement d\u2019organisations radicales. Approche par les processus et les configurations", "year": "2012"}, {"author": "Barbut, Michael", "documentid": 48339, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.8469, "lng": 2.34447, "period": "Automne", "subtitle": "Partie 2 \u2013 L\u2019appropriation de la radicalit\u00e9 par les acteurs collectifs", "title": "\u00ab\u00a0Qui sont les terroristes\u00a0?\u00a0\u00bb Lutte de classement autour de la radicalit\u00e9 mapuche", "year": "2012"}, {"author": "Tarragoni, Federico", "documentid": 48340, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.9034, "lng": 2.21127, "period": "Automne", "subtitle": "Partie 2 \u2013 L\u2019appropriation de la radicalit\u00e9 par les acteurs collectifs", "title": "Se radicaliser au pays des radicalit\u00e9s\u00a0: les bifurcations populaires au Venezuela de Ch\u00e1vez", "year": "2012"}, {"author": "Sarrasin, Rachel", "documentid": 48341, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5139, "lng": -73.56, "period": "Automne", "subtitle": "Partie 3 \u2013 Le diagnostic de radicalit\u00e9/radicalisation", "title": "Radicaliser l\u2019action collective\u00a0: portrait de l\u2019option libertaire au Qu\u00e9bec", "year": "2012"}, {"author": "Sommier, Isabelle", "documentid": 48343, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.8469, "lng": 2.34447, "period": "Automne", "subtitle": "Partie 1 \u2013 Aux fondements des actions radicales et des processus de radicalisation/d\u00e9radicalisation", "title": "Engagement radical, d\u00e9sengagement et d\u00e9radicalisation. Continuum et lignes de fracture", "year": "2012"}, {"author": "Dufour, Pascale", "documentid": 48344, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "Automne", "subtitle": "", "title": "Pr\u00e9sentation", "year": "2012"}, {"author": "Pe\u00f1afiel, Ricardo", "documentid": 48346, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "Automne", "subtitle": "Partie 3 \u2013 Le diagnostic de radicalit\u00e9/radicalisation", "title": "Le \u00ab\u00a0printemps chilien\u00a0\u00bb et la radicalisation de l\u2019action collective contestataire en Am\u00e9rique latine", "year": "2012"}, {"author": "Massicotte, Marie-Jos\u00e9e", "documentid": 48347, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.4231, "lng": -75.6831, "period": "Automne", "subtitle": "Partie 3 \u2013 Le diagnostic de radicalit\u00e9/radicalisation", "title": "Processus de radicalisation et radicalit\u00e9 au quotidien\u00a0: discours et pratiques des communaut\u00e9s rurales au Br\u00e9sil", "year": "2012"}, {"author": "Rodet, Diane", "documentid": 48383, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.7508, "lng": 4.83719, "period": "", "subtitle": "Partie 3\u00a0\u2014\u00a0Faire l\u2019\u00e9conomie de l\u2019utopie\u00a0?", "title": "Produire \u00ab\u00a0un peu\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0totalement\u00a0\u00bb\u00a0autrement\u00a0? H\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 des utopies de l\u2019\u00e9conomie solidaire en France", "year": "2014"}, {"author": "Fertikh, Karim", "documentid": 48385, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.5807, "lng": 7.76743, "period": "", "subtitle": "Partie 1\u00a0\u2014\u00a0La sociogen\u00e8se des utopies \u00e9conomiques", "title": "Le \u00ab\u00a0nouvel ordre\u00a0\u00bb du programme de Bad Godesberg. Sociologie d\u2019une construction sociale de l\u2019\u00e9conomie", "year": "2014"}, {"author": "Morales La Mura, Quidora", "documentid": 48386, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 49.1203, "lng": 6.1628, "period": "", "subtitle": "Partie 3\u00a0\u2014\u00a0Faire l\u2019\u00e9conomie de l\u2019utopie\u00a0?", "title": "L\u2019engagement au travail\u00a0: entre militance effective et contraintes dissimul\u00e9es", "year": "2014"}, {"author": "G\u00e9rome, Cl\u00e9ment", "documentid": 48387, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.7882, "lng": 2.4441, "period": "", "subtitle": "Partie 1\u00a0\u2014\u00a0La sociogen\u00e8se des utopies \u00e9conomiques", "title": "L\u2019entrepreneuriat social en France\u00a0: un renouvellement des discours et des pratiques au sein du secteur associatif\u00a0?", "year": "2014"}, {"author": "Gendron, Corinne", "documentid": 48388, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "", "subtitle": "Partie 1\u00a0\u2014\u00a0La sociogen\u00e8se des utopies \u00e9conomiques", "title": "L\u2019entreprise citoyenne comme utopie \u00e9conomique\u00a0: vers une red\u00e9finition de la d\u00e9mocratie\u00a0?", "year": "2014"}, {"author": "Gomez, Armelle", "documentid": 48389, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 43.3151, "lng": -0.365641, "period": "", "subtitle": "Partie 2\u00a0\u2014\u00a0Les fronti\u00e8res de la politisation", "title": "Utopiques alliances\u00a0? La construction de la coh\u00e9rence discursive des mobilisations autour des circuits courts en Pays basque", "year": "2014"}, {"author": "Darbus, Fanny", "documentid": 48390, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 47.2071, "lng": -1.5594, "period": "", "subtitle": "Partie 3\u00a0\u2014\u00a0Faire l\u2019\u00e9conomie de l\u2019utopie\u00a0?", "title": "Le pouvoir subversif de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire. Quelle consistance\u00a0?", "year": "2014"}, {"author": "H\u00e9ly, Matthieu", "documentid": 48391, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.9034, "lng": 2.21127, "period": "", "subtitle": "", "title": "Pr\u00e9sentation", "year": "2014"}, {"author": "Sall, Leyla", "documentid": 48393, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 46.105, "lng": -64.7821, "period": "", "subtitle": "Partie 2\u00a0\u2014\u00a0Les fronti\u00e8res de la politisation", "title": "Soufisme et utopie \u00e9conomico-religieuse\u00a0: les entrepreneurs mourides s\u00e9n\u00e9galais \u00e0 l\u2019\u00ab\u00a0assaut\u00a0\u00bb des m\u00e9tropoles occidentales", "year": "2014"}, {"author": "Abdelnour, Sarah", "documentid": 48394, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.87, "lng": 2.27345, "period": "", "subtitle": "Partie 2\u00a0\u2014\u00a0Les fronti\u00e8res de la politisation", "title": "L\u2019auto-entrepreneur\u00a0: une utopie lib\u00e9rale dans la soci\u00e9t\u00e9 salariale\u00a0?", "year": "2014"}, {"author": "Bekelynck, Anne", "documentid": 48395, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.8512, "lng": 2.34076, "period": "", "subtitle": "Partie 2\u00a0\u2014\u00a0Les fronti\u00e8res de la politisation", "title": "Le r\u00f4le des entreprises priv\u00e9es dans la lutte contre le VIH/sida en C\u00f4te d\u2019Ivoire\u00a0: des vecteurs d\u2019une utopie sociale aux partenaires d\u2019une action publique", "year": "2014"}, {"author": "Melucci, Alberto", "documentid": 48401, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.4601, "lng": 9.19458, "period": "", "subtitle": "Th\u00e8me 3\u00a0\u2013\u00a0Luttes sociales", "title": "Mouvements sociaux, mouvements post-politiques", "year": "2016"}, {"author": "Missaoui, Lamia", "documentid": 48404, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.7996, "lng": 2.14156, "period": "", "subtitle": "Th\u00e8me 4\u00a0\u2013\u00a0Mobilit\u00e9s, identit\u00e9s et fronti\u00e8res", "title": "Les r\u00e9seaux familiaux transnationaux supports aux initiatives en mati\u00e8re de sant\u00e9 chez les Gitans catalans", "year": "2016"}, {"author": "B\u00e9langer, Paul", "documentid": 48406, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "", "subtitle": "Th\u00e8me 2\u00a0\u2013\u00a0\u00c9tat social et pauvret\u00e9", "title": "Une forme mouvement\u00e9e de gestion du social\u00a0: les CLSC", "year": "2016"}, {"author": "Dietrich, Pascale", "documentid": 48408, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.1154, "lng": -1.64004, "period": "", "subtitle": "Th\u00e8me 3\u00a0\u2013\u00a0Luttes sociales", "title": "Luttes sociales", "year": "2016"}, {"author": "Pineau, Gaston", "documentid": 48410, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "", "subtitle": "Th\u00e8me 1\u00a0\u2013\u00a0Savoirs", "title": "\u00c9ducation populaire autonome et universit\u00e9s\u00a0: une contradiction motrice\u00a0?", "year": "2016"}, {"author": "Martiniello, Marco", "documentid": 48412, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 50.5831, "lng": 5.55906, "period": "", "subtitle": "Th\u00e8me 4\u00a0\u2013\u00a0Mobilit\u00e9s, identit\u00e9s et fronti\u00e8res", "title": "\u00c9lites et leaders ethniques\u00a0: entre mobilit\u00e9 sociale et structuration communautaire", "year": "2016"}, {"author": "Siblot, Yasmine", "documentid": 48415, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.8311, "lng": 2.34021, "period": "", "subtitle": "Th\u00e8me 2\u00a0\u2013\u00a0\u00c9tat social et pauvret\u00e9", "title": "Les relations de guichet\u00a0: interactions de classes et classements sociaux", "year": "2016"}, {"author": "Beck, Ulrich", "documentid": 48416, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.1508, "lng": 11.5804, "period": "", "subtitle": "Th\u00e8me 3\u00a0\u2013\u00a0Luttes sociales", "title": "Le conflit des deux modernit\u00e9s et la question de la disparition des solidarit\u00e9s", "year": "2016"}, {"author": "Fecteau, Jean-Marie", "documentid": 48418, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "", "subtitle": "Th\u00e8me 2\u00a0\u2013\u00a0\u00c9tat social et pauvret\u00e9", "title": "Un cas de force majeure\u00a0: le d\u00e9veloppement des mesures d\u2019assistance publique \u00e0 Montr\u00e9al au tournant du si\u00e8cle", "year": "2016"}, {"author": "Franck, Robert", "documentid": 48420, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 50.6697, "lng": 4.61559, "period": "", "subtitle": "Th\u00e8me 1\u00a0\u2013\u00a0Savoirs", "title": "Recherche-action, ou connaissance pour l\u2019action\u00a0? Quelques points de rep\u00e8re et trois positions de principe", "year": "2016"}, {"author": "Nelkin, Dorothy", "documentid": 48421, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 42.4534, "lng": -76.4735, "period": "", "subtitle": "Th\u00e8me 1\u00a0\u2013\u00a0Savoirs", "title": "Savoir scientifique, politiques gouvernementales et d\u00e9mocratie", "year": "2016"}, {"author": "Kessler, Francis", "documentid": 48422, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.8469, "lng": 2.34447, "period": "", "subtitle": "Th\u00e8me 4\u00a0\u2013\u00a0Mobilit\u00e9s, identit\u00e9s et fronti\u00e8res", "title": "Mobilit\u00e9s, identit\u00e9s et fronti\u00e8res", "year": "2016"}, {"author": "Sarrasin, Rachel", "documentid": 48423, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5139, "lng": -73.56, "period": "", "subtitle": "Th\u00e8me 3\u00a0\u2013\u00a0Luttes sociales", "title": "Radicaliser l\u2019action collective\u00a0: portrait de l\u2019option libertaire au Qu\u00e9bec", "year": "2016"}, {"author": "S\u00e9vigny, Odile", "documentid": 48424, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "", "subtitle": "Th\u00e8me 1\u00a0\u2013\u00a0Savoirs", "title": "L\u2019\u00e9valuation des soins holistiques", "year": "2016"}, {"author": "O\u2019Miel, Julien", "documentid": 48425, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 50.6317, "lng": 3.0752, "period": "Printemps", "subtitle": "Partie 1\u00a0\u2014\u00a0L\u2019espace des luttes", "title": "Espace et conflits dans la participation. Luttes symboliques et mat\u00e9rialit\u00e9 d\u2019une controverse autour de la localisation d\u2019une mosqu\u00e9e \u00e0 Florence", "year": "2015"}, {"author": "Faburel, Guillaume", "documentid": 48427, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.7508, "lng": 4.83719, "period": "Printemps", "subtitle": "Partie 2\u00a0\u2014\u00a0Exp\u00e9rimentations et d\u00e9marches de \u00ab\u00a0codesign\u00a0\u00bb", "title": "L\u2019int\u00e9r\u00eat des exp\u00e9rimentations participatives pour les savoirs de l\u2019environnement et des paysages. Le cas des grands projets d\u2019\u00e9quipement", "year": "2015"}, {"author": "Taiclet, Anne-France", "documentid": 48428, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.7508, "lng": 4.83719, "period": "Printemps", "subtitle": "Partie 1\u00a0\u2014\u00a0L\u2019espace des luttes", "title": "Du pass\u00e9, faisons table rase\u00a0? La controverse patrimoniale comme r\u00e9v\u00e9lateur de luttes d\u2019appropriation de l\u2019espace", "year": "2015"}, {"author": "Carriou, Claire", "documentid": 48429, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.9034, "lng": 2.21127, "period": "Printemps", "subtitle": "Partie 3\u00a0\u2014\u00a0Des strat\u00e9gies participatives \u00e0 l\u2019\u00e9preuve des \u00ab\u00a0publics\u00a0\u00bb", "title": "Malentendus et inattendus autour de la participation habitante. La \u00ab\u00a0coop\u00e9rative\u00a0\u00bb d\u2019accession sociale Le Grand Portail \u00e0 Nanterre (France)", "year": "2015"}, {"author": "Ferchaud, Flavie", "documentid": 48430, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.1179, "lng": -1.70287, "period": "Printemps", "subtitle": "Partie 3\u00a0\u2014\u00a0Des strat\u00e9gies participatives \u00e0 l\u2019\u00e9preuve des \u00ab\u00a0publics\u00a0\u00bb", "title": "Les \u00ab\u00a0\u00e9chapp\u00e9es\u00a0\u00bb des exp\u00e9rimentations, une forme de design social des espaces\u00a0? Le cas du r\u00e9am\u00e9nagement du quartier du Blosne \u00e0 Rennes (France)", "year": "2015"}, {"author": "Jacob, Louis", "documentid": 48431, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "Printemps", "subtitle": "", "title": "Pr\u00e9sentation", "year": "2015"}, {"author": "Devaux, Camille", "documentid": 48433, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.8469, "lng": 2.34447, "period": "Printemps", "subtitle": "Partie 3\u00a0\u2014\u00a0Des strat\u00e9gies participatives \u00e0 l\u2019\u00e9preuve des \u00ab\u00a0publics\u00a0\u00bb", "title": "L\u2019habitat participatif\u00a0: vers la d\u00e9mocratisation de la production du logement\u00a0?", "year": "2015"}, {"author": "Meyfroidt, Aurore", "documentid": 48434, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.764, "lng": 4.83566, "period": "Printemps", "subtitle": "Partie 3\u00a0\u2014\u00a0Des strat\u00e9gies participatives \u00e0 l\u2019\u00e9preuve des \u00ab\u00a0publics\u00a0\u00bb", "title": "Un design social sous le poids des h\u00e9ritages\u00a0: le cas de l\u2019habitat group\u00e9 \u00e0 Vienne", "year": "2015"}, {"author": "Tenailleau, Nad\u00e8ge", "documentid": 48435, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 47.2095, "lng": -1.55597, "period": "Printemps", "subtitle": "Partie 2\u00a0\u2014\u00a0Exp\u00e9rimentations et d\u00e9marches de \u00ab\u00a0codesign\u00a0\u00bb", "title": "L\u2019\u00e9volution d\u2019un projet social vers un projet architectural et \u00e9ducatif\u00a0: le cas d\u2019une \u00e9cole ouverte", "year": "2015"}, {"author": "Abrassart, Christophe", "documentid": 48436, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "Printemps", "subtitle": "Partie 2\u00a0\u2014\u00a0Exp\u00e9rimentations et d\u00e9marches de \u00ab\u00a0codesign\u00a0\u00bb", "title": "Le design social\u00a0: une sociologie des associations par le design\u00a0? Le cas de deux d\u00e9marches de codesign dans des projets de r\u00e9novation des biblioth\u00e8ques de la Ville de Montr\u00e9al", "year": "2015"}, {"author": "Decoene, Aur\u00e9lie", "documentid": 48437, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 50.8132, "lng": 4.38222, "period": "automne", "subtitle": "I Solidarit\u00e9s sans fronti\u00e8res\u00a0: des processus historiques et politiques", "title": "Mobilisations transfronti\u00e8res et Union europ\u00e9enne\u00a0: difficult\u00e9s et r\u00e9alit\u00e9s de la contestation syndicale. L\u2019exemple du syndicalisme des transports", "year": "2007"}, {"author": "Estrada-Claudio, Sylvia", "documentid": 48439, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 14.6552, "lng": 121.065, "period": "automne", "subtitle": "II Solidarit\u00e9s des militants\u00a0: des figures du changement", "title": "Les Rencontres internationales sur la sant\u00e9 des femmes\u00a0: continuit\u00e9 et expression d\u2019identit\u00e9s multiples", "year": "2007"}, {"author": "Dufour, Pascale", "documentid": 48441, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "automne", "subtitle": null, "title": "Notes de lecture", "year": "2007"}, {"author": "Codaccioni, Vanessa", "documentid": 48442, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.8469, "lng": 2.34447, "period": "automne", "subtitle": "I Solidarit\u00e9s sans fronti\u00e8res\u00a0: des processus historiques et politiques", "title": "La mobilisation pour la vie sauve des \u00e9poux Rosenberg\u00a0: singularit\u00e9 de la cause ou inscription du mouvement dans une tradition de solidarit\u00e9 par-del\u00e0 les fronti\u00e8res\u00a0?", "year": "2007"}, {"author": "Giraud, Isabelle", "documentid": 48445, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 46.1994, "lng": 6.14512, "period": "automne", "subtitle": null, "title": "Notes de lecture", "year": "2007"}, {"author": "Masson, Dominique", "documentid": 48446, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.4231, "lng": -75.6831, "period": "automne", "subtitle": null, "title": "Notes de lecture", "year": "2007"}, {"author": "Giugni, Marco", "documentid": 48447, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 46.1994, "lng": 6.14512, "period": "automne", "subtitle": "I Solidarit\u00e9s sans fronti\u00e8res\u00a0: des processus historiques et politiques", "title": "Contraintes nationales et changement d\u2019\u00e9chelle dans l\u2019activisme transnational", "year": "2007"}, {"author": "D\u00edaz Alba, Carmen", "documentid": 48448, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "automne", "subtitle": "II Solidarit\u00e9s des militants\u00a0: des figures du changement", "title": "Femmes et libre-\u00e9change en Am\u00e9rique latine\u00a0: le cas du R\u00e9seau latino-am\u00e9ricain des femmes transformant l\u2019\u00e9conomie", "year": "2007"}, {"author": "Beaulieu, Elsa", "documentid": 48449, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "automne", "subtitle": "II Solidarit\u00e9s des militants\u00a0: des figures du changement", "title": "\u00c9chelles et lieux de l\u2019action collective dans la Marche mondiale des femmes au Br\u00e9sil", "year": "2007"}, {"author": "Roux, S\u00e9bastien", "documentid": 48450, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.861, "lng": 2.31413, "period": "automne", "subtitle": "II Solidarit\u00e9s des militants\u00a0: des figures du changement", "title": "Importer pour exister\u00a0: Empower et le \u00ab\u00a0travail sexuel\u00a0\u00bb en Tha\u00eflande", "year": "2007"}, {"author": "Dufour, Pascale", "documentid": 48451, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "automne", "subtitle": "\u00a0", "title": "Pr\u00e9sentation", "year": "2007"}, {"author": "Montpetit, \u00c9ric", "documentid": 48457, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "Automne", "subtitle": "II. D\u00e9mocratisation de la gestion des risques", "title": "La d\u00e9mocratisation de la gestion des risques", "year": "2003"}, {"author": "Scala, Francesca", "documentid": 48458, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.4973, "lng": -73.579, "period": "Automne", "subtitle": "II. D\u00e9mocratisation de la gestion des risques", "title": "Experts, embryons et \u00ab\u00a0\u00e9conomie d\u2019innovation\u00a0\u00bb\u00a0: la recherche sur les cellules souches dans le discours politique au Canada", "year": "2003"}, {"author": "Boucher, Normand", "documentid": 48463, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "Automne", "subtitle": "III. Production des savoirs par la soci\u00e9t\u00e9 civile", "title": "Handicap, recherche et changement social. L\u2019\u00e9mergence du paradigme \u00e9mancipatoire dans l\u2019\u00e9tude de l\u2019exclusion sociale des personnes handicap\u00e9es", "year": "2003"}, {"author": "Bjork Eydal, Gudny", "documentid": 48464, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 64.1396, "lng": -21.9519, "period": "Automne", "subtitle": "Hors th\u00e8me", "title": "Politiques de la petite enfance dans les pays nordiques", "year": "2003"}, {"author": "Couturier, Yves", "documentid": 48467, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.379, "lng": -71.9294, "period": "automne", "subtitle": "IV L\u2019adaptation des services aux personnes d\u00e9pendantes", "title": "R\u00e9ceptivit\u00e9 d\u2019un mod\u00e8le qu\u00e9b\u00e9cois d\u2019int\u00e9gration des services aux personnes \u00e2g\u00e9es en perte d\u2019autonomie en France", "year": "2009"}, {"author": "Da Roit, Barbara", "documentid": 48469, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 52.0902, "lng": 5.1226, "period": "automne", "subtitle": "I La gouvernance sociale du vieillissement d\u00e9mographique", "title": "La prise en charge des personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes en France et en Italie. Familialisation ou d\u00e9familialisation du  care 1 \u00a0?", "year": "2009"}, {"author": "L\u00e9gar\u00e9, Jacques", "documentid": 48470, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "automne", "subtitle": "I La gouvernance sociale du vieillissement d\u00e9mographique", "title": "Le vieillissement des populations\u00a0: incontournable certes\u2026 mais un plus, s\u2019il est g\u00e9r\u00e9 dans un esprit d\u2019\u00e9thique interg\u00e9n\u00e9rationnelle", "year": "2009"}, {"author": "Lavoie, Jean-Pierre", "documentid": 48471, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5048, "lng": -73.5771, "period": "automne", "subtitle": "IV L\u2019adaptation des services aux personnes d\u00e9pendantes", "title": "Le partenariat professionnel \u2013 famille dans les soins aux personnes \u00e2g\u00e9es. Un enjeu de reconnaissance", "year": "2009"}, {"author": "Finielz, \u00c9lise", "documentid": 48472, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.8469, "lng": 2.34447, "period": "automne", "subtitle": "IV L\u2019adaptation des services aux personnes d\u00e9pendantes", "title": "La probl\u00e9matique de la notion de \u00ab\u00a0fragilit\u00e9\u00a0\u00bb au coeur d\u2019une politique de pr\u00e9vention de la d\u00e9pendance", "year": "2009"}, {"author": "Bernier, Nicole", "documentid": 48473, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "automne", "subtitle": "\u00a0", "title": "Pr\u00e9sentation", "year": "2009"}, {"author": "Chamahian, Aline", "documentid": 48474, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 50.6276, "lng": 3.12673, "period": "automne", "subtitle": "II \u00ab\u00a0Bien vieillir\u00a0\u00bb\u00a0: des injonctions publiques aux pratiques individuelles", "title": "Vieillissement actif et enjeux de la formation dans le temps de retraite", "year": "2009"}, {"author": "H\u00e9naff-Pineau, Pia-Caroline", "documentid": 48475, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.6977, "lng": 2.17648, "period": "automne", "subtitle": "II \u00ab\u00a0Bien vieillir\u00a0\u00bb\u00a0: des injonctions publiques aux pratiques individuelles", "title": "Vieillissement et pratiques sportives\u00a0: entre mod\u00e9ration et intensification", "year": "2009"}, {"author": "Thalineau, Alain", "documentid": 48476, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 47.367, "lng": 0.680432, "period": "automne", "subtitle": "III Repr\u00e9sentation sociale du vieillissement et diversit\u00e9 du \u00ab\u00a0vieillir\u00a0\u00bb", "title": "\u00catre en \u00ab\u00a0milieu de retraite\u00a0\u00bb et choisir de vivre ailleurs", "year": "2009"}, {"author": "Cardon, Philippe", "documentid": 48477, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 50.6283, "lng": 3.12782, "period": "automne", "subtitle": "II \u00ab\u00a0Bien vieillir\u00a0\u00bb\u00a0: des injonctions publiques aux pratiques individuelles", "title": "\u00ab\u00a0Manger\u00a0\u00bb en vieillissant pose-t-il probl\u00e8me\u00a0? Veuvage et transformations de l\u2019alimentation de personnes \u00e2g\u00e9es", "year": "2009"}, {"author": "Guilbert, Lucille", "documentid": 48479, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "Automne", "subtitle": "III Les r\u00e9seaux familiaux transnationaux travers\u00e9s par les politiques sociales", "title": "Projets d\u2019\u00e9tudes au coeur des r\u00e9seaux familiaux transnationaux\u00a0: une r\u00e9flexion sur les postures \u00e9thiques des migrants", "year": "2010"}, {"author": "Missaoui, Lamia", "documentid": 48480, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 48.7996, "lng": 2.14156, "period": "Automne", "subtitle": "III Les r\u00e9seaux familiaux transnationaux travers\u00e9s par les politiques sociales", "title": "Les r\u00e9seaux familiaux transnationaux supports aux initiatives en mati\u00e8re de sant\u00e9 chez les Gitans catalans", "year": "2010"}, {"author": "Arsenault, St\u00e9phanie", "documentid": 48481, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "Automne", "subtitle": "I Les r\u00e9seaux familiaux transnationaux\u00a0: des espaces sans fronti\u00e8res ancr\u00e9s dans des territoires", "title": "Les r\u00e9fugi\u00e9s colombiens au Qu\u00e9bec\u00a0: des pratiques transnationales centr\u00e9es sur la famille", "year": "2010"}, {"author": "Duvivier, \u00c9milie", "documentid": 48482, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 50.6331, "lng": 3.04668, "period": "Automne", "subtitle": "II Les r\u00e9seaux transnationaux vecteurs de liens intra et interg\u00e9n\u00e9rationnels", "title": "Le r\u00f4le du r\u00e9seau social et familial dans l\u2019exp\u00e9rience migratoire des jeunes migrants isol\u00e9s", "year": "2010"}, {"author": "Duch\u00eane-Lacroix, C\u00e9dric", "documentid": 48484, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 47.5603, "lng": 7.5826, "period": "Automne", "subtitle": "I Les r\u00e9seaux familiaux transnationaux\u00a0: des espaces sans fronti\u00e8res ancr\u00e9s dans des territoires", "title": "Constituer une famille en situation transnationale\u00a0: les ancrages de la coexistence et de la territorialit\u00e9", "year": "2010"}, {"author": "Montgomery, Catherine", "documentid": 48485, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.5048, "lng": -73.5771, "period": "Automne", "subtitle": "II Les r\u00e9seaux transnationaux vecteurs de liens intra et interg\u00e9n\u00e9rationnels", "title": "Cycle de vie et mobilisation des liens locaux et transnationaux\u00a0: le cas des familles maghr\u00e9bines au Qu\u00e9bec", "year": "2010"}, {"author": "Miranda, Adelina", "documentid": 48487, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 40.8518, "lng": 14.2681, "period": "Automne", "subtitle": "I Les r\u00e9seaux familiaux transnationaux\u00a0: des espaces sans fronti\u00e8res ancr\u00e9s dans des territoires", "title": "Dynamiques de genre et de g\u00e9n\u00e9rations dans les familles transnationales", "year": "2010"}, {"author": "Vatz Laaroussi, Mich\u00e8le", "documentid": 48488, "journal": "Lien social et Politiques", "journalid": 3, "lat": 45.379, "lng": -71.9294, "period": "Automne", "subtitle": "", "title": "Pr\u00e9sentation", "year": "2010"}, {"author": "Gagnon, Fran\u00e7ois-Marc", "documentid": 48885, "journal": "Espace Sculpture", "journalid": 4, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "Hiver", "subtitle": "", "title": "La forme qui lib\u00e8re", "year": "1988"}, {"author": "Trudel, Mona", "documentid": 49540, "journal": "Espace Sculpture", "journalid": 4, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "\u00c9t\u00e9", "subtitle": "Sculpture\u00a0&amp; p\u00e9dagogie", "title": "\n                 Le Carnet de voyage \n              ", "year": "2001"}, {"author": "Lemerise, Suzanne", "documentid": 49544, "journal": "Espace Sculpture", "journalid": 4, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "\u00c9t\u00e9", "subtitle": "Sculpture\u00a0&amp; p\u00e9dagogie", "title": "La tridimensionnalit\u00e9 dans l\u2019enseignement des arts plastiques \u00e0 l\u2019\u00e9cole", "year": "2001"}, {"author": "Sylvestre, Laurence", "documentid": 49548, "journal": "Espace Sculpture", "journalid": 4, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "\u00c9t\u00e9", "subtitle": "Sculpture\u00a0&amp; p\u00e9dagogie", "title": "Trajectoire", "year": "2001"}, {"author": "Gagnon, Fran\u00e7ois-Marc", "documentid": 50064, "journal": "Espace Sculpture", "journalid": 4, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "Hiver", "subtitle": "", "title": "Coul\u00e9 dans le bronze", "year": "1989"}, {"author": "Heulot-Petit, Fran\u00e7oise", "documentid": 51041, "journal": "Jeu", "journalid": 6, "lat": 50.2836, "lng": 2.79225, "period": "", "subtitle": "Dossier : solo", "title": "La parole monologu\u00e9e aujourd\u2019hui\u00a0: d\u00e9ambulation dans le th\u00e9\u00e2tre de Fabrice Melquiot", "year": "2008"}, {"author": "Asselin, Olivier", "documentid": 52405, "journal": "Jeu", "journalid": 6, "lat": 45.4973, "lng": -73.579, "period": "", "subtitle": "Dossier\u00a0: th\u00e9\u00e2tre et cin\u00e9ma", "title": "Le corps subtilis\u00e9", "year": "1998"}, {"author": "Godin, Jean", "documentid": 52947, "journal": "Jeu", "journalid": 6, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "", "subtitle": "Dramaturgies", "title": "Th\u00e9\u00e2tres africains", "year": "1991"}, {"author": "Javier, Francisco", "documentid": 52954, "journal": "Jeu", "journalid": 6, "lat": -34.5999, "lng": -58.3731, "period": "", "subtitle": "Dramaturgies", "title": "Renouveau du th\u00e9\u00e2tre argentin des derni\u00e8res ann\u00e9es", "year": "1991"}, {"author": "Ferrone, Siro", "documentid": 52962, "journal": "Jeu", "journalid": 6, "lat": 43.7776, "lng": 11.2598, "period": "", "subtitle": "Dramaturgies", "title": "La dramaturgie italienne de la fin du si\u00e8cle ", "year": "1991"}, {"author": "Weiss, William", "documentid": 54686, "journal": "Jeu", "journalid": 6, "lat": 45.4231, "lng": -75.6831, "period": "", "subtitle": "Voix", "title": "Pour une voix mobile", "year": "1991"}, {"author": "Maillet Hobden, Roger", "documentid": 55640, "journal": "Jeu", "journalid": 6, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "", "subtitle": "Dossier : danser aujourd\u2019hui", "title": "Les danseuses et le droit \u00e0 la sant\u00e9", "year": "2006"}, {"author": "Fortin, Sylvie", "documentid": 55643, "journal": "Jeu", "journalid": 6, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "", "subtitle": "Dossier : danser aujourd\u2019hui", "title": "Danseur au travail\u00a0: j\u2019aime\u2026 j\u2019ai mal\u2026 beaucoup, passionn\u00e9ment", "year": "2006"}, {"author": "Manning, Erin", "documentid": 55662, "journal": "Jeu", "journalid": 6, "lat": 45.4973, "lng": -73.579, "period": "", "subtitle": "Dossier : danser aujourd\u2019hui", "title": "Danser le virtuel", "year": "2006"}, {"author": "Martin, Andr\u00e9e", "documentid": 55663, "journal": "Jeu", "journalid": 6, "lat": 45.5204, "lng": -73.5678, "period": "", "subtitle": "Dossier : danser aujourd\u2019hui", "title": "Un urgent besoin d\u2019\u00eatre", "year": "2006"}, {"author": "Jeanneaux, Philippe", "documentid": 58109, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.776, "lng": 3.17555, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "", "title": "Une analyse bibliom\u00e9trique pour \u00e9clairer la mise \u00e0 l\u2019agenda scientifique des \u00ab services environnementaux \u00bb", "year": "2012"}, {"author": "Froger, G\u00e9raldine", "documentid": 58112, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.7805, "lng": 2.04428, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "", "title": "Regards crois\u00e9s de l\u2019\u00e9conomie sur les services \u00e9cosyst\u00e9miques et environnementaux", "year": "2012"}, {"author": "Therville, Clara", "documentid": 58114, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.398, "lng": -4.50764, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "Des clich\u00e9s protectionnistes aux discours int\u00e9grateurs\u00a0: l\u2019institutionnalisation de r\u00e9serves naturelles de France", "year": "2012"}, {"author": "Le Coq, Jean-Fran\u00e7ois", "documentid": 58118, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 9.99869, "lng": -84.1112, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "", "title": "La mise en politique des services environnementaux\u00a0: la gen\u00e8se du Programme de paiements pour services environnementaux au Costa Rica", "year": "2012"}, {"author": "Andriamahefazafy, Fano", "documentid": 58121, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": -18.914, "lng": 47.5518, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "", "title": "L\u2019introduction de la notion de service environnemental et \u00e9cosyst\u00e9mique \u00e0 Madagascar", "year": "2012"}, {"author": "Egah, Janvier", "documentid": 58123, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 9.3351, "lng": 2.64669, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "Dynamique de gestion de la biodiversit\u00e9 d\u2019igname face au d\u00e9veloppement du vivrier marchand au nord-B\u00e9nin", "year": "2012"}, {"author": "Bonnin, Marie", "documentid": 58124, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 30.411, "lng": -9.54347, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "", "title": "L\u2019\u00e9mergence des services environnementaux dans le droit international de l\u2019environnement : une terminologie confuse", "year": "2012"}, {"author": "Desse, Michel", "documentid": 58126, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 46.5692, "lng": 0.385156, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "Trajectoires et adaptations \u00e0 une crise multiple\u00a0: Port-au-Prince depuis le s\u00e9isme du 12 janvier 2010 au travers des concepts d\u2019exit, voice, loyalty et apathie", "year": "2012"}, {"author": "Chervier, Colas", "documentid": 58127, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 43.6324, "lng": 3.87024, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "", "title": "\u00c9mergence de la notion de service environnemental et des dispositifs de r\u00e9mun\u00e9ration des fournisseurs\u00a0: le cas du Cambodge", "year": "2012"}, {"author": "Kanda, Madjouma ", "documentid": 58131, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 6.17737, "lng": 1.213, "period": "Avril", "subtitle": "", "title": "Application des pesticides en agriculture maraich\u00e8re au Togo", "year": "2013"}, {"author": "Stervinou, Vincent", "documentid": 58133, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 46.1476, "lng": -1.15494, "period": "Avril", "subtitle": "", "title": "La perception des changements environnementaux\u00a0: le cas de la collectivit\u00e9 c\u00f4ti\u00e8re de Shippagan (Nouveau-Brunswick, Canada)", "year": "2013"}, {"author": "Aziz, Larbi", "documentid": 58136, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 49.6804, "lng": 5.82407, "period": "Avril", "subtitle": "", "title": "Effets de la marchandisation de l\u2019arganier sur la vie socio\u00e9conomique des populations de l\u2019arganeraie marocaine", "year": "2013"}, {"author": "Hamman, Philippe", "documentid": 58140, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.5791, "lng": 7.76645, "period": "Avril", "subtitle": "", "title": "La mobilit\u00e9 dans la \u00ab\u00a0ville durable\u00a0\u00bb\u00a0: la construction de l\u2019\u00e9vidence du Tramway par des dynamiques transactionnelles", "year": "2013"}, {"author": "Adou Yao, C.Y.", "documentid": 58141, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 5.34538, "lng": -3.99743, "period": "Avril", "subtitle": "", "title": "Diversit\u00e9 floristique et valeur de la for\u00eat sacr\u00e9e Bokasso (Est de la C\u00f4te d\u2019Ivoire) pour la conservation", "year": "2013"}, {"author": "Campagna, Norbert", "documentid": 58147, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 49.5043, "lng": 5.94839, "period": "avril", "subtitle": "", "title": "L\u2019agir respectueux de l\u2019environnement comme but de la politique", "year": "2010"}, {"author": "Ferrari, Sylvie", "documentid": 58149, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 44.7965, "lng": -0.619429, "period": "avril", "subtitle": "", "title": "Du bien-fond\u00e9 de la participation des citoyens aux march\u00e9s de permis d\u2019\u00e9missions\n      ", "year": "2010"}, {"author": "Rumpala, Yannick", "documentid": 58150, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 43.7169, "lng": 7.26659, "period": "avril", "subtitle": "", "title": "Gouverner en pensant syst\u00e9matiquement aux cons\u00e9quences\u00a0?", "year": "2010"}, {"author": "Sgard, Anne", "documentid": 58152, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.1893, "lng": 5.77101, "period": "avril", "subtitle": "", "title": "Une \u00ab\u00a0\u00e9thique du paysage\u00a0\u00bb est-elle souhaitable\u00a0?", "year": "2010"}, {"author": "Pigeon, Patrick", "documentid": 58154, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.6431, "lng": 5.86327, "period": "avril", "subtitle": "Section courante", "title": "Catastrophes dites naturelles, risques et d\u00e9veloppement durable", "year": "2010"}, {"author": "Gobert, Julie", "documentid": 58155, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.7882, "lng": 2.4441, "period": "avril", "subtitle": "", "title": "\u00c9thique environnementale, rem\u00e9diation \u00e9cologique et compensations territoriales", "year": "2010"}, {"author": "Julien, Fr\u00e9d\u00e9ric", "documentid": 58157, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.4231, "lng": -75.6831, "period": "avril", "subtitle": "", "title": "\u00ab\u00a0L\u2019eau qui atteint la mer est une eau perdue\u00a0\u00bb", "year": "2010"}, {"author": "Roger, Apolline", "documentid": 58162, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 43.5248, "lng": 5.43143, "period": "", "subtitle": "", "title": "Quelle implication des destinataires de la norme\u00a0?", "year": "2009"}, {"author": "Van Tilbeurgh, V\u00e9ronique", "documentid": 58163, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.1179, "lng": -1.70287, "period": "", "subtitle": "", "title": "Le r\u00f4le des collectivit\u00e9s territoriales dans l\u2019adaptation des enjeux\n\t\t\t\tenvironnementaux globaux \u00e0 l\u2019\u00e9chelle locale", "year": "2009"}, {"author": "Barrault, Julia", "documentid": 58164, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 43.6047, "lng": 1.44421, "period": "", "subtitle": "", "title": "Responsabilit\u00e9 et environnement", "year": "2009"}, {"author": "Bacon, Marie-H\u00e9l\u00e8ne", "documentid": 58165, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "", "subtitle": "", "title": "Environnement politique et r\u00e9glementaire des pharmacultures au Canada", "year": "2009"}, {"author": "Gu\u00e9rin Chapel, Ana\u00efs", "documentid": 58166, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.1214, "lng": -1.70445, "period": "", "subtitle": "", "title": "Les sites d\u2019extraction, r\u00e9v\u00e9lateurs d\u2019un nouvel engagement citoyen", "year": "2009"}, {"author": "Richard, Vanessa", "documentid": 58168, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 43.5248, "lng": 5.43143, "period": "", "subtitle": "", "title": "La place des organismes inter\u00e9tatiques de bassin dans la gouvernance de l\u2019eau\n\t\t\t\tpartag\u00e9e", "year": "2009"}, {"author": "Massardier, Gilles", "documentid": 58169, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.7331, "lng": 4.83398, "period": "", "subtitle": "", "title": "La gouvernance de l\u2019eau", "year": "2009"}, {"author": "Huyghues Despointes, Franck", "documentid": 58170, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 47.367, "lng": 0.680483, "period": "", "subtitle": "", "title": "La Loire, espace d\u2019une gouvernance environnementale ?", "year": "2009"}, {"author": "L\u00e9tourneau, Alain", "documentid": 58171, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.379, "lng": -71.9294, "period": "", "subtitle": "", "title": "Les th\u00e9ories de la gouvernance", "year": "2009"}, {"author": "le Blanc, Antoine", "documentid": 58173, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 51.0378, "lng": 2.37085, "period": "", "subtitle": "", "title": "Le jeu de la concertation autour des sites Seveso", "year": "2009"}, {"author": "Lelong, Sarah", "documentid": 58174, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 47.245, "lng": -1.55035, "period": "", "subtitle": "", "title": "Les conseils consultatifs r\u00e9gionaux", "year": "2009"}, {"author": "Djiga, Habib", "documentid": 58175, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 46.105, "lng": -64.7821, "period": "", "subtitle": "", "title": "La gouvernance locale \u00e0 l\u2019\u00e9preuve des migrations dues aux changements\n\t\t\t\tclimatiques", "year": "2009"}, {"author": "Aspe, Chantal", "documentid": 58176, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 43.3059, "lng": 5.39496, "period": "", "subtitle": "", "title": "Diffusion des savoirs sur Internet et interactions citoyennes", "year": "2009"}, {"author": "Chakour, Sa\u00efd-Chaouki", "documentid": 58177, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 36.9265, "lng": 7.75254, "period": "", "subtitle": "", "title": "Gouverner une AMP, une affaire publique\u00a0?", "year": "2009"}, {"author": "Plan\u00e7on, Caroline", "documentid": 58178, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.8469, "lng": 2.34447, "period": "", "subtitle": "", "title": "Enjeu des droits fonciers dans la gestion des ressources naturelles", "year": "2009"}, {"author": "Baril, Jean", "documentid": 58179, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "", "title": "Droit d\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019information environnementale", "year": "2009"}, {"author": "Queffelec, Betty", "documentid": 58180, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.3996, "lng": -4.50549, "period": "", "subtitle": "", "title": "L'int\u00e9gration des changements climatiques dans les politiques publiques\n\t\t\t\tlocales", "year": "2009"}, {"author": "Casteigts, Michel", "documentid": 58181, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 43.3151, "lng": -0.365641, "period": "", "subtitle": "", "title": "Optimisation du d\u00e9veloppement durable et management territorial\n\t\t\t\tstrat\u00e9gique", "year": "2009"}, {"author": "Fr\u00e9chette, Alain", "documentid": 58182, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "", "subtitle": "", "title": "La gouvernance foresti\u00e8re au Qu\u00e9bec\u00a0: le d\u00e9fi du changement institutionnel dans\n\t\t\t\tles syst\u00e8mes socio-\u00e9cologique interd\u00e9pendant", "year": "2009"}, {"author": "Truilh\u00e9-Marengo, \u00c8ve", "documentid": 58184, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 43.5191, "lng": 5.44768, "period": "", "subtitle": "", "title": "Contentieux sanitaires et environnementaux \u00e0 l\u2019OMC la gouvernance confi\u00e9e aux\n\t\t\t\texperts\u00a0?", "year": "2009"}, {"author": "Gagnon, Christiane", "documentid": 58185, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.4203, "lng": -71.0527, "period": "octobre", "subtitle": "Section courante", "title": "D\u00e9veloppement territorial viable, capital social et capital environnemental", "year": "2008"}, {"author": "Larrue, S\u00e9bastien", "documentid": 58186, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": -17.5764, "lng": -149.609, "period": "octobre", "subtitle": "", "title": "Les plantes envahissantes en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise", "year": "2008"}, {"author": "Audet, Ren\u00e9", "documentid": 58187, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "octobre", "subtitle": "", "title": "L\u2019horizon interdisciplinaire de la sociologie de l\u2019environnement sur le terrain de l\u2019agriculture alternative", "year": "2008"}, {"author": "Duvat, Virginie", "documentid": 58188, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 46.1476, "lng": -1.15494, "period": "octobre", "subtitle": "", "title": "L\u2019\u00e9volution de la recherche sur les syst\u00e8mes coralliens (1960-2007)", "year": "2008"}, {"author": "Pruneau, Diane", "documentid": 58190, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 46.105, "lng": -64.7821, "period": "octobre", "subtitle": "Section courante", "title": "\u00c9duquer et communiquer en mati\u00e8re de changements climatiques", "year": "2008"}, {"author": "L\u00e9tourneau, Alain", "documentid": 58191, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.379, "lng": -71.9294, "period": "octobre", "subtitle": "", "title": "La transdisciplinarit\u00e9 consid\u00e9r\u00e9e en g\u00e9n\u00e9ral et en sciences de l\u2019environnement", "year": "2008"}, {"author": "Rumpala, Yannick", "documentid": 58192, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 43.7169, "lng": 7.26659, "period": "octobre", "subtitle": "Section courante", "title": "Le d\u00e9veloppement durable appelle-t-il davantage de d\u00e9mocratie\u00a0?", "year": "2008"}, {"author": "van der Sluijs, Jeroen", "documentid": 58196, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 52.0902, "lng": 5.1226, "period": "octobre", "subtitle": "", "title": "\u00c9valuation de la qualit\u00e9 de la connaissance dans une perspective d\u00e9lib\u00e9rative", "year": "2008"}, {"author": "Bognon, Sabine", "documentid": 58197, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.8469, "lng": 2.34447, "period": "Septembre", "subtitle": "", "title": "La question alimentaire dans l\u2019action publique locale. Analyse crois\u00e9e des trajectoires        municipales de Paris et de Brive-la-Gaillarde", "year": "2015"}, {"author": "Chollet, Antoine", "documentid": 58198, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 46.5191, "lng": 6.5771, "period": "Septembre", "subtitle": "", "title": "Le catastrophisme \u00e9cologique contre la d\u00e9mocratie", "year": "2015"}, {"author": "Van Tilbeurgh, V\u00e9ronique", "documentid": 58202, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.1204, "lng": -1.70305, "period": "Septembre", "subtitle": "", "title": "L\u2019articulation des temporalit\u00e9s dans une d\u00e9cision n\u00e9goci\u00e9e\u00a0: la construction d\u2019une aire prot\u00e9g\u00e9e", "year": "2015"}, {"author": "Fournis, Yann", "documentid": 58203, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.4526, "lng": -68.5121, "period": "Septembre", "subtitle": "", "title": "Les r\u00e9gimes de ressources au Canada\u00a0: les trois crises de l'extractivisme", "year": "2015"}, {"author": "Adechian, Soul\u00e9", "documentid": 58204, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 9.33546, "lng": 2.64705, "period": "Septembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "Les pratiques paysannes de gestion des pesticides sur le ma\u00efs et le coton dans le\n        bassin cotonnier du B\u00e9nin", "year": "2015"}, {"author": "Sambi\u00e9ni, Kouagou", "documentid": 58205, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": -4.41935, "lng": 15.3093, "period": "Septembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "Perception paysanne sur la fragmentation du paysage de la For\u00eat class\u00e9e de l\u2019Ou\u00e9m\u00e9 Sup\u00e9rieur au nord du B\u00e9nin", "year": "2015"}, {"author": "Mallet, Sandra", "documentid": 58206, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 49.2371, "lng": 4.00277, "period": "Septembre", "subtitle": "", "title": "Le d\u00e9veloppement durable r\u00e9interroge-t-il les temporalit\u00e9s du projet urbain\u00a0?", "year": "2015"}, {"author": "Afelu, Bareremna", "documentid": 58210, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 6.17737, "lng": 1.213, "period": "Mai", "subtitle": "Section courante", "title": "Impact des feux sur la biomasse dans les savanes guin\u00e9o-soudaniennes du Togo", "year": "2016"}, {"author": "Batellier, Pierre", "documentid": 58211, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "Mai", "subtitle": "", "title": "Acceptabilit\u00e9 sociale des grands projets \u00e0 fort impact socio-environnemental au Qu\u00e9bec\u00a0: d\u00e9finitions et postulats", "year": "2016"}, {"author": "Ba, Abou", "documentid": 58212, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 46.1764, "lng": 6.13996, "period": "Mai", "subtitle": "Section courante", "title": "Impacts sur la sant\u00e9 des pratiques des agriculteurs urbains \u00e0 Dakar (S\u00e9n\u00e9gal)", "year": "2016"}, {"author": "Boutillier, Sophie", "documentid": 58214, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 51.0378, "lng": 2.37085, "period": "Mai", "subtitle": "Section courante", "title": "Une histoire asynchrone de l\u2019\u00e9conomie et de l\u2019\u00e9cologie, et de leurs \u00ab\u00a0passeurs\u00a0\u00bb", "year": "2016"}, {"author": "Naoufal, Nayla", "documentid": 58215, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "Mai", "subtitle": "Section courante", "title": "Connexions entre la justice environnementale, l\u2019\u00e9cologisme populaire et l\u2019\u00e9cocitoyennet\u00e9", "year": "2016"}, {"author": "Bretesch\u00e9, Sophie", "documentid": 58216, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 47.2815, "lng": -1.52013, "period": "Mai", "subtitle": "Section courante", "title": "Le risque au d\u00e9fi de la m\u00e9moire organis\u00e9e\u00a0: l\u2019exemple de la gestion des mines d\u2019uranium fran\u00e7aises", "year": "2016"}, {"author": "Boissonade, J\u00e9r\u00f4me", "documentid": 58218, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 51.0378, "lng": 2.37085, "period": "Mai", "subtitle": "", "title": "Mettre \u00e0 l\u2019\u00e9preuve l\u2019acceptabilit\u00e9 sociale", "year": "2016"}, {"author": "Korb\u00e9ogo, Gabin", "documentid": 58219, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 12.3788, "lng": -1.49969, "period": "Mai", "subtitle": "Section courante", "title": "Variabilit\u00e9 socio-\u00e9cologique, crise du pastoralisme et r\u00e9silience des Peuls pasteurs du Gourma rural (Burkina Faso)", "year": "2016"}, {"author": "Jiagho, Evaliste", "documentid": 58220, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 3.85741, "lng": 11.5014, "period": "Mai", "subtitle": "Section courante", "title": "Diversit\u00e9 de la flore ligneuse \u00e0 la p\u00e9riph\u00e9rie du Parc national de Waza (Cameroun)", "year": "2016"}, {"author": "Rey, Tony", "documentid": 58222, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 43.6324, "lng": 3.87024, "period": "Mai", "subtitle": "Section courante", "title": "Cin\u00e9matique et impacts d\u2019un \u00e9v\u00e9nement hydrom\u00e9t\u00e9orologique\u00a0: les inondations du 6-7 octobre 2014, Grabels (France m\u00e9diterran\u00e9enne)", "year": "2016"}, {"author": "Proulx, Virginie", "documentid": 58223, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.4526, "lng": -68.5121, "period": "Mai", "subtitle": "Section courante", "title": "Les choix d\u2019investissements publics en culture et le d\u00e9veloppement durable\u00a0: sous quelles conditions\u00a0?", "year": "2016"}, {"author": "Morandi, Bertrand", "documentid": 58225, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.8476, "lng": 2.26399, "period": "Mai", "subtitle": "Section courante", "title": "Les Agences de l\u2019eau et la restauration\u00a0: 50 ans de tensions entre hydraulique et \u00e9cologique", "year": "2016"}, {"author": "Gendron, Corinne", "documentid": 58226, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "Mai", "subtitle": "", "title": "L\u2019acceptabilit\u00e9 sociale, les d\u00e9cideurs publics et l\u2019environnement", "year": "2016"}, {"author": "Adjonou, Kossi", "documentid": 58227, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 6.17737, "lng": 1.213, "period": "Mai", "subtitle": "Section courante", "title": "Consid\u00e9ration des caract\u00e9ristiques structurales comme indicateurs \u00e9cologiques d\u2019am\u00e9nagement forestier au Togo (Afrique de l\u2019Ouest)", "year": "2016"}, {"author": "Gobert, Julie", "documentid": 58230, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.2692, "lng": 4.06678, "period": "Mai", "subtitle": "", "title": "D\u2019une acceptabilit\u00e9 \u00ab\u00a0end of pipe\u00a0\u00bb \u00e0 une r\u00e9flexion multiscalaire sur les syst\u00e8mes socio-techniques\u00a0: exemple des bioraffineries", "year": "2016"}, {"author": "Pomade, Ad\u00e9lie", "documentid": 58231, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 50.8536, "lng": 4.36134, "period": "Mai", "subtitle": "Section courante", "title": "Les paiements pour services environnementaux contribuent-ils \u00e0 l\u2019\u00e9mergence d\u2019un \u00ab\u00a0gradient de juridicit\u00e9\u00a0\u00bb\u00a0?", "year": "2016"}, {"author": "Larsen, Peter", "documentid": 58233, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 47.0494, "lng": 8.31252, "period": "Mai", "subtitle": "Section courante", "title": "Commerce des esp\u00e8ces sauvages menac\u00e9es\u00a0: les paradoxes de l\u2019\u00c9tat vietnamien", "year": "2016"}, {"author": "Flipo, Fabrice", "documentid": 58234, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.8293, "lng": 2.38179, "period": "Mai", "subtitle": "Section courante", "title": "Penser l\u2019\u00e9cologie politique", "year": "2016"}, {"author": "Cadoret, Anne", "documentid": 58235, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 43.6115, "lng": 7.05477, "period": "Mai", "subtitle": "", "title": "Aire Marine Prot\u00e9g\u00e9e, int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral environnemental et territoire, un rendez-vous manqu\u00e9\u00a0? Le cas de Mayotte", "year": "2016"}, {"author": "Faye, V\u00e9ronique", "documentid": 58237, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 14.6904, "lng": -17.4641, "period": "Mai", "subtitle": "Section courante", "title": "\u00c9volution de l\u2019occupation et de l\u2019utilisation du sol entre 1973 et 2010 dans la zone agropastorale du lac de Guiers (S\u00e9n\u00e9gal)", "year": "2016"}, {"author": "Mieulet, Elise", "documentid": 58238, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 43.2936, "lng": 5.35807, "period": "Mai", "subtitle": "", "title": "(In)acceptabilit\u00e9s environnementales et/ou sanitaires\u00a0: dilemmes autour de la d\u00e9moustication du littoral m\u00e9diterran\u00e9en fran\u00e7ais", "year": "2016"}, {"author": "Fran\u00e7ois, Alain", "documentid": 58239, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 46.586, "lng": 0.346048, "period": "Mai", "subtitle": "Section courante", "title": "L\u2019adaptation des territoires aux changements climatiques dans l\u2019Oriental marocain\u00a0: la vuln\u00e9rabilit\u00e9 entre action et perceptions", "year": "2016"}, {"author": "Vanuxem, Sarah", "documentid": 58240, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 43.6958, "lng": 7.24544, "period": "Mai", "subtitle": "Section courante", "title": "Des paiements pour services environnementaux en faveur des populations locales ? Regards de l\u2019administration foresti\u00e8re sur le m\u00e9canisme de compensations pour mise en d\u00e9fens marocain", "year": "2016"}, {"author": "Savadogo, Ouango", "documentid": 58242, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 12.3714, "lng": -1.51966, "period": "Mai", "subtitle": "Section courante", "title": "Structure, composition sp\u00e9cifique et diversit\u00e9 des ligneux dans deux zones contrast\u00e9es en zone Sah\u00e9lienne du Burkina Faso", "year": "2016"}, {"author": "Tsayem Demaze, Mo\u00efse", "documentid": 58243, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.0156, "lng": 0.160896, "period": "Mai", "subtitle": "Section courante ", "title": "L\u2019enr\u00f4lement de Madagascar dans la REDD+ : domestiquer une opportunit\u00e9 internationale", "year": "2014"}, {"author": "Moruzzi Marques, Paulo", "documentid": 58244, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": -22.7151, "lng": -47.6291, "period": "Mai", "subtitle": "", "title": "Le Programme d\u2019Acquisition d\u2019Aliments (PAA) au Br\u00e9sil : l\u2019agriculture locale et familiale au coeur de l\u2019action publique en vue de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire", "year": "2014"}, {"author": "Nicolle, Sandra", "documentid": 58245, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 4.89855, "lng": -52.279, "period": "Mai", "subtitle": "Section courante ", "title": "Anticiper la route\u00a0: \u00e9tude de cas dans l\u2019est de la Guyane fran\u00e7aise", "year": "2014"}, {"author": "Tanguay, Louis", "documentid": 58247, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "Mai", "subtitle": "", "title": "L\u2019agriculture durable au Vietnam : une \u00e9tude de cas dans le delta du M\u00e9kong", "year": "2014"}, {"author": "Moussa, Mahamadou", "documentid": 58248, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 13.5116, "lng": 2.12539, "period": "Mai", "subtitle": "Section courante ", "title": "Indicateurs de mesure de la pression anthropique sur les ressources naturelles\u00a0: exemple de la p\u00e9riph\u00e9rie du Parc \u00ab\u00a0W\u00a0\u00bb dans la commune rurale de Tamou au Niger", "year": "2014"}, {"author": "Sadia, Ch\u00e9rif", "documentid": 58249, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.8501, "lng": 2.32698, "period": "Mai", "subtitle": "Section courante ", "title": "Risque climatique et r\u00e9activit\u00e9 des populations urbaines vuln\u00e9rabilis\u00e9es face \u00e0                la mont\u00e9e des eaux de mer \u00e0 Gonzagueville, Abidjan (C\u00f4te d\u2019Ivoire)", "year": "2014"}, {"author": "L\u00e9tourneau, Alain", "documentid": 58252, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.525, "lng": -73.5205, "period": "Mai", "subtitle": "Section courante ", "title": "Figures et importance de l\u2019\u00ab\u00a0expertise environnementale\u00a0\u00bb dans la presse \u00e9crite", "year": "2014"}, {"author": "Mora, Olivier", "documentid": 58254, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.8603, "lng": 2.32069, "period": "Mai", "subtitle": "Section courante ", "title": "La for\u00eat des Landes de Gascogne\u00a0: vecteur de liens\u00a0?", "year": "2014"}, {"author": "Desrochers, Val\u00e9rie", "documentid": 58255, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.4526, "lng": -68.5121, "period": "Mai", "subtitle": "Section courante ", "title": "\u00c9tude des repr\u00e9sentations sociales d\u2019un site class\u00e9 am\u00e9nag\u00e9\u00a0: application au site                de l\u2019Anse de Paulilles (France)", "year": "2014"}, {"author": "Bernard, St\u00e9phane", "documentid": 58256, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "Mai", "subtitle": "", "title": "Les politiques agricoles de l\u2019Indon\u00e9sie et de la Malaisie face aux imp\u00e9ratifs de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire", "year": "2014"}, {"author": "Reyniers, Camille", "documentid": 58257, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 50.8132, "lng": 4.38222, "period": "Mai", "subtitle": "Section courante ", "title": "L\u2019approche interactionniste pour l\u2019analyse d\u2019un projet d\u2019agroforesterie villageoise sur le plateau des Bat\u00e9k\u00e9 (R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo)", "year": "2014"}, {"author": "Pr\u00e9vost, Philippe", "documentid": 58258, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 43.6189, "lng": 3.8558, "period": "Mai", "subtitle": "", "title": "Le terroir, un concept pour l\u2019action dans le d\u00e9veloppement des territoires", "year": "2014"}, {"author": "Lawali, Sitou", "documentid": 58259, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 13.501, "lng": 7.10364, "period": "Mai", "subtitle": "Section courante ", "title": "Gouvernance et strat\u00e9gies locales de s\u00e9curisation fonci\u00e8re\u00a0: \u00e9tude de cas de la                commune rurale de Tchadoua au Niger", "year": "2014"}, {"author": "Guyot, Sylvain", "documentid": 58260, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.8098, "lng": 1.28525, "period": "Mai", "subtitle": "Section courante ", "title": "L\u2019environnement au profit des plus riches\u00a0? Construction et hybridation d\u2019un front \u00e9cologique m\u00e9tropolitain dans la P\u00e9ninsule du Cap (Afrique du Sud)", "year": "2014"}, {"author": "Hamadou Daouda, Youssoufou", "documentid": 58262, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 14.8679, "lng": 5.281, "period": "Mai", "subtitle": "Section courante ", "title": "Responsabilit\u00e9 soci\u00e9tale des multinationales en Afrique Subsaharienne\u00a0:\u00a0enjeux et controverses", "year": "2014"}, {"author": "Corbonnois, Jeannine", "documentid": 58263, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.0156, "lng": 0.160896, "period": "Mai", "subtitle": "Section courante ", "title": "L\u2019intensification des pratiques agricoles et la mobilisation des ressources                naturelles dans La Pampa du Sud du Br\u00e9sil", "year": "2014"}, {"author": "Julien, Marie-Pierre", "documentid": 58266, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 43.5795, "lng": 1.40322, "period": "Mai", "subtitle": "Section courante ", "title": "Concevoir le futur d\u2019un territoire dans une perspective d\u2019\u00e9ducation au d\u00e9veloppement", "year": "2014"}, {"author": "Brondeau, Florence", "documentid": 58267, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.8485, "lng": 2.34328, "period": "Mai", "subtitle": "", "title": "Comment s\u00e9curiser l\u2019acc\u00e8s au foncier pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire des populations africaines\u00a0: \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9flexion", "year": "2014"}, {"author": "Herbert, Vincent", "documentid": 58272, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 51.0378, "lng": 2.37085, "period": "d\u00e9cembre", "subtitle": "", "title": "Risque environnemental et action collective\u00a0: l\u2019exemple de la gestion du risque d\u2019\u00e9rosion \u00e0 Wissant (C\u00f4te d\u2019Opale)", "year": "2009"}, {"author": "Zirirane, Dieudonn\u00e9", "documentid": 58275, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": -2.54182, "lng": 28.8593, "period": "Mai", "subtitle": "", "title": "Efficacit\u00e9 de r\u00e9tention des polluants par les marais Ciranga et Kabamba du Lac Kivu, R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo", "year": "2015"}, {"author": "Georis-Creuseveau, Jade", "documentid": 58276, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.3587, "lng": -4.56272, "period": "Mai", "subtitle": "", "title": "Infrastructures de donn\u00e9es g\u00e9ographiques\u00a0: quelle contribution \u00e0 la Gestion int\u00e9gr\u00e9e        des zones c\u00f4ti\u00e8res fran\u00e7aises\u00a0?", "year": "2015"}, {"author": "Poinsot, Yves", "documentid": 58278, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 43.3151, "lng": -0.365641, "period": "Mai", "subtitle": "", "title": "Circonscrire les gisements de biomasse-\u00e9nergie pour prot\u00e9ger l\u2019alimentation et la biodiversit\u00e9\u00a0: le d\u00e9fi intenable", "year": "2015"}, {"author": "Robert-Charmeteau, Am\u00e9lie", "documentid": 58279, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 47.367, "lng": 0.680432, "period": "Mai", "subtitle": "", "title": "Les impacts de la guerre du Vi\u1ec7t Nam sur les for\u00eats d\u2019A L\u01b0\u1edbi", "year": "2015"}, {"author": "Gauch\u00e9, \u00c9velyne", "documentid": 58280, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 47.367, "lng": 0.680432, "period": "Mai", "subtitle": "", "title": "Le paysage existe-t-il dans les pays du Sud\u00a0? Pistes de recherches sur l\u2019institutionnalisation du paysage", "year": "2015"}, {"author": "Mambanzulua Ngoma, Philippe", "documentid": 58283, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": -4.44193, "lng": 15.2663, "period": "Mai", "subtitle": "", "title": "Potentiel d\u2019\u00e9limination des d\u00e9chets v\u00e9g\u00e9taux (feuilles de Mangifera Indica et de Manihot Utilissima) par m\u00e9thanisation \u00e0 Kinshasa (R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo)", "year": "2015"}, {"author": "B\u00e9tard, Fran\u00e7ois", "documentid": 58285, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.8293, "lng": 2.38179, "period": "Mai", "subtitle": "", "title": "Protection et valorisation du patrimoine g\u00e9omorphologique en \u00cele-de-France (Bassin de Paris, France)", "year": "2015"}, {"author": "Hess, G\u00e9rald", "documentid": 58287, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 46.5225, "lng": 6.57926, "period": "Mai", "subtitle": "", "title": "Le Parc naturel urbain en Suisse\u00a0: une utopie\u00a0?", "year": "2015"}, {"author": "Defo, C\u00e9lestin", "documentid": 58288, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 5.44709, "lng": 10.0632, "period": "Mai", "subtitle": "", "title": "Collecte et \u00e9vacuation des boues de vidange dans la ville de Bafoussam, Cameroun (Afrique centrale)", "year": "2015"}, {"author": "Le Moel, B\u00e9atrice", "documentid": 58290, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 43.6161, "lng": 3.87355, "period": "Mai", "subtitle": "", "title": "Repr\u00e9sentation sociale du milieu marin et iconographie du territoire chez des \u00e9lus de communes littorales fran\u00e7aises", "year": "2015"}, {"author": "Babou, Igor", "documentid": 58291, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 46.2276, "lng": 2.21375, "period": "Mai", "subtitle": "", "title": "Patrimonialisation et politiques de la nature\u00a0: le parc national de La R\u00e9union", "year": "2015"}, {"author": "Nouf\u00e9, Dabissi", "documentid": 58292, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 43.6316, "lng": 3.86345, "period": "Mai", "subtitle": "", "title": "Impact de l\u2019\u00e9volution des conditions agroclimatologiques sur les syst\u00e8mes de culture \u00e0 base de banane plantain\u00a0: le cas de l\u2019Est ivoirien", "year": "2015"}, {"author": "Gr\u00e9sillon, \u00c9tienne", "documentid": 58293, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.8293, "lng": 2.38179, "period": "Mai", "subtitle": "", "title": "L\u2019\u00c9glise verte\u00a0? La construction d\u2019une \u00e9cologie catholique\u00a0: \u00e9tapes et tensions", "year": "2015"}, {"author": "Galochet, Marc", "documentid": 58294, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 50.2836, "lng": 2.79224, "period": "Mai", "subtitle": "", "title": "La biodiversit\u00e9 dans l\u2019am\u00e9nagement du territoire en Guyane fran\u00e7aise", "year": "2015"}, {"author": "Mbaye, Ibrahima", "documentid": 58296, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 12.5482, "lng": -16.2868, "period": "Mai", "subtitle": "", "title": "Perception des impacts du changement climatique et strat\u00e9gie d\u2019adaptation en milieu p\u00e9riurbain de la ville de Ziguinchor au S\u00e9n\u00e9gal", "year": "2015"}, {"author": "Bourblanc, Magalie", "documentid": 58297, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": -25.7487, "lng": 28.238, "period": "Septembre", "subtitle": "", "title": "D\u00e9finir des indicateurs en milieu controvers\u00e9\u00a0: retour sur l\u2019expertise scientifique \u00ab\u00a0Algues vertes\u00a0\u00bb en France", "year": "2016"}, {"author": "Weikmans, Romain", "documentid": 58298, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 50.8119, "lng": 4.38262, "period": "Septembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "Dimensions \u00e9thiques de l\u2019allocation du financement international de l\u2019adaptation au\n        changement climatique", "year": "2016"}, {"author": "Dub\u00e9, Karine", "documentid": 58299, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 46.7812, "lng": -71.275, "period": "Septembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "La prolif\u00e9ration des cyanobact\u00e9ries au Qu\u00e9bec\u00a0: une perspective de sciences sociales sur le risque et la gestion", "year": "2016"}, {"author": "Dieng, Sara", "documentid": 58300, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 14.6904, "lng": -17.4641, "period": "Septembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "Caract\u00e9risation des services \u00e9cosyst\u00e9miques fournis par  Cordyla pinnata  dans        la p\u00e9riph\u00e9rie de la For\u00eat class\u00e9e de Patako au S\u00e9n\u00e9gal", "year": "2016"}, {"author": "Benazzouz, Loubna", "documentid": 58301, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 33.8561, "lng": -5.57439, "period": "Septembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "\u00c9cologisation des huileries de la Province de Mekn\u00e8s (Maroc)", "year": "2016"}, {"author": "Long, Nathalie", "documentid": 58302, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 46.1476, "lng": -1.15494, "period": "Septembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "Comment les politiques d\u2019urbanisation se traduisent-elles dans le paysage urbain\u00a0: une approche par les m\u00e9triques spatiales", "year": "2016"}, {"author": "Scotto d\u2019Apollonia, Lionel", "documentid": 58303, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 43.6324, "lng": 3.87024, "period": "Septembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "La  dissonance communicationnelle  des \u00ab\u00a0porteurs de l\u2019alerte\u00a0\u00bb        climatique", "year": "2016"}, {"author": "Raulin, Fran\u00e7ois", "documentid": 58308, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.5045, "lng": -73.6213, "period": "Septembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "\u00c9valuation de la marchabilit\u00e9 de trois environnements urbains de la r\u00e9gion m\u00e9tropolitaine montr\u00e9alaise \u00e0 partir de l\u2019outil MAPPA", "year": "2016"}, {"author": "Crabb\u00e9, Philippe", "documentid": 58311, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.4231, "lng": -75.6831, "period": "Septembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "\u00ab\u00a0Laudato si\u2019\u00bb, une responsabilit\u00e9 cosmique de la maison commune", "year": "2016"}, {"author": "Mineo-Kleiner, Lucile", "documentid": 58316, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.398, "lng": -4.50764, "period": "Septembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "Relocaliser les enjeux expos\u00e9s aux risques c\u00f4tiers en France\u00a0: points de vue des acteurs institutionnels", "year": "2016"}, {"author": "Audouit, Christelle", "documentid": 58317, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 50.6078, "lng": 3.14548, "period": "Septembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "Perception et gestion des espaces littoraux pr\u00e9serv\u00e9s\u00a0: l\u2019apport des \u00e9tudes de fr\u00e9quentation (Nord et Languedoc Roussillon, France)", "year": "2016"}, {"author": "Vallette, Clo\u00e9", "documentid": 58318, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 49.1909, "lng": -0.365961, "period": "Mai", "subtitle": "", "title": "D\u00e9nombrer pour maitriser les dommages\u00a0des catastrophes naturelles", "year": "2012"}, {"author": "Lammel, Annamaria", "documentid": 58321, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.9449, "lng": 2.36351, "period": "Mai", "subtitle": "Section courante ", "title": "L\u2019apport de la psychologie cognitive \u00e0 l\u2019\u00e9tude de l\u2019adaptation aux changements climatiques\u00a0: la notion de vuln\u00e9rabilit\u00e9 cognitive", "year": "2012"}, {"author": "Bourg, Dominique", "documentid": 58322, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 46.5211, "lng": 6.58016, "period": "Mai", "subtitle": "", "title": "Comprendre et maitriser les risques techniques et environnementaux\u00a0: aller au-del\u00e0 du risque\u00a0?", "year": "2012"}, {"author": "Pigeon, Patrick", "documentid": 58325, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.6494, "lng": 5.85908, "period": "Mai", "subtitle": "", "title": "Apports de la r\u00e9silience \u00e0 la g\u00e9ographie des risques\u00a0: l\u2019exemple de La Faute-sur-Mer (Vend\u00e9e, France)", "year": "2012"}, {"author": "Leneveu, Jacky", "documentid": 58326, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 49.189, "lng": -0.363888, "period": "Mai", "subtitle": "", "title": "La perception et l\u2019\u00e9valuation des risques d\u2019un point de vue psychologique", "year": "2012"}, {"author": "Weikmans, Romain", "documentid": 58327, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 50.8132, "lng": 4.38222, "period": "Mai", "subtitle": "Section courante ", "title": "Le co\u00fbt de l\u2019adaptation aux changements climatiques dans les pays en d\u00e9veloppement", "year": "2012"}, {"author": "Bretesch\u00e9, Sophie", "documentid": 58329, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 47.2815, "lng": -1.52013, "period": "Mai", "subtitle": "", "title": "Le risque au d\u00e9fi de la m\u00e9moire organis\u00e9e\u00a0: l\u2019exemple de la gestion des mines d\u2019uranium fran\u00e7aises", "year": "2012"}, {"author": "Petit-Berghem, Yves", "documentid": 58330, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 49.189, "lng": -0.363888, "period": "Mai", "subtitle": "Section courante ", "title": "L\u2019arbre hors for\u00eat en domaine littoral (ouest de la France)\u00a0: mise en sc\u00e8ne de l\u2019objet, gestion et patrimonialisation", "year": "2012"}, {"author": "Nouatin, Guy", "documentid": 58333, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 9.3351, "lng": 2.64669, "period": "Septembre", "subtitle": "", "title": "Urbanisation et viabilit\u00e9 de l\u2019activit\u00e9 mara\u00eech\u00e8re : cas d\u2019une ville \u00e0 statut\n        particulier au B\u00e9nin (Parakou)", "year": "2010"}, {"author": "Boulianne, Manon", "documentid": 58335, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "Septembre", "subtitle": "", "title": "Les retomb\u00e9es sociales du jardinage communautaire et collectif dans la conurbation de\n        Qu\u00e9bec", "year": "2010"}, {"author": "Kakai, Hygin", "documentid": 58336, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 6.4503, "lng": 2.34682, "period": "Septembre", "subtitle": "", "title": "Agriculture urbaine et valorisation des d\u00e9chets au B\u00e9nin\u00a0: une approche de\n        d\u00e9veloppement durable", "year": "2010"}, {"author": "Mercier, Claude", "documentid": 58338, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.9021, "lng": 2.2137, "period": "Septembre", "subtitle": "Section courante", "title": "La terre des a\u00een\u00e9s", "year": "2010"}, {"author": "Duchemin, Eric", "documentid": 58339, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "Septembre", "subtitle": "", "title": "Agriculture urbaine\u00a0: un outil multidimensionnel pour le d\u00e9veloppement des\n        quartiers", "year": "2010"}, {"author": "Adiko, Francis", "documentid": 58342, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 5.34705, "lng": -3.98529, "period": "Septembre", "subtitle": "", "title": "Relation entre le capital humain des mara\u00eechers urbains et leurs comportements de\n        pr\u00e9vention des risques sanitaires sur les sites de culture \u00e0 Abidjan (C\u00f4te d'Ivoire)", "year": "2010"}, {"author": "Utzschneider, Anouk", "documentid": 58345, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 46.0981, "lng": -64.786, "period": "Septembre", "subtitle": "Section courante", "title": "Les d\u00e9cisions spontan\u00e9es d\u2019\u00e9l\u00e8ves de sixi\u00e8me ann\u00e9e dans le contexte d\u2019un projet de\n        d\u00e9veloppement durable", "year": "2010"}, {"author": "Ndiaye, Mamadou", "documentid": 58348, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 14.6904, "lng": -17.4641, "period": "Septembre", "subtitle": "", "title": "Impacts de l\u2019utilisation des eaux pollu\u00e9es en agriculture urbaine sur la qualit\u00e9 de la\n        nappe de Dakar (S\u00e9n\u00e9gal)", "year": "2010"}, {"author": "Kouam Kenmogne, Guy", "documentid": 58350, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 49.6804, "lng": 5.82407, "period": "Septembre", "subtitle": "", "title": "Enjeux sanitaires, socio-\u00e9conomiques et environnementaux li\u00e9s \u00e0 la r\u00e9utilisation des\n        eaux us\u00e9es dans le mara\u00eechage urbain", "year": "2010"}, {"author": "Caillaud, Sabine", "documentid": 58352, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.7218, "lng": 4.91678, "period": "Septembre", "subtitle": "Section courante", "title": "Repr\u00e9sentations sociales et significations des pratiques \u00e9cologiques", "year": "2010"}, {"author": "Peltier, Christian", "documentid": 58354, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.0156, "lng": 0.160896, "period": "Septembre", "subtitle": "", "title": "Agriculture et projet urbain durables en p\u00e9riurbain\u00a0: la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019un r\u00e9el changement\n        de paradigme ", "year": "2010"}, {"author": "Barthel, Pierre-Arnaud", "documentid": 58355, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 47.2095, "lng": -1.55597, "period": "septembre", "subtitle": "\u00a0", "title": "Faire la preuve de l\u2019urbanisme durable", "year": "2009"}, {"author": "Reichel, Victoria", "documentid": 58356, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.7805, "lng": 2.04428, "period": "septembre", "subtitle": "Section courante", "title": "Le d\u00e9bat public sur l\u2019autoroute A12 (France) en termes d\u2019effets", "year": "2009"}, {"author": "Turki, Ahmed", "documentid": 58357, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 34.7344, "lng": 10.7099, "period": "septembre", "subtitle": "Section courante", "title": "Les comportements \u00e9cologiques des dirigeants des entreprises tunisiennes", "year": "2009"}, {"author": "Maillefert, Muriel", "documentid": 58358, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 50.6276, "lng": 3.12673, "period": "septembre", "subtitle": "\u00a0", "title": "Action collective territoriale et mod\u00e8les de d\u00e9veloppement r\u00e9gionaux", "year": "2009"}, {"author": "Fall, Marie", "documentid": 58359, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.4203, "lng": -71.0527, "period": "septembre", "subtitle": "Section courante", "title": "S\u2019adapter \u00e0 la d\u00e9gradation de l\u2019environnement dans le delta du Saloum", "year": "2009"}, {"author": "Malan Djah, Fran\u00e7ois", "documentid": 58360, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 5.38926, "lng": -4.0191, "period": "septembre", "subtitle": "Section courante", "title": "Religion traditionnelle et gestion durable des ressources floristiques en C\u00f4te d'Ivoire", "year": "2009"}, {"author": "Rousseaux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "documentid": 58361, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 46.1432, "lng": -1.15748, "period": "septembre", "subtitle": "\u00a0", "title": "Une m\u00e9thode d\u2019analyse pour mesurer l\u2019impact des documents d\u2019urbanisme sur la ma\u00eetrise de l\u2019\u00e9talement urbain", "year": "2009"}, {"author": "Bouzouina, Louafi", "documentid": 58362, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.7785, "lng": 4.92328, "period": "septembre", "subtitle": "\u00a0", "title": "Harmoniser politiques sociale et environnementale", "year": "2009"}, {"author": "Merzaghi, Federica", "documentid": 58363, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 46.9939, "lng": 6.93467, "period": "septembre", "subtitle": "\u00a0", "title": "Comment une friche ferroviaire se transforme en quartier durable", "year": "2009"}, {"author": "El Zerey, Wael", "documentid": 58364, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 35.2053, "lng": -0.620878, "period": "septembre", "subtitle": "Section courante", "title": "L\u2019\u00e9cosysteme steppique face \u00e0 la d\u00e9sertification", "year": "2009"}, {"author": "Du, May", "documentid": 58365, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 46.5211, "lng": 6.58016, "period": "septembre", "subtitle": "\u00a0", "title": "R\u00e9sistances tacites face \u00e0 la requalification d\u2019un quartier urbain en voie de gentrification", "year": "2009"}, {"author": "De Gasperin, Axelle", "documentid": 58366, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.6935, "lng": 6.17471, "period": "septembre", "subtitle": "\u00a0", "title": "Les villes des nouveaux L\u00e4nder", "year": "2009"}, {"author": "Bonard, Yves", "documentid": 58367, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 46.5211, "lng": 6.58016, "period": "septembre", "subtitle": "\u00a0", "title": "Requalification urbaine et justice environnementale", "year": "2009"}, {"author": "Cecchini, Amaranta", "documentid": 58368, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 46.9939, "lng": 6.93467, "period": "septembre", "subtitle": "Section courante", "title": "Le risque instrumentalis\u00e9\u00a0? Expertise scientifique et l\u00e9gitimit\u00e9 citoyenne", "year": "2009"}, {"author": "Suraud, Marie", "documentid": 58369, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 43.562, "lng": 1.47005, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "La th\u00e9matisation des risques industriels majeurs en France\u00a0: la concurrence \u00ab\u00a0participative\u00a0\u00bb comme enjeu", "year": "2013"}, {"author": "Soro, Tanina", "documentid": 58371, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 5.34705, "lng": -3.98529, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "Hydroclimatologie et dynamique de l\u2019occupation du sol du bassin versant du Haut Bandama \u00e0 Tortiya (Nord de la C\u00f4te d\u2019Ivoire)", "year": "2013"}, {"author": "Br\u00e9dif, Herv\u00e9", "documentid": 58372, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.8448, "lng": 2.34247, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "Surmonter la crise \u00e9cologique par un projet spirituel d\u2019ordre sup\u00e9rieur? \u00c0 partir d\u2019une lecture de Pierre Teilhard de Chardin et de Michel Serres", "year": "2013"}, {"author": "Vincent, Johan", "documentid": 58373, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 47.7429, "lng": -3.38545, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "Origine des rapports complexes \u00e0 la nature dans les stations baln\u00e9aires fran\u00e7aises", "year": "2013"}, {"author": "Toubin, Marie", "documentid": 58374, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.8293, "lng": 2.38179, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "", "title": "Les conditions de la r\u00e9silience des services urbains parisiens par l\u2019apprentissage collectif autour des interd\u00e9pendances", "year": "2013"}, {"author": "Y. All\u00e9, Ulrich ", "documentid": 58375, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 6.41575, "lng": 2.34132, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "Relation entre perceptions paysannes de la variabilit\u00e9 climatique et observations climatiques au Sud-B\u00e9nin", "year": "2013"}, {"author": "Radji, Raoufou", "documentid": 58376, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 6.17737, "lng": 1.213, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "Classification et valeurs th\u00e9rapeutiques des plantes ornementales du Togo", "year": "2013"}, {"author": "San Emeterio, Jos\u00e9", "documentid": 58378, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.8293, "lng": 2.38179, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "Changements socio-environnementaux et dynamiques des paysages ruraux le long du gradient bioclimatique nord-sud dans le sud-ouest du Niger (r\u00e9gions de Tillabery et de Dosso)", "year": "2013"}, {"author": "Rudolf, Florence", "documentid": 58379, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.5822, "lng": 7.76507, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "", "title": "De la modernisation \u00e9cologique \u00e0 la r\u00e9silience\u00a0: un r\u00e9formisme de plus?", "year": "2013"}, {"author": "Ngoumou Mbarga, Hubert", "documentid": 58381, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 44.7954, "lng": -0.616318, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "La gestion des for\u00eats communautaires face au d\u00e9fi de la pauvret\u00e9 et du d\u00e9veloppement rural", "year": "2013"}, {"author": "Lhomme, Serge", "documentid": 58382, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.7881, "lng": 2.4454, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "", "title": "Un prototype SIG pour analyser la r\u00e9silience urbaine\u00a0: application \u00e0 la ville de Dublin", "year": "2013"}, {"author": "Quenault, B\u00e9atrice", "documentid": 58383, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.1214, "lng": -1.70445, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "", "title": "Du double affrontement ontologique/axiologique autour de la r\u00e9silience aux risques de catastrophe\u00a0: les sp\u00e9cificit\u00e9s de l\u2019approche fran\u00e7aise", "year": "2013"}, {"author": "B\u00e9guin, Marine", "documentid": 58385, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 49.1221, "lng": 6.16222, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "L\u2019histoire des ordures\u00a0: de la pr\u00e9histoire \u00e0 la fin du dix-neuvi\u00e8me si\u00e8cle", "year": "2013"}, {"author": "Ousmane, Ndiaye", "documentid": 58386, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 14.6904, "lng": -17.4641, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "Diversit\u00e9 floristique des peuplements ligneux du Ferlo, S\u00e9n\u00e9gal", "year": "2013"}, {"author": "Barbier\u00a0, Nicolas", "documentid": 58387, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.7619, "lng": 3.11271, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "La gouvernance conflictuelle relative \u00e0 la cogestion des saumons dans le bassin du        fleuve Columbia (\u00c9tats-Unis)", "year": "2013"}, {"author": "Mottet, \u00c9ric", "documentid": 58388, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "d\u00e9cembre", "subtitle": "", "title": "L\u2019urbanisation de la ville de Ninh Binh dans le delta du fleuve rouge (Vietnam)", "year": "2008"}, {"author": "Bissonnette, Jean-Fran\u00e7ois", "documentid": 58389, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 43.6625, "lng": -79.3987, "period": "d\u00e9cembre", "subtitle": "", "title": "D\u00e9veloppement et palmier \u00e0 huile", "year": "2008"}, {"author": "Clauzel, C\u00e9line", "documentid": 58391, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.8448, "lng": 2.34247, "period": "d\u00e9cembre", "subtitle": "", "title": "Dynamiques et enjeux de l\u2019agriculture en milieu lacustre", "year": "2008"}, {"author": "Karwera, Viateur", "documentid": 58393, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.4203, "lng": -71.0527, "period": "d\u00e9cembre", "subtitle": "Section courante", "title": "Une intervention \u00e9ducative dans une communaut\u00e9 appauvrie", "year": "2008"}, {"author": "Dongo, Kouassi", "documentid": 58394, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 5.36022, "lng": -3.96744, "period": "d\u00e9cembre", "subtitle": "Section courante", "title": "Analyse de la situation de l\u2019environnement sanitaire des quartiers d\u00e9favoris\u00e9s dans le tissu urbain de Yopougon a Abidjan, C\u00f4te d\u2019Ivoire", "year": "2008"}, {"author": "D\u00e9ry, Steve", "documentid": 58395, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "d\u00e9cembre", "subtitle": "", "title": "L\u2019implantation des aires prot\u00e9g\u00e9es au vietnam\u00a0: quels impacts pour les populations locales\u00a0?", "year": "2008"}, {"author": "Ouattara, Ibrahim", "documentid": 58397, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 46.105, "lng": -64.7821, "period": "d\u00e9cembre", "subtitle": "Section courante", "title": "Changements climatiques, migrations et d\u00e9fis de la gestion de l\u2019environnement", "year": "2008"}, {"author": "Oiry, Annaig", "documentid": 58399, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.8469, "lng": 2.34447, "period": "", "subtitle": "", "title": "Conflits et strat\u00e9gies d\u2019acceptabilit\u00e9 sociale autour des \u00e9nergies marines renouvelables sur le littoral fran\u00e7ais", "year": "2015"}, {"author": "Houdayer , H\u00e9l\u00e8ne", "documentid": 58400, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 43.6324, "lng": 3.87024, "period": "", "subtitle": "Section courante ", "title": "Les \u00ab\u00a0pratiquants\u00a0\u00bb de l\u2019Agriparc\u00a0: mise en perspective des valeurs environnementales li\u00e9es au milieu de vie", "year": "2015"}, {"author": "Fournis, Yann", "documentid": 58401, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.4526, "lng": -68.5121, "period": "", "subtitle": "", "title": "Une d\u00e9finition territoriale de l\u2019acceptabilit\u00e9 sociale\u00a0: pi\u00e8ges et d\u00e9fis conceptuels", "year": "2015"}, {"author": "Sangne, Charles", "documentid": 58402, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 6.88833, "lng": -6.43969, "period": "", "subtitle": "Section courante ", "title": "Dynamique foresti\u00e8re post-conflits arm\u00e9s de la For\u00eat class\u00e9e du Haut-Sassandra (C\u00f4te d\u2019Ivoire)", "year": "2015"}, {"author": "Br\u00e9chet, Thierry", "documentid": 58403, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 50.6697, "lng": 4.61559, "period": "", "subtitle": "Section courante ", "title": "Transition \u00e9nerg\u00e9tique et fragmentation territoriale\u00a0: une analyse prospective appliqu\u00e9e \u00e0 la Wallonie", "year": "2015"}, {"author": "Amalric, Marion", "documentid": 58404, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 47.367, "lng": 0.680432, "period": "", "subtitle": "", "title": "Quelle r\u00e9ception sociale pour l\u2019ing\u00e9nierie \u00e9cologique industrielle\u00a0?", "year": "2015"}, {"author": "Granier, Benoit", "documentid": 58406, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.7298, "lng": 4.82853, "period": "", "subtitle": "", "title": "L\u2019exp\u00e9rimentation sociotechnique fond\u00e9e sur les sciences comportementales\u00a0: un instrument au service de la production de l\u2019acceptabilit\u00e9 sociale\u00a0?", "year": "2015"}, {"author": "Kermagoret, Charl\u00e8ne", "documentid": 58408, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.398, "lng": -4.50764, "period": "", "subtitle": "", "title": "La compensation au service de l\u2019acceptabilit\u00e9 sociale\u00a0: un \u00e9tat de l\u2019art des apports empiriques et du d\u00e9bat scientifique", "year": "2015"}, {"author": "Bergeron, Kristina", "documentid": 58409, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "", "subtitle": "", "title": "Mesurer l\u2019acceptabilit\u00e9 sociale d\u2019un projet minier\u00a0: essai de mod\u00e9lisation du risque social en contexte qu\u00e9b\u00e9cois", "year": "2015"}, {"author": "Bene, Ali", "documentid": 58412, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 12.4068, "lng": -1.48431, "period": "", "subtitle": "Section courante ", "title": "R\u00e9flexion sur la notion de services \u00e9cologiques\u00a0: \u00e9tude de cas \u00e0 Kotoud\u00e9ni (Burkina Faso)", "year": "2015"}, {"author": "El\u00a0Jai, Boutaina", "documentid": 58414, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 46.1077, "lng": -64.7908, "period": "", "subtitle": "Section courante ", "title": "Favoriser la restauration de la biodiversit\u00e9 en milieu urbain\u00a0: les facteurs de r\u00e9ussite dans le cadre de quatre projets de restauration", "year": "2015"}, {"author": "Tour\u00e9, El", "documentid": 58417, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.5564, "lng": -73.5562, "period": "Mai", "subtitle": "", "title": "Les conventions locales pour la gestion des ressources naturelles au S\u00e9n\u00e9gal\u00a0: Entre autonomisation et probl\u00e8me d\u2019appropriation", "year": "2011"}, {"author": "Musibono, Dieudonn\u00e9", "documentid": 58419, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": -4.41935, "lng": 15.3093, "period": "Mai", "subtitle": "", "title": "Agriculture urbaine comme r\u00e9ponse au ch\u00f4mage \u00e0 Kinshasa, R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo", "year": "2011"}, {"author": "Benchekroun, Houcine", "documentid": 58420, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 46.105, "lng": -64.7821, "period": "Mai", "subtitle": "", "title": "Les indicateurs que les jeunes utilisent pour rep\u00e9rer la pr\u00e9sence de probl\u00e8mes environnementaux dans leur milieu", "year": "2011"}, {"author": "Joseph, Philippe", "documentid": 58421, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 3.93389, "lng": -53.1258, "period": "Mai", "subtitle": "", "title": "La v\u00e9g\u00e9tation des Petites Antilles\u00a0: principaux traits floristiques et effets plausibles du changement climatique", "year": "2011"}, {"author": "Sa\u00efdou, Diallo", "documentid": 58422, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.0156, "lng": 0.160896, "period": "Mai", "subtitle": "", "title": "La gestion d\u00e9rogatoire\u00a0: une strat\u00e9gie associant p\u00e9niblement l\u2019\u00c9tat et les communaut\u00e9s locales dans le Parc National du Haut Niger (Guin\u00e9e)", "year": "2011"}, {"author": "Marc, Jean-Val\u00e9ry", "documentid": 58424, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 16.2243, "lng": -61.5289, "period": "Mai", "subtitle": "", "title": "Le jardin cr\u00e9ole \u00e0 Fort-de-France\u00a0: strat\u00e9gie de r\u00e9sistance face \u00e0 la pauvret\u00e9\u00a0?", "year": "2011"}, {"author": "Van Dam, Denise", "documentid": 58425, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 50.4662, "lng": 4.8602, "period": "Mai", "subtitle": "", "title": "Vers une institutionnalisation de l\u2019agriculture bio\u00a0? \u00c9tude de deux manifestations promotionnelles en Alsace", "year": "2011"}, {"author": "Chahine, Ghalia", "documentid": 58426, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.4952, "lng": -73.6221, "period": "Mai", "subtitle": "", "title": "L\u2019autre agriculture urbaine en zone m\u00e9tropolitaine\u00a0: une recherche-action sur les opportunit\u00e9s de mise en valeur et d\u00e9veloppement de l\u2019agriculture p\u00e9riurbaine montr\u00e9alaise", "year": "2011"}, {"author": "Cheneval, Erwan", "documentid": 58427, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "Mai", "subtitle": "", "title": "La crise alimentaire, le d\u00e9veloppement durable et les biocarburants\u00a0: perspectives d\u2019avenir", "year": "2011"}, {"author": "Nahmias, Paula", "documentid": 58429, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.1214, "lng": -1.70421, "period": "Septembre", "subtitle": "", "title": "La gouvernance urbaine en question\u00a0: le cas des lieux de nature cultiv\u00e9e", "year": "2012"}, {"author": "Kermisch, C\u00e9line", "documentid": 58430, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 50.8132, "lng": 4.38222, "period": "Septembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "Vers une d\u00e9finition multidimensionnelle du risque", "year": "2012"}, {"author": "Dia, Souleymane", "documentid": 58431, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 14.6904, "lng": -17.4641, "period": "Septembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "\u00c9volution des politiques publiques dans le Delta du S\u00e9n\u00e9gal\u00a0: les r\u00e9ponses organisationnelles et spatiales au d\u00e9sengagement de la SAED", "year": "2012"}, {"author": "Kouadio Oura, Rapha\u00ebl", "documentid": 58434, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 5.35995, "lng": -4.00826, "period": "Septembre", "subtitle": "", "title": "Extension urbaine et protection naturelle. La difficile exp\u00e9rience d\u2019Abidjan", "year": "2012"}, {"author": "Huang, Dai", "documentid": 58435, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 43.6047, "lng": 1.44421, "period": "Septembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "La gen\u00e8se de l\u2019\u00e9co-conception en Chine dans le secteur des TIC, une exportation europ\u00e9enne", "year": "2012"}, {"author": "Paddeu, Flaminia", "documentid": 58438, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.8469, "lng": 2.34447, "period": "Septembre", "subtitle": "", "title": "L\u2019agriculture urbaine dans les quartiers d\u00e9favoris\u00e9s de la m\u00e9tropole New-Yorkaise\u00a0: la justice alimentaire \u00e0 l'\u00e9preuve de la justice sociale", "year": "2012"}, {"author": "Rosillon, Francis", "documentid": 58440, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 49.6804, "lng": 5.82407, "period": "Septembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "Estimation des teneurs en nitrates dans les eaux potables par l\u2019utilisation de bandelettes r\u00e9actives\u00a0: un exercice d\u2019\u00e9ducation \u00e0 l\u2019environnement dans la vall\u00e9e du Sourou au Burkina Faso", "year": "2012"}, {"author": "Diop, Mamadou", "documentid": 58441, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 14.6904, "lng": -17.4641, "period": "Septembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "Repr\u00e9sentations de la for\u00eat et r\u00e9percussions sur la gestion des ressources foresti\u00e8res au S\u00e9n\u00e9gal", "year": "2012"}, {"author": "Lejeune, Caroline", "documentid": 58443, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 50.6282, "lng": 3.06608, "period": "Septembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "Test de charge de la durabilit\u00e9 urbaine\u00a0: Le cas de \u00ab\u00a0l\u2019\u00e9coquartier exemplaire\u00a0\u00bb de la zone de l\u2019Union (Nord, France)", "year": "2012"}, {"author": "Bationo Bouma, Fernand", "documentid": 58444, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 12.3788, "lng": -1.49969, "period": "Septembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "La m\u00e9ningite, une maladie des \u00ab\u00a0variations\u00a0\u00bb\u00a0: pratiques pr\u00e9ventives et gestion des \u00e9pid\u00e9mies de m\u00e9ningite \u00e0 Kombissiri et R\u00e9o Burkina Faso", "year": "2012"}, {"author": "Hadjou, Lamara", "documentid": 58450, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.7619, "lng": 3.11271, "period": "Septembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "\u00c9valuation des politiques environnementales accompagnant les projets autoroutiers\u00a0: cas de l\u2019 a75  et  via\u00a0egnatia", "year": "2012"}, {"author": "Barroca, Bruno", "documentid": 58451, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.8401, "lng": 2.58625, "period": "Septembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "Le concept de r\u00e9silience \u00e0 l\u2019\u00e9preuve du g\u00e9nie urbain", "year": "2012"}, {"author": "Monteiro, Evelyne", "documentid": 58452, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 50.7084, "lng": 1.57405, "period": "Octobre", "subtitle": "", "title": "Le renforcement de la responsabilit\u00e9 p\u00e9nale en mati\u00e8re de pollution maritime", "year": "2010"}, {"author": "Beaugrand, Gr\u00e9gory", "documentid": 58453, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 50.7687, "lng": 1.61161, "period": "Octobre", "subtitle": "", "title": "Cons\u00e9quences des changements climatiques en milieu oc\u00e9anique", "year": "2010"}, {"author": "Tetley, Andrew", "documentid": 58455, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.8419, "lng": 1.30241, "period": "Octobre", "subtitle": "", "title": "Pollutions maritimes des zones coti\u00e8res\u00a0: comparaison entre les infractions p\u00e9nales en\n        mati\u00e8re internationale", "year": "2010"}, {"author": "Michelot, Agn\u00e8s", "documentid": 58456, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 46.1387, "lng": -1.15334, "period": "Octobre", "subtitle": "", "title": "La GIZC \u00e0 la lumi\u00e8re du principe de responsabilit\u00e9s communes mais diff\u00e9renci\u00e9es", "year": "2010"}, {"author": "Schoukens, Hendrik", "documentid": 58457, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 51.0466, "lng": 3.72792, "period": "Octobre", "subtitle": "", "title": "L\u2019approche belge de la responsabilit\u00e9 environnementale dans le milieu marin", "year": "2010"}, {"author": "Lefebvre, Christophe", "documentid": 58459, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 51.0378, "lng": 2.37085, "period": "Octobre", "subtitle": "", "title": "Protection et pr\u00e9servation du milieu marin", "year": "2010"}, {"author": "Prieur, Michel", "documentid": 58462, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.8263, "lng": 1.25841, "period": "Octobre", "subtitle": "", "title": "Le conseil de l\u2019Europe, les catastrophes et les droits de l\u2019homme", "year": "2010"}, {"author": "Drobenko, Bernard", "documentid": 58463, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.8959, "lng": 2.23641, "period": "Octobre", "subtitle": "", "title": "La domanialit\u00e9 publique", "year": "2010"}, {"author": "Drobenko, Bernard", "documentid": 58464, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 51.0378, "lng": 2.37085, "period": "Octobre", "subtitle": "", "title": "Pr\u00e9sentation du Hors s\u00e9rie", "year": "2010"}, {"author": "Billet, Philippe", "documentid": 58465, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.7481, "lng": 4.86055, "period": "Octobre", "subtitle": "", "title": "Les zones c\u00f4ti\u00e8res, un nouvel espace \u00e0 la recherche d'une identit\u00e9", "year": "2010"}, {"author": "Mesnard, Andr\u00e9-Hubert", "documentid": 58466, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 47.2095, "lng": -1.55597, "period": "Octobre", "subtitle": "", "title": "Le partage des responsabilit\u00e9s politiques et administratives et la gestion int\u00e9gr\u00e9e des\n        zones c\u00f4ti\u00e8res", "year": "2010"}, {"author": "Epstein, Aude-Solveig", "documentid": 58468, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 43.7169, "lng": 7.26659, "period": "Octobre", "subtitle": "", "title": "Pr\u00e9sentation de la nomenclature des pr\u00e9judices r\u00e9parables en cas d'atteintes \u00e0\n        l'environnement", "year": "2010"}, {"author": "Gh\u00e9zali, Mahfoud", "documentid": 58469, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 50.6292, "lng": 3.05726, "period": "Octobre", "subtitle": "", "title": "Propos introductifs", "year": "2010"}, {"author": "Le Morvan, Didier", "documentid": 58470, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.398, "lng": -4.50764, "period": "Octobre", "subtitle": "", "title": "Quelle strat\u00e9gie de gestion des risques c\u00f4tiers pour l'union europ\u00e9enne", "year": "2010"}, {"author": "Fortin, Marie-Jos\u00e9", "documentid": 58472, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.4526, "lng": -68.5121, "period": "mai", "subtitle": "", "title": "L\u2019\u00c9valuation environnementale de grands projets industriels", "year": "2009"}, {"author": "Br\u00e9dif, Herv\u00e9", "documentid": 58474, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.8469, "lng": 2.34447, "period": "mai", "subtitle": "", "title": "La construction du commun dans la prise en charge des probl\u00e8mes environnementaux", "year": "2009"}, {"author": "Mbairamadji, J\u00e9r\u00e9mie", "documentid": 58480, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "mai", "subtitle": "", "title": "De la d\u00e9centralisation de la gestion foresti\u00e8re \u00e0 une gouvernance locale des for\u00eats communautaires et des redevances foresti\u00e8res au Sud-est Cameroun", "year": "2009"}, {"author": "Rey-Valette, H\u00e9l\u00e8ne", "documentid": 58482, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 43.6316, "lng": 3.86345, "period": "mai", "subtitle": "", "title": "Gouvernance et gestion int\u00e9gr\u00e9e du littoral", "year": "2009"}, {"author": "Milot, Nicolas", "documentid": 58487, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "mai", "subtitle": "", "title": "Institutionnaliser la collaboration", "year": "2009"}, {"author": "G\u00e9rard, Yann", "documentid": 58490, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 46.1424, "lng": -1.15742, "period": "mai", "subtitle": "", "title": "Une gouvernance environnementale selon l\u2019etat\u00a0? ", "year": "2009"}, {"author": "Legoff, Nicolas", "documentid": 58491, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 47.2095, "lng": -1.55597, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "", "title": "Les Comores et l\u2019al\u00e9a cyclonique dans le contexte des changements climatiques\u00a0: la vuln\u00e9rabilit\u00e9 diff\u00e9renci\u00e9e d\u2019Anjouan et de Mayotte", "year": "2010"}, {"author": "Larrue, S\u00e9bastien", "documentid": 58492, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.7619, "lng": 3.11271, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "", "title": "Les \u00eeles de Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise face \u00e0 l\u2019al\u00e9a cyclonique", "year": "2010"}, {"author": "Jauze, Laurent", "documentid": 58493, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": -20.9549, "lng": 55.6556, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "", "title": "Impacts des changements climatiques sur les arboviroses dans une \u00eele tropicale en d\u00e9veloppement", "year": "2010"}, {"author": "Sinane, Kamardine", "documentid": 58494, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": -20.9027, "lng": 55.4815, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "", "title": "Fragilisation et modification des formations littorales meubles sur l\u2019\u00eele d\u2019Anjouan (Comores)", "year": "2010"}, {"author": "Bertrand, Fran\u00e7ois", "documentid": 58495, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 47.367, "lng": 0.679521, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "", "title": "Adaptation des territoires insulaires", "year": "2010"}, {"author": "Pouteau, Robin", "documentid": 58496, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": -17.5764, "lng": -149.609, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "", "title": "La fonte de la biodiversit\u00e9 dans les \u00eeles", "year": "2010"}, {"author": "Duvat, Virginie", "documentid": 58498, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 46.1424, "lng": -1.15742, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "", "title": "Des archipels en p\u00e9ril\u00a0? Les Maldives et les Kiribati face au changement climatique", "year": "2010"}, {"author": "Jeanson, Matthieu", "documentid": 58499, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 50.7626, "lng": 1.60578, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "", "title": "Un r\u00e9seau de surveillance des littoraux face au changement climatique en milieu insulaire tropical", "year": "2010"}, {"author": "Cournil, Christel", "documentid": 58502, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.9562, "lng": 2.34146, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "", "title": "Les populations insulaires face au changement climatique\u00a0: des migrations a anticiper", "year": "2010"}, {"author": "Philippot, V\u00e9ronique", "documentid": 58504, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 42.682, "lng": 2.89887, "period": "Septembre", "subtitle": "", "title": "Savoirs locaux \u00e0 propos des gorgones chez les travailleurs de la mer des \u00eeles de la        Guadeloupe (Antilles fran\u00e7aises)", "year": "2014"}, {"author": "Guillemot, Julie", "documentid": 58505, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 47.7454, "lng": -64.7107, "period": "Septembre", "subtitle": "", "title": "La perception du risque et l\u2019engagement dans des strat\u00e9gies d\u2019adaptation aux changements climatiques dans deux communaut\u00e9s c\u00f4ti\u00e8res de la p\u00e9ninsule acadienne", "year": "2014"}, {"author": "Tozzi, Pascal", "documentid": 58506, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 44.7954, "lng": -0.616318, "period": "Septembre", "subtitle": "", "title": "\u00c9coquartiers fran\u00e7ais et jardins collectifs\u00a0: actualit\u00e9 et perspectives", "year": "2014"}, {"author": "Ngom, Daouda", "documentid": 58508, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 12.5482, "lng": -16.2868, "period": "Septembre", "subtitle": "", "title": "Perceptions communautaires sur les services \u00e9cosyst\u00e9miques d\u2019approvisionnement fournis par le peuplement ligneux de la R\u00e9serve de Biosph\u00e8re du Ferlo (S\u00e9n\u00e9gal)", "year": "2014"}, {"author": "Ouoba , Pounyala", "documentid": 58509, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 12.3788, "lng": -1.49969, "period": "Septembre", "subtitle": "", "title": "Perception locale de la dynamique du peuplement ligneux des vingt derni\u00e8res ann\u00e9es au Sahel burkinab\u00e9", "year": "2014"}, {"author": "Chevillot-Miot, Elie", "documentid": 58512, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 47.2095, "lng": -1.55597, "period": "Septembre", "subtitle": "", "title": "La vuln\u00e9rabilit\u00e9 face au risque de submersion marine : exposition et sensibilit\u00e9 des        communes littorales de la r\u00e9gion Pays de la Loire (France)", "year": "2014"}, {"author": "Burelli, Thomas", "documentid": 58513, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.4237, "lng": -75.6826, "period": "Septembre", "subtitle": "", "title": "La France et la mise en oeuvre du protocole de Nagoya", "year": "2014"}, {"author": "Routhier, Martine", "documentid": 58514, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.5302, "lng": -73.5984, "period": "Septembre", "subtitle": "", "title": "Accumulation des stocks de carbone dans les sols sous des cultures bio\u00e9nerg\u00e9tiques de\n         Populus  spp.,  Salix  spp.\u00a0et  Panicum Virgatum", "year": "2014"}, {"author": "Hamman, Philippe", "documentid": 58516, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.5794, "lng": 7.76406, "period": "Septembre", "subtitle": "", "title": "Les trajectoires de conversion \u00e9cologique face aux enjeux \u00e9conomiques et sociaux du \u00ab\u00a0logement durable\u00a0\u00bb en France", "year": "2014"}, {"author": "Ouro-Sama, Kamilou", "documentid": 58518, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 6.17737, "lng": 1.213, "period": "Septembre", "subtitle": "", "title": "\u00c9valuation et risques sanitaires de la bioaccumulation de m\u00e9taux lourds chez des\n        esp\u00e8ces halieutiques du syst\u00e8me lagunaire togolais", "year": "2014"}, {"author": "Leone , Fr\u00e9d\u00e9ric", "documentid": 58519, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 43.6324, "lng": 3.87024, "period": "Septembre", "subtitle": "", "title": "Le risque tsunami en Martinique\u00a0: planifier une \u00e9vacuation pr\u00e9ventive en optimisant l\u2019accessibilit\u00e9 de sites refuges", "year": "2014"}, {"author": "Musereau, Jonathan", "documentid": 58520, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.1179, "lng": -1.70287, "period": "", "subtitle": "", "title": "Gestion des risques naturels\u00a0: mod\u00e9liser quoi, pour qui\u00a0? ", "year": "2012"}, {"author": "Bayen, Philippe", "documentid": 58521, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 12.3788, "lng": -1.49969, "period": "", "subtitle": "Section courante ", "title": "Effet du za\u00ef am\u00e9lior\u00e9 sur la productivit\u00e9 du sorgho en zone sah\u00e9lienne", "year": "2012"}, {"author": "Chlous-Ducharme, Fr\u00e9d\u00e9rique", "documentid": 58523, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 47.7429, "lng": -3.38543, "period": "", "subtitle": "", "title": "Mod\u00e9lisation d\u2019accompagnement\u00a0: appropriation de la d\u00e9marche par diff\u00e9rents partenaires et cons\u00e9quences", "year": "2012"}, {"author": "Turmine, Vincent ", "documentid": 58525, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 43.0718, "lng": -70.7626, "period": "", "subtitle": "", "title": "L\u2019usage de la t\u00e9l\u00e9d\u00e9tection pour l\u2019\u00e9valuation \u00e9conomique des \u00e9cosyst\u00e8mes marins\u00a0: application \u00e0 l\u2019aire marine prot\u00e9g\u00e9e de Trist\u00e3o en Guin\u00e9e", "year": "2012"}, {"author": "Terrier, Aur\u00e9lie", "documentid": 58526, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "", "subtitle": "", "title": "Les r\u00e9servoirs de carbone en for\u00eat bor\u00e9ale \u00e0 l\u2019est du Canada\u00a0: acquis et incertitudes        dans la mod\u00e9lisation face aux changements climatiques", "year": "2012"}, {"author": "Ndour, Ngor", "documentid": 58527, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 12.5482, "lng": -16.2868, "period": "", "subtitle": "Section courante ", "title": "R\u00f4les des mangroves, modes et perspectives de gestion au Delta du Saloum (S\u00e9n\u00e9gal)", "year": "2012"}, {"author": "Kaenzig, Raoul ", "documentid": 58528, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 46.9939, "lng": 6.9387, "period": "", "subtitle": "Section courante ", "title": "Migration et changement climatique en Am\u00e9rique Latine\u00a0: Quels enjeux ", "year": "2012"}, {"author": "Chelzen, H\u00e9l\u00e8ne", "documentid": 58529, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.8211, "lng": 2.22847, "period": "", "subtitle": "Section courante ", "title": "Quelle image de la ville pour un projet de d\u00e9veloppement urbain durable\u00a0? L\u2019exemple d\u2019Aubervilliers", "year": "2012"}, {"author": "Pierrat, Charlotte", "documentid": 58530, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.8566, "lng": 2.35222, "period": "", "subtitle": "Section courante ", "title": "Risque palustre : appr\u00e9hender la vuln\u00e9rabilit\u00e9 des individus \u00e0 l\u2019\u00e9chelle locale (Sud du B\u00e9nin)", "year": "2012"}, {"author": "Rousseaux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "documentid": 58532, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 46.1424, "lng": -1.15742, "period": "", "subtitle": "", "title": "Vers une simulation de l\u2019\u00e9volution des structures urbaines \u00e0 partir d\u2019une mod\u00e9lisation multi-agents", "year": "2012"}, {"author": "Le Crenn-Brulon, Patricia", "documentid": 58533, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.3587, "lng": -4.56272, "period": "", "subtitle": "Section courante ", "title": "De la probl\u00e9matique de l\u2019eau en Bretagne (France) aux techniques alternatives d\u2019entretien des espaces verts", "year": "2012"}, {"author": "Duchemin, Eric", "documentid": 58534, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "", "subtitle": "Section courante ", "title": "La participation communautaire pour d\u00e9finir la ville viable : questionnement sur l\u2019appropriation de l\u2019espace urbain", "year": "2012"}, {"author": "Vinet , Freddy", "documentid": 58536, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 43.6349, "lng": 3.86044, "period": "Septembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "La mortalit\u00e9 comme expression de la vuln\u00e9rabilit\u00e9 humaine face aux catastrophes naturelles\u00a0: deux inondations r\u00e9centes en France (Xynthia, var, 2010)", "year": "2011"}, {"author": "Huybens, Nicole", "documentid": 58539, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.4203, "lng": -71.0527, "period": "Septembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "Comprendre les aspects \u00e9thiques et symboliques de la controverse socio-environnementale sur la for\u00eat bor\u00e9ale du Qu\u00e9bec", "year": "2011"}, {"author": "Doyon , M\u00e9lanie", "documentid": 58543, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "Septembre", "subtitle": "", "title": "Conflit et processus participatif d\u2019un processus d\u2019am\u00e9nagement territorial\u00a0: de la consultation publique au recours aux urnes", "year": "2011"}, {"author": "Simonet, Guillaume", "documentid": 58544, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "Septembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "L\u2019atelier \u00ab\u00a0H\u00a0\u00bb ou la repr\u00e9sentation de l\u2019adaptation dans l\u2019\u00e9laboration du plan climat de Paris", "year": "2011"}, {"author": "Poulot, Monique", "documentid": 58545, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.9034, "lng": 2.21127, "period": "Septembre", "subtitle": "", "title": "Des arrangements autour de l\u2019agriculture en p\u00e9riurbain\u00a0: du lotissement agricole au projet de territoire", "year": "2011"}, {"author": "Tignino, Mara", "documentid": 58551, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 38.9072, "lng": -77.0369, "period": "juin", "subtitle": "", "title": "Les contours du principe de la participation publique et la protection des\n\t\t\t\tressources en transfronti\u00e8res", "year": "2010"}, {"author": "de Palacio, Ariane", "documentid": 58555, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "juin", "subtitle": "", "title": "Le projet hydo\u00e9lectrique de Tenosique (Mexique-Guatemala)", "year": "2010"}, {"author": "Bouchard, Christian", "documentid": 58556, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 46.471, "lng": -80.9703, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "", "title": "Transition \u00e9nerg\u00e9tique\u00a0: contexte, enjeux et possibilit\u00e9s", "year": "2014"}, {"author": "Frogneux, Nathalie", "documentid": 58557, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 50.6697, "lng": 4.61559, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "", "title": "Libert\u00e9 individuelle et contraintes mat\u00e9rielles\u00a0: une approche conceptuelle de la pauvret\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique en Belgique", "year": "2014"}, {"author": "Bailoni, Mark", "documentid": 58558, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.6956, "lng": 6.16601, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "", "title": "Les \u00e9volutions du mod\u00e8le \u00e9nerg\u00e9tique britannique face aux enjeux g\u00e9opolitiques internes", "year": "2014"}, {"author": "Chabrol, Maximin", "documentid": 58559, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 43.9492, "lng": 4.81813, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "", "title": "Contraintes spatiales et enjeux territoriaux d\u2019une d\u00e9clinaison r\u00e9gionale de la transition \u00e9nerg\u00e9tique\u00a0: l\u2019exemple de la r\u00e9gion Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur", "year": "2014"}, {"author": "Rifai, Nabil", "documentid": 58560, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 33.5731, "lng": -7.58984, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "Impact du changement climatique sur les temp\u00e9ratures journali\u00e8res minimales et maximales et les pr\u00e9cipitations de la r\u00e9gion de Tanger (nord-ouest du Maroc) quantifi\u00e9 \u00e0 partir d\u2019une m\u00e9thode de descente d\u2019\u00e9chelle statistique", "year": "2014"}, {"author": "N\u00e9moz, Sophie", "documentid": 58562, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.7793, "lng": 2.04457, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "", "title": "Vers une \u00e9nergie intelligente pour la mobilit\u00e9 universitaire? Le cas de la recherche-action \u00ab\u00a0Smart Campus\u00a0\u00bb", "year": "2014"}, {"author": "Zirirane, Dieudonn\u00e9", "documentid": 58563, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": -2.54182, "lng": 28.8593, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "\u00c9valuation compar\u00e9e de la pollution des rivi\u00e8res Kahuwa et Mpungwe par l\u2019utilisation des macroinvert\u00e9br\u00e9s benthiques", "year": "2014"}, {"author": "Par\u00e9, Isabelle", "documentid": 58566, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 46.7812, "lng": -71.275, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "Qu\u2019est-ce qu\u2019une for\u00eat pour le forestier? Les m\u00e9taphores de la for\u00eat dans les discours vulgaris\u00e9s\u00a0: le cas du Guide terrain\u00a0\u2013\u00a0Saines pratiques d\u2019intervention en for\u00eat priv\u00e9e", "year": "2014"}, {"author": "Nicolae Lerma, Alexandre", "documentid": 58570, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.8469, "lng": 2.34447, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "Mod\u00e9lisation des niveaux marins extr\u00eames associ\u00e9s \u00e0 la circulation des cyclones Lenny (1999) et Omar (2008), commune de saint-pierre, littoral nord-ouest de la Martinique", "year": "2014"}, {"author": "Mary Laville, Mireille", "documentid": 58571, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 49.189, "lng": -0.363888, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "", "title": "La transition \u00e9nerg\u00e9tique\u00a0: analyse d\u2019un point de vue psychologique", "year": "2014"}, {"author": "Mfouapon, Alassa", "documentid": 58572, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 3.85741, "lng": 11.5014, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "Risques \u00e9conomico-environnementaux li\u00e9s aux emballages traditionnels pour vivres frais utilis\u00e9s dans le bassin mara\u00eecher de Foumbot (Cameroun)", "year": "2014"}, {"author": "Meddour-Sahar, Ouahiba", "documentid": 58573, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 36.6982, "lng": 4.05805, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "Motifs des incendies de for\u00eat en Alg\u00e9rie\u00a0: analyse compar\u00e9e des dires d\u2019experts de la Protection Civile et des Forestiers par la m\u00e9thode Delphi", "year": "2014"}, {"author": "Christen, Guillaume", "documentid": 58574, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.579, "lng": 7.76444, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "", "title": "Des in\u00e9galit\u00e9s d\u2019appropriation des enjeux \u00e9nerg\u00e9tiques territoriaux? Analyse sociologique d\u2019un instrument coop\u00e9ratif autour de l\u2019\u00e9olien \u00ab\u00a0citoyen\u00a0\u00bb", "year": "2014"}, {"author": "Thareau, Bertille", "documentid": 58575, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 47.4588, "lng": -0.543684, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "Lutter contre le changement climatique ou pour son identit\u00e9 professionnelle?", "year": "2014"}, {"author": "Deshaies, Michel", "documentid": 58576, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.6956, "lng": 6.16601, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "", "title": "Ambigu\u00eft\u00e9s et limites de la transition \u00e9nerg\u00e9tique en Allemagne", "year": "2014"}, {"author": "Souami, Taoufik", "documentid": 58577, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.8401, "lng": 2.58625, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "", "title": "Micro-transitions et \u00e9coquartiers\u00a0: la recomposition des pratiques \u00e9nerg\u00e9tiques face aux d\u00e9terminismes mat\u00e9riels et socio-\u00e9conomiques", "year": "2014"}, {"author": "Cacciari, Joseph", "documentid": 58579, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 43.5285, "lng": 5.41826, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "", "title": "L\u2019imp\u00e9ratif de \u00ab\u00a0transition \u00e9nerg\u00e9tique\u00a0\u00bb comme double peine pour un territoire de la production \u00e9nerg\u00e9tique soumis \u00e0 reconversion", "year": "2014"}, {"author": "Sambou, Cl\u00e9ment", "documentid": 58581, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 12.5482, "lng": -16.2868, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "D\u00e9termination d\u2019int\u00e9r\u00eats f\u00e9d\u00e9rateurs autour des enjeux de l\u2019aire marine prot\u00e9g\u00e9e de Bamboung (S\u00e9n\u00e9gal)", "year": "2014"}, {"author": "Broggio, C\u00e9line", "documentid": 58582, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.7493, "lng": 4.83775, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "", "title": "Le d\u00e9fi de la transition \u00e9nerg\u00e9tique en Amazonie br\u00e9silienne", "year": "2014"}, {"author": "Alexeeva, Olga", "documentid": 58583, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "", "title": "La Chine en transition \u00e9nerg\u00e9tique\u00a0: un virage vers les \u00e9nergies renouvelables?", "year": "2014"}, {"author": "Jacob, C\u00e9line", "documentid": 58584, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 43.6372, "lng": 3.86686, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "Vers une politique fran\u00e7aise de compensation des impacts sur la biodiversit\u00e9 plus        efficace\u00a0: d\u00e9fis et perspectives", "year": "2014"}, {"author": "Feurtey, \u00c9variste", "documentid": 58585, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.4526, "lng": -68.5121, "period": "D\u00e9cembre", "subtitle": "", "title": "Conception et validation d\u2019un mod\u00e8le d\u2019analyse et de suivi pour l\u2019\u00e9laboration d\u2019une politique \u00e9nerg\u00e9tique durable et acceptable : une \u00e9tude comparative France-Qu\u00e9bec sur l\u2019\u00e9nergie \u00e9olienne", "year": "2014"}, {"author": "Campion, Baptiste", "documentid": 58586, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 50.6697, "lng": 4.61559, "period": "Septembre", "subtitle": "", "title": "Mise en d\u00e9bat de la figure de l\u2019expert dans les \u00e9changes en ligne sur les changements climatiques\u00a0: h\u00e9ros, anti-h\u00e9ros et repr\u00e9sentations de la science", "year": "2013"}, {"author": "Neuwels , Julie", "documentid": 58587, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 50.8274, "lng": 4.37327, "period": "Septembre", "subtitle": "", "title": "Construction durable\u00a0: expertise et contre-expertise d\u2019architectes", "year": "2013"}, {"author": "Sarr, Oumar", "documentid": 58590, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 14.6904, "lng": -17.4641, "period": "Septembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "Dynamique du peuplement ligneux dans un parcours agrosylvopastoral du S\u00e9n\u00e9gal", "year": "2013"}, {"author": "Sako, Nakouma", "documentid": 58591, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.8293, "lng": 2.38179, "period": "Septembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "Dynamique foresti\u00e8re et pression urbaine dans le Parc national du Banco (Abidjan, C\u00f4te d\u2019Ivoire)", "year": "2013"}, {"author": "Bernier, Am\u00e9lie", "documentid": 58592, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.379, "lng": -71.9294, "period": "Septembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "Mod\u00e9lisation de r\u00e9seaux \u00e9cologiques et impacts des choix m\u00e9thodologiques sur leur configuration spatiale\u00a0: analyse de cas en Estrie (Qu\u00e9bec, Canada)", "year": "2013"}, {"author": "Auclair, Audrey", "documentid": 58594, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 46.7806, "lng": -71.2795, "period": "Septembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "Am\u00e9nagements, politiques et conflits sur l\u2019eau en Afrique de l\u2019Ouest", "year": "2013"}, {"author": "Mauger-Parat, Marion", "documentid": 58595, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.8552, "lng": 2.33081, "period": "Septembre", "subtitle": "", "title": "Controverse, pol\u00e9mique, expertise\u00a0: trois notions pour aborder le d\u00e9bat sur le changement climatique en France", "year": "2013"}, {"author": "Bagalwa, Mashi", "documentid": 58599, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": -2.54182, "lng": 28.8593, "period": "Septembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "Risques potentiels des d\u00e9chets domestiques sur la sant\u00e9des populations en milieu rural\u00a0: cas d\u2019Irhambi Katana (Sud-Kivu,R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo)", "year": "2013"}, {"author": "Tsayem Demaze, Moise", "documentid": 58601, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.0156, "lng": 0.160896, "period": "Septembre", "subtitle": "", "title": "Au nom de la lutte contre le changement climatique\u00a0: le m\u00e9canisme pour un d\u00e9veloppement propre et ses travers", "year": "2013"}, {"author": "Jemmali, Hatem", "documentid": 58602, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 35.8381, "lng": 10.6072, "period": "Septembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "Mesures de la pauvret\u00e9 en eau\u00a0: analyse comparative et d\u00e9veloppement de l\u2018indice de pauvret\u00e9 en eau", "year": "2013"}, {"author": "Bri\u00e8re, Laurence", "documentid": 58603, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "Septembre", "subtitle": "", "title": "L\u2019exercice du jugement dans les d\u00e9bats publics expertis\u00e9s\u00a0: le cas de la reconstruction de l\u2019\u00e9changeur Turcot \u00e0 Montr\u00e9al", "year": "2013"}, {"author": "Jastremski, Kathryn", "documentid": 58604, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 43.4723, "lng": -80.5449, "period": "Septembre", "subtitle": "", "title": "Controverses entourant les projets d\u2019infrastructures de transport dans la r\u00e9gion de Montr\u00e9al\u00a0: quel r\u00f4le pour les experts\u00a0?", "year": "2013"}, {"author": "Lits, Gr\u00e9goire", "documentid": 58607, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 50.6697, "lng": 4.61559, "period": "Septembre", "subtitle": "", "title": "Analyse du r\u00f4le des chercheurs en sciences sociales dans la gestion des d\u00e9chets radioactifs", "year": "2013"}, {"author": "de Carvalho, Lucie", "documentid": 58608, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.8398, "lng": 2.35388, "period": "Septembre", "subtitle": "", "title": "Le complexe nucl\u00e9aire de Sellafield au coeur des controverses\u00a0: le fait technologique\n        entre experts et profanes", "year": "2013"}, {"author": "Selmi, Wissal", "documentid": 58609, "journal": "[VertigO] La revue \u00e9lectronique en sciences de l\u2019environnement", "journalid": 8, "lat": 48.5843, "lng": 7.77169, "period": "Septembre", "subtitle": "Section courante ", "title": "Multifonctionnalit\u00e9 des espaces v\u00e9g\u00e9talis\u00e9s urbains", "year": "2013"}, {"author": "L\u00e9ger-Riopel, Nicholas", "documentid": 58613, "journal": "Lex Electronica", "journalid": 9, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "Automne", "subtitle": "", "title": "La structure conceptuelle des controverses juridiques\u00a0: petite anatomie des cas dits \u00ab\u00a0difficiles\u00a0\u00bb", "year": "2013"}, {"author": "Largent\u00e9  1, Laurence", "documentid": 58614, "journal": "Lex Electronica", "journalid": 9, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "Automne", "subtitle": "", "title": "Le syst\u00e8me de pharmacovigilance Canadien en qu\u00eate d\u2019une r\u00e9forme en profondeur\u00a0?", "year": "2013"}, {"author": "Denicourt-Fauvel, Camille", "documentid": 58616, "journal": "Lex Electronica", "journalid": 9, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "Automne", "subtitle": "", "title": "Autod\u00e9termination et s\u00e9cession\u00a0: le cas Kurde", "year": "2013"}, {"author": "Lafrance 1, S\u00e9bastien", "documentid": 58617, "journal": "Lex Electronica", "journalid": 9, "lat": 45.5048, "lng": -73.5771, "period": "Automne", "subtitle": "", "title": "La  Charte Canadienne des droits et libert\u00e9s \u00a0\u00e0 la lumi\u00e8re de la \u00ab\u00a0r\u00e9volution scientifique\u00a0\u00bb et de la \u00ab\u00a0r\u00e9volution constitutionnelle\u00a0\u00bb : l\u2019exemple du droit constitutionnel du travail", "year": "2013"}, {"author": "Monfrini, Mathilde", "documentid": 58620, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.8064, "lng": 7.15201, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus th\u00e9matiques", "year": "2015"}, {"author": "Razafimandimbimanana, Elatiana", "documentid": 58623, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 47.3838, "lng": 0.673873, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus th\u00e9matiques", "year": "2015"}, {"author": "Hugol-Gential, Cl\u00e9mentine", "documentid": 58625, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 47.3129, "lng": 5.06607, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus th\u00e9matiques", "year": "2015"}, {"author": "Violette, Isabelle", "documentid": 58628, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.105, "lng": -64.7821, "period": "", "subtitle": "", "title": "L\u2019immigration francophone comme march\u00e9", "year": "2015"}, {"author": "Dorais, Louis-Jacques", "documentid": 58629, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7812, "lng": -71.275, "period": "", "subtitle": "", "title": "March\u00e9s linguistiques autochtones", "year": "2015"}, {"author": "Tipi, S\u00fckran", "documentid": 58630, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus th\u00e9matiques", "year": "2015"}, {"author": "Humbert, Philippe", "documentid": 58631, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.8064, "lng": 7.15201, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus th\u00e9matiques", "year": "2015"}, {"author": "Duch\u00eane, Alexandre", "documentid": 58632, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.8064, "lng": 7.15201, "period": "", "subtitle": "", "title": "Pr\u00e9sentation", "year": "2015"}, {"author": "Duch\u00eane, Alexandre", "documentid": 58635, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.8064, "lng": 7.15201, "period": "", "subtitle": "", "title": "Quand l\u00e9gitimit\u00e9 rime avec productivit\u00e9", "year": "2015"}, {"author": "Corin, Ellen", "documentid": 58638, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.442, "lng": -73.584, "period": "", "subtitle": "", "title": "L\u2019autre en ab\u00eeme", "year": "2010"}, {"author": "Leavitt, John", "documentid": 58639, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.4952, "lng": -73.6221, "period": "", "subtitle": "", "title": "Une voix royale ? ", "year": "2010"}, {"author": "Bibeau, Gilles", "documentid": 58640, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "", "subtitle": "Comptes rendus th\u00e9matiques", "title": "Kapur  Ravi L., 2009,  Another Way To Live. A\n        Psychiatrist among Indian Ascetics . Delhi, Penguin Books India, 205\u00a0p., bibliogr.,\n        \u00e9dit\u00e9 par Malavika Kapur et Dorothy Buglass, pr\u00e9face par Sudhir Kakar (Gilles\n        Bibeau)", "year": "2010"}, {"author": "Martens, Francis", "documentid": 58641, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 50.6697, "lng": 4.61559, "period": "", "subtitle": "", "title": "X\u00e9nophobie et intrusion : l\u2019effet Remus", "year": "2010"}, {"author": "Corin, Ellen", "documentid": 58642, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.442, "lng": -73.584, "period": "", "subtitle": "", "title": "Pr\u00e9sentation", "year": "2010"}, {"author": "Devisch, Ren\u00e9", "documentid": 58645, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 50.878, "lng": 4.7003, "period": "", "subtitle": "", "title": "La rencontre anthropologique et ses ombres", "year": "2010"}, {"author": "Pandolfi, Mariella", "documentid": 58646, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.4952, "lng": -73.6221, "period": "", "subtitle": "Hors-th\u00e8me", "title": "Attraction fatale", "year": "2010"}, {"author": "Bourgeault, Anthony", "documentid": 58648, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.4952, "lng": -73.6221, "period": "", "subtitle": "", "title": "En  trans -m\u00e9moire d\u2019un homosexuel battu", "year": "2010"}, {"author": "Vinit, Florence", "documentid": 58654, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "", "subtitle": "Comptes rendus th\u00e9matiques", "title": "Le\u00a0Breton  David, 2010,  Exp\u00e9riences de la douleur. Entre destruction et renaissance . Paris, M\u00e9taili\u00e9, coll. Travers\u00e9es, 272 p. (Florence Vinit)", "year": "2010"}, {"author": "Veilleux, Christine", "documentid": 58659, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2001"}, {"author": "Breton, David", "documentid": 58660, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 48.579, "lng": 7.76444, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2001"}, {"author": "Pagezy, H\u00e9l\u00e8ne", "documentid": 58663, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 43.2886, "lng": 5.40218, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2001"}, {"author": "Geronimi, Martine", "documentid": 58664, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2001"}, {"author": "Veilleux, Christine", "documentid": 58669, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2001"}, {"author": "Geronimi, Martine", "documentid": 58670, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "", "subtitle": "Hors th\u00e8me", "title": "Imaginaire fran\u00e7ais en Am\u00e9rique du Nord", "year": "2001"}, {"author": "Formoso, Bernard", "documentid": 58672, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 48.9034, "lng": 2.21127, "period": "", "subtitle": "", "title": "Corps \u00e9trangers 1", "year": "2001"}, {"author": "Mass\u00e9, Raymond", "documentid": 58673, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2001"}, {"author": "Charest, Paul", "documentid": 58674, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Comptes rendus", "title": "\n         In memoriam \n      ", "year": "2001"}, {"author": "L\u00e9vy 1, Joseph", "documentid": 58677, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "", "subtitle": "Hors th\u00e8me", "title": "Tourisme et sexualit\u00e9 en Tunisie", "year": "2001"}, {"author": "Gu\u00efoux, Axel", "documentid": 58678, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.7508, "lng": 4.83719, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus th\u00e9matiques", "year": "2011"}, {"author": "Pastinelli, Madeleine", "documentid": 58679, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7812, "lng": -71.275, "period": "", "subtitle": "", "title": "Pour en finir avec l'ethnographie du virtuel !", "year": "2011"}, {"author": "L\u00e9vy, Joseph", "documentid": 58680, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "", "subtitle": "", "title": "Internet, savoirs et savoir-faire", "year": "2011"}, {"author": "Wathelet, Olivier", "documentid": 58681, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 43.6164, "lng": 7.05522, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus th\u00e9matiques", "year": "2011"}, {"author": "Eyebiyi, \u00c9lieth", "documentid": 58682, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 6.41575, "lng": 2.34132, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus th\u00e9matiques", "year": "2011"}, {"author": "Breton, David", "documentid": 58683, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 48.5791, "lng": 7.76645, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus th\u00e9matiques", "year": "2011"}, {"author": "Mouna, Khalid", "documentid": 58684, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 33.8561, "lng": -5.57439, "period": "", "subtitle": "Hors-th\u00e8me", "title": "Les nouvelles figures du pouvoir dans le Rif central du Maroc", "year": "2011"}, {"author": "L\u00e9vy, Joseph", "documentid": 58685, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "", "subtitle": "", "title": "Pr\u00e9sentation", "year": "2011"}, {"author": "Cormier, J\u00e9r\u00f4me", "documentid": 58686, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus th\u00e9matiques", "year": "2011"}, {"author": "Tho\u00ebr, Christine", "documentid": 58687, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "", "subtitle": "", "title": "Construction des savoirs et du risque relatifs aux m\u00e9dicaments d\u00e9tourn\u00e9s", "year": "2011"}, {"author": "Maire, Aur\u00e9lie", "documentid": 58689, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7799, "lng": -71.2722, "period": "", "subtitle": "", "title": "Le domaine artistique contemporain de l\u2019Arctique canadien dans l\u2019environnement         num\u00e9rique", "year": "2011"}, {"author": "Dupr\u00e9, Florence", "documentid": 58690, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7812, "lng": -71.275, "period": "", "subtitle": "", "title": "L\u2019exercice des parent\u00e9s et la transmission des savoirs relationnels", "year": "2011"}, {"author": "Steiner, B\u00e9atrice", "documentid": 58691, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.5211, "lng": 6.58016, "period": "", "subtitle": "", "title": "Les braconniers de la Toile", "year": "2011"}, {"author": "Lasserre, Evelyne", "documentid": 58692, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.7789, "lng": 4.86796, "period": "", "subtitle": "", "title": "Dynamiques ludiques", "year": "2011"}, {"author": "Dupr\u00e9, Florence", "documentid": 58693, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7812, "lng": -71.275, "period": "", "subtitle": "", "title": "Les ressources anthropologiques dans les cyberunivers : un aper\u00e7u", "year": "2011"}, {"author": "Del\u00e2ge, Denys", "documentid": 58695, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "Note critique", "title": "B lum  Rony, 2004,  Ghost Brothers. Adoption of a French Tribe by Bereaved Native America . Montr\u00e9al, McGill-Queen\u2019s University Press, 448 p., bibliogr., index", "year": "2011"}, {"author": "L\u00e9vy, Joseph", "documentid": 58696, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "", "subtitle": "Entrevue", "title": "Peuples des eaux, gens des \u00eeles. L\u2019Oc\u00e9anie : un portail Internet", "year": "2011"}, {"author": "Girard, Alain", "documentid": 58747, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus th\u00e9matiques", "year": "2013"}, {"author": "Boulianne, Manon", "documentid": 58751, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "", "title": "Artisans du pays et imaginaires fromagers", "year": "2013"}, {"author": "Mallol, Christophe", "documentid": 58752, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 43.5795, "lng": 1.40322, "period": "", "subtitle": "", "title": "Entre local et global\u00a0: l\u2019alimentation polyn\u00e9sienne", "year": "2013"}, {"author": "D\u00e9tolle, Ana\u00efs", "documentid": 58753, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.4973, "lng": -73.579, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus th\u00e9matiques", "year": "2013"}, {"author": "Mallol, Christophe", "documentid": 58755, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 43.5795, "lng": 1.40322, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus th\u00e9matiques", "year": "2013"}, {"author": "D\u00e9tolle, Ana\u00efs", "documentid": 58756, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.4973, "lng": -73.579, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus th\u00e9matiques", "year": "2013"}, {"author": "Morin Boulais, Catherine", "documentid": 58759, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus th\u00e9matiques", "year": "2013"}, {"author": "Szanto, David", "documentid": 58760, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.4973, "lng": -73.579, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus th\u00e9matiques", "year": "2013"}, {"author": "Tib\u00e8re, Laurence", "documentid": 58761, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 43.5795, "lng": 1.40322, "period": "", "subtitle": "", "title": "Alimentation et vivre-ensemble", "year": "2013"}, {"author": "Roy, Bernard", "documentid": 58762, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "", "title": "Transformations de l\u2019acte alimentaire chez les Innus et rapports identitaires", "year": "2013"}, {"author": "Jarvenpa, Robert", "documentid": 58764, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 42.6859, "lng": -73.8243, "period": "", "subtitle": "", "title": "Cuisiner en bordure de la piste", "year": "2013"}, {"author": "Fournier, Vincent", "documentid": 58765, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus th\u00e9matiques", "year": "2013"}, {"author": "Labrecque, Marie-France", "documentid": 58768, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus th\u00e9matiques", "year": "2013"}, {"author": "Meyran, R\u00e9gis", "documentid": 58769, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 43.6931, "lng": 7.23705, "period": "", "subtitle": "Note critique", "title": "Les doubles m\u00e9diterran\u00e9ens, du mythe \u00e0 l\u2019histoire", "year": "2013"}, {"author": "Lepage, Martin", "documentid": 58771, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus th\u00e9matiques", "year": "2016"}, {"author": "Piette, Albert", "documentid": 58772, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 48.9017, "lng": 2.21318, "period": "", "subtitle": "", "title": "Anthropologie existentiale et ph\u00e9nom\u00e9nographie", "year": "2016"}, {"author": "Jangouk, Nima", "documentid": 58773, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.4231, "lng": -75.6831, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus th\u00e9matiques", "year": "2016"}, {"author": "Leclerc, V\u00e9ronique", "documentid": 58774, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus th\u00e9matiques", "year": "2016"}, {"author": "Gandsman, Ari", "documentid": 58775, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.4231, "lng": -75.6831, "period": "", "subtitle": "", "title": "Mourir comme mode de vie", "year": "2016"}, {"author": "Poitras, Mathieu", "documentid": 58776, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.4231, "lng": -75.6831, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus th\u00e9matiques", "year": "2016"}, {"author": "Neural, Samuel", "documentid": 58777, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.7218, "lng": 4.91678, "period": "", "subtitle": "Note critique", "title": "Silence, on soufre!", "year": "2016"}, {"author": "Mounga Ndounkeu, Bauvarie", "documentid": 58779, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 3.85741, "lng": 11.5014, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus th\u00e9matiques", "year": "2016"}, {"author": "C\u00f4t\u00e9, Andr\u00e9-Anne", "documentid": 58780, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus th\u00e9matiques", "year": "2016"}, {"author": "Le Breton, David", "documentid": 58781, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 48.5791, "lng": 7.76645, "period": "", "subtitle": "", "title": "Anthropologie de l\u2019exp\u00e9rience de la douleur chronique", "year": "2016"}, {"author": "Ville, Cassandre", "documentid": 58782, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.4952, "lng": -73.6221, "period": "", "subtitle": "Hors-th\u00e8me", "title": "L\u2019int\u00e9riorisation des normes", "year": "2016"}, {"author": "Jaclin, David", "documentid": 58783, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.4231, "lng": -75.6831, "period": "", "subtitle": "", "title": "L\u2019\u00e9cume des mondes", "year": "2016"}, {"author": "Chartrand, Louise", "documentid": 58786, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.4231, "lng": -75.6831, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus th\u00e9matiques", "year": "2016"}, {"author": "Mass\u00e9, Raymond", "documentid": 58787, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus th\u00e9matiques", "year": "2016"}, {"author": "Laplante, Julie", "documentid": 58788, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.4231, "lng": -75.6831, "period": "", "subtitle": "", "title": "Pr\u00e9sentation", "year": "2016"}, {"author": "Laplante, Julie", "documentid": 58789, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.4231, "lng": -75.6831, "period": "", "subtitle": "", "title": "Efficacit\u00e9 th\u00e9rapeutique comme ligne de fuite", "year": "2016"}, {"author": "Laplante, Julie", "documentid": 58791, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.4231, "lng": -75.6831, "period": "", "subtitle": "Entrevue", "title": "Une anthropologie philosophique vivante", "year": "2016"}, {"author": "Cunin, Elisabeth", "documentid": 58792, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 43.7098, "lng": 7.2879, "period": "", "subtitle": "Hors-th\u00e8me", "title": "Entre l\u2019autre et le m\u00eame", "year": "2016"}, {"author": "Wattez, Paul", "documentid": 58793, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus th\u00e9matiques", "year": "2016"}, {"author": "Atzev, Boyan", "documentid": 58794, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.4231, "lng": -75.6831, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus th\u00e9matiques", "year": "2016"}, {"author": "Rivera, Francisco", "documentid": 58795, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus th\u00e9matiques", "year": "2016"}, {"author": "Mongeon, Myl\u00e8ne", "documentid": 58796, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.4231, "lng": -75.6831, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus th\u00e9matiques", "year": "2016"}, {"author": "Mariani, L\u00e9o", "documentid": 58797, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 50.5831, "lng": 5.55906, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus th\u00e9matiques", "year": "2016"}, {"author": "Beaudoin, Christine", "documentid": 58798, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.4231, "lng": -75.6831, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus th\u00e9matiques", "year": "2016"}, {"author": "Boily, Lise", "documentid": 58799, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.4231, "lng": -75.6831, "period": "", "subtitle": "Hors-th\u00e8me", "title": "Construire la signification", "year": "2016"}, {"author": "L\u00e9tourneau, Jocelyn", "documentid": 58837, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2003"}, {"author": "Meintel, Deirdre", "documentid": 58838, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.4952, "lng": -73.6221, "period": "", "subtitle": "", "title": "La stabilit\u00e9 dans le flou", "year": "2003"}, {"author": "Le Roux, Pierre", "documentid": 58839, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 44.0145, "lng": 6.21164, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2003"}, {"author": "Gaucher, Charles", "documentid": 58840, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.5047, "lng": -73.5783, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2003"}, {"author": "Laplantine, Fran\u00e7ois", "documentid": 58841, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.7218, "lng": 4.91678, "period": "", "subtitle": "", "title": "Penser anthropologiquement la religion", "year": "2003"}, {"author": "Quinche, Florence", "documentid": 58842, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.5211, "lng": 6.58016, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2003"}, {"author": "Arcand, S\u00e9bastien", "documentid": 58843, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2003"}, {"author": "Bidart, Pierre", "documentid": 58844, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 44.8313, "lng": -0.571001, "period": "", "subtitle": "", "title": "De l\u2019anthropologie de la nation et du nationalisme", "year": "2003"}, {"author": "Labrecque, Marie", "documentid": 58845, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2003"}, {"author": "Fassin, Didier", "documentid": 58847, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 48.9562, "lng": 2.34146, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2003"}, {"author": "Goguel d\u2019Allondans, Thierry", "documentid": 58848, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 48.579, "lng": 7.76444, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2003"}, {"author": "LeBlanc, Marie", "documentid": 58849, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.4973, "lng": -73.579, "period": "", "subtitle": "", "title": "Les trajectoires de conversion et l\u2019identit\u00e9 sociale chez les jeunes dans le contexte postcolonial Ouest-africain", "year": "2003"}, {"author": "Maranda, Pierre", "documentid": 58850, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2003"}, {"author": "Mass\u00e9, Raymond", "documentid": 58851, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2003"}, {"author": "Mass\u00e9, Raymond", "documentid": 58853, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2003"}, {"author": "Laberge, Yves", "documentid": 58856, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2003"}, {"author": "Vibert, St\u00e9phane", "documentid": 58859, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.5047, "lng": -73.5783, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2003"}, {"author": "Judet, Pierre", "documentid": 58861, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.1893, "lng": 5.77101, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2003"}, {"author": "Malenfant, \u00c9ric", "documentid": 58862, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2003"}, {"author": "Meintel, Deirdre", "documentid": 58864, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.5056, "lng": -73.6138, "period": "", "subtitle": "", "title": "Pr\u00e9sentation", "year": "2003"}, {"author": "Gueye, Abdoulaye", "documentid": 58865, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2003"}, {"author": "Pernet, Fabien", "documentid": 58866, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2006"}, {"author": "Rhani, Zakaria", "documentid": 58867, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.4952, "lng": -73.6221, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2006"}, {"author": "Lorenzo, Philippe", "documentid": 58868, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 49.8761, "lng": 2.26553, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2006"}, {"author": "Clair, Muriel", "documentid": 58870, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "", "subtitle": "", "title": "Entre vision et audition", "year": "2006"}, {"author": "Cr\u00e9peau, Robert", "documentid": 58871, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.4952, "lng": -73.6221, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2006"}, {"author": "Rhani, Zakaria", "documentid": 58872, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.4952, "lng": -73.6221, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2006"}, {"author": "Vinit, Florence", "documentid": 58873, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.4973, "lng": -73.579, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2006"}, {"author": "Lacroix, Laurier", "documentid": 58876, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "", "subtitle": "", "title": "L\u2019atelier-mus\u00e9e, paradoxe de l\u2019exp\u00e9rience totale de l\u2019oeuvre d\u2019art", "year": "2006"}, {"author": "Lankauskas, Gediminas", "documentid": 58877, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.4973, "lng": -73.579, "period": "", "subtitle": "", "title": "Souvenirs sensoriels du socialisme 1", "year": "2006"}, {"author": "Blein, Laure", "documentid": 58878, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2006"}, {"author": "Lorenzo, Philippe", "documentid": 58879, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 49.8761, "lng": 2.26553, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2006"}, {"author": "Baxerres, Carine", "documentid": 58880, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 48.8433, "lng": 2.33603, "period": "", "subtitle": "Hors th\u00e8me", "title": "Le march\u00e9 parall\u00e8le du m\u00e9dicament en milieu rural au S\u00e9n\u00e9gal", "year": "2006"}, {"author": "Lemasson, Jean-Pierre", "documentid": 58881, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.5126, "lng": -73.5606, "period": "", "subtitle": "", "title": "Le go\u00fbt et la ville", "year": "2006"}, {"author": "Doyon, Sabrina", "documentid": 58882, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2006"}, {"author": "Audet, V\u00e9ronique", "documentid": 58884, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.4952, "lng": -73.6221, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2006"}, {"author": "Gauthier, M\u00e9lissa", "documentid": 58888, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.4973, "lng": -73.579, "period": "", "subtitle": "", "title": "Le commerce du v\u00eatement usag\u00e9 \u00e0 la fronti\u00e8re du Mexique et des \u00c9tats-Unis", "year": "2006"}, {"author": "Corrion, Nad\u00e8ge", "documentid": 58890, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 48.8433, "lng": 2.33341, "period": "", "subtitle": "", "title": "Le sensorium \u00e0 la carte", "year": "2006"}, {"author": "Boukala, Mouloud", "documentid": 58891, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.7218, "lng": 4.91678, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2006"}, {"author": "Howes, David", "documentid": 58894, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.4973, "lng": -73.579, "period": "", "subtitle": "", "title": "Introduction \u00e0 la culture sensible 1", "year": "2006"}, {"author": "Le Breton, David", "documentid": 58895, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 48.579, "lng": 7.76444, "period": "", "subtitle": "", "title": "La conjugaison des sens", "year": "2006"}, {"author": "Bisson, Diane", "documentid": 58896, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.5045, "lng": -73.6213, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2006"}, {"author": "Vinit, Florence", "documentid": 58897, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.4973, "lng": -73.579, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2006"}, {"author": "Genest, Serge", "documentid": 58919, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2004"}, {"author": "Galinier, Jacques", "documentid": 58921, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 48.9034, "lng": 2.21127, "period": "", "subtitle": "", "title": "D\u00e9truire pour conserver", "year": "2004"}, {"author": "Simonis, Yvan", "documentid": 58922, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2004"}, {"author": "Vibert, St\u00e9phane", "documentid": 58923, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.4952, "lng": -73.6221, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2004"}, {"author": "Kaine, \u00c9lisabeth", "documentid": 58925, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 48.4203, "lng": -71.0527, "period": "", "subtitle": "", "title": "Des exp\u00e9riences communautaires de mises en exposition en territoire inuit", "year": "2004"}, {"author": "Pachocinski, C\u00e9cile", "documentid": 58926, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2004"}, {"author": "Simonis, Yvan", "documentid": 58927, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2004"}, {"author": "Simonis, Yvan", "documentid": 58928, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2004"}, {"author": "Muller, Jean-Claude", "documentid": 58932, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.4952, "lng": -73.6221, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2004"}, {"author": "Schwimmer, \u00c9ric", "documentid": 58933, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2004"}, {"author": "Gendron, Richard", "documentid": 58935, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.4952, "lng": -73.6221, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2004"}, {"author": "Sirot, St\u00e9phane", "documentid": 58936, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 49.0391, "lng": 2.07495, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2004"}, {"author": "Saidi, Habib", "documentid": 58938, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2004"}, {"author": "H\u00e9bert, Martin", "documentid": 58940, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2004"}, {"author": "Balutet, Nicolas", "documentid": 58941, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 48.579, "lng": 7.76444, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2004"}, {"author": "Vibert, St\u00e9phane", "documentid": 58943, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.4952, "lng": -73.6221, "period": "", "subtitle": "Essai bibliographique", "title": "La \u00ab\u00a0soci\u00e9t\u00e9 civile\u00a0\u00bb au Qu\u00e9bec\u00a0: fondement des normes sociales ou espace proc\u00e9dural d\u2019interactions?", "year": "2004"}, {"author": "Campergue, C\u00e9cile", "documentid": 59016, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.7508, "lng": 4.83719, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2008"}, {"author": "Doyon, Sabrina", "documentid": 59017, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2008"}, {"author": "Roux, S\u00e9bastien", "documentid": 59018, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 48.8421, "lng": 2.32198, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2008"}, {"author": "Boukala, Mouloud", "documentid": 59019, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.7508, "lng": 4.83719, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2008"}, {"author": "Boukala, Mouloud", "documentid": 59020, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.7508, "lng": 4.83719, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2008"}, {"author": "Boukala, Mouloud", "documentid": 59021, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.7508, "lng": 4.83719, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2008"}, {"author": "Landry, Jean-Michel", "documentid": 59025, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2008"}, {"author": "Chevandier, Christian", "documentid": 59026, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 48.8469, "lng": 2.34447, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2008"}, {"author": "Boukala, Mouloud", "documentid": 59027, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.7508, "lng": 4.83719, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2008"}, {"author": "Michaux, Emmanuel", "documentid": 59028, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2008"}, {"author": "Boukala, Mouloud", "documentid": 59029, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.7508, "lng": 4.83719, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2008"}, {"author": "Charest, Paul", "documentid": 59030, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2008"}, {"author": "Marschke, Melissa", "documentid": 59031, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.4231, "lng": -75.6831, "period": "", "subtitle": "", "title": "Le secteur des p\u00eacheries de l\u2019\u00e8re \u00ab\u00a0post\u00a0\u00bb au Cambodge", "year": "2008"}, {"author": "Brun, Christelle", "documentid": 59033, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 43.5795, "lng": 1.40322, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2008"}, {"author": "Dris, Nassima", "documentid": 59034, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 49.4583, "lng": 1.06889, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2008"}, {"author": "Landry, Jean-Michel", "documentid": 59036, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7812, "lng": -71.275, "period": "", "subtitle": "Dossier sp\u00e9cial", "title": "La formation du sujet stalinien", "year": "2008"}, {"author": "d\u2019Adesky, Jacques", "documentid": 59037, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": -22.9009, "lng": -43.1771, "period": "", "subtitle": "Hors th\u00e8me", "title": "L\u2019anthropologie br\u00e9silienne face aux politiques d\u2019action affirmative 1  (note de recherche)", "year": "2008"}, {"author": "Doyon, Sabrina", "documentid": 59038, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "", "title": "Les red\u00e9finitions d\u2019une r\u00e9volution", "year": "2008"}, {"author": "Genest, Serge", "documentid": 59039, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2008"}, {"author": "Couture, Andr\u00e9", "documentid": 59040, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2008"}, {"author": "Gaborean, Florina", "documentid": 59041, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "", "title": "Reproduction familiale et changement social en milieu rural", "year": "2008"}, {"author": "Boukala, Mouloud", "documentid": 59043, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.7508, "lng": 4.83719, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2008"}, {"author": "Bertrand, Fr\u00e9d\u00e9ric", "documentid": 59044, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 44.8252, "lng": -0.606342, "period": "", "subtitle": "Dossier sp\u00e9cial", "title": "Penser et panser la soci\u00e9t\u00e9", "year": "2008"}, {"author": "Sellami, Meryem", "documentid": 59046, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 48.579, "lng": 7.76444, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2008"}, {"author": "Doyon, Sabrina", "documentid": 59047, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "", "title": "Pr\u00e9sentation", "year": "2008"}, {"author": "Vonarx, Nicolas", "documentid": 59101, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2002"}, {"author": "Laugrand 1, Fr\u00e9d\u00e9ric", "documentid": 59103, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "", "title": "\u00c9crire pour prendre la parole", "year": "2002"}, {"author": "Gueye, Abdoulaye", "documentid": 59104, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2002"}, {"author": "M\u00fcller, Denis", "documentid": 59105, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.5211, "lng": 6.58016, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2002"}, {"author": "Laberge, Yves", "documentid": 59106, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2002"}, {"author": "J\u00e9r\u00f4me, Laurent", "documentid": 59109, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2002"}, {"author": "Gautier, Arlette", "documentid": 59112, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 43.3042, "lng": 5.37806, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2002"}, {"author": "Cesa, Yohann", "documentid": 59113, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2002"}, {"author": "Oosten, Jarich", "documentid": 59114, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 52.1572, "lng": 4.48521, "period": "", "subtitle": "", "title": "Kiviuq : une \u00e9pop\u00e9e en devenir? 1", "year": "2002"}, {"author": "Gueye, Abdoulaye", "documentid": 59115, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2002"}, {"author": "J\u00e9r\u00f4me, Laurent", "documentid": 59117, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2002"}, {"author": "Laberge, Yves", "documentid": 59118, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2002"}, {"author": "Mand\u00e9, Issiaka", "documentid": 59119, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 48.8293, "lng": 2.38179, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2002"}, {"author": "Trudel, Fran\u00e7ois", "documentid": 59121, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "", "title": "De l\u2019ethnohistoire et l\u2019histoire orale \u00e0 la m\u00e9moire sociale chez les Inuits du Nunavut", "year": "2002"}, {"author": "S\u00e9n\u00e9chal, Jean-Fran\u00e7ois", "documentid": 59122, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.4952, "lng": -73.6221, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2002"}, {"author": "Collignon, B\u00e9atrice", "documentid": 59123, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 48.8469, "lng": 2.34447, "period": "", "subtitle": "", "title": "Les toponymes inuit, m\u00e9moire du territoire", "year": "2002"}, {"author": "Muller, Jean-Claude", "documentid": 59124, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.4952, "lng": -73.6221, "period": "", "subtitle": "D\u00e9bat", "title": "Autour de l\u2019ouvrage de Bernard  Juillerat \u00a0:  Penser l\u2019imaginaire. Essais d\u2019anthropologie psychanalytique . Lausanne, \u00c9ditions Payot Lausanne, 2001, 317 p.", "year": "2002"}, {"author": "Balutet, Nicolas", "documentid": 59125, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 48.579, "lng": 7.76444, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2002"}, {"author": "Gueye, Abdoulaye", "documentid": 59126, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2002"}, {"author": "Poirier, Sylvie", "documentid": 59129, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2002"}, {"author": "Trudel, Fran\u00e7ois", "documentid": 59130, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "", "title": "Pr\u00e9sentation", "year": "2002"}, {"author": "Collard, Chantal", "documentid": 59133, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.4973, "lng": -73.579, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2002"}, {"author": "Mass\u00e9, Raymond", "documentid": 59135, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2002"}, {"author": "Maranda, Pierre", "documentid": 59138, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2002"}, {"author": "Dufoulon, Serge", "documentid": 59142, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.1893, "lng": 5.77101, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2002"}, {"author": "Nagy, Murielle", "documentid": 59143, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": "", "title": "Comment les Inuvialuit parlent de leur pass\u00e9 1", "year": "2002"}, {"author": "Guay, Louis", "documentid": 59144, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 46.7817, "lng": -71.2747, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2002"}, {"author": "Thomas, Frank", "documentid": 59146, "journal": "Anthropologie et Soci\u00e9t\u00e9s", "journalid": 10, "lat": 45.4952, "lng": -73.6221, "period": "", "subtitle": null, "title": "Comptes rendus", "year": "2002"}], "links": [{"source": 43500, "target": 43496}, {"source": 43871, "target": 43500}, {"source": 44186, "target": 43871}, {"source": 44187, "target": 44186}, {"source": 45127, "target": 44187}, {"source": 45419, "target": 45127}, {"source": 45840, "target": 45419}, {"source": 46354, "target": 45840}, {"source": 46815, "target": 46354}, {"source": 46928, "target": 46815}, {"source": 46931, "target": 46928}, {"source": 47289, "target": 46931}, {"source": 47293, "target": 47289}, {"source": 47294, "target": 47293}, {"source": 47297, "target": 47294}, {"source": 47306, "target": 47297}, {"source": 47307, "target": 47306}, {"source": 47308, "target": 47307}, {"source": 47309, "target": 47308}, {"source": 47311, "target": 47309}, {"source": 47312, "target": 47311}, {"source": 47314, "target": 47312}, {"source": 47315, "target": 47314}, {"source": 47317, "target": 47315}, {"source": 47319, "target": 47317}, {"source": 47320, "target": 47319}, {"source": 47322, "target": 47320}, {"source": 47323, "target": 47322}, {"source": 47324, "target": 47323}, {"source": 47333, "target": 47324}, {"source": 47334, "target": 47333}, {"source": 47336, "target": 47334}, {"source": 47337, "target": 47336}, {"source": 47338, "target": 47337}, {"source": 47352, "target": 47338}, {"source": 47353, "target": 47352}, {"source": 47354, "target": 47353}, {"source": 47360, "target": 47354}, {"source": 47367, "target": 47360}, {"source": 47368, "target": 47367}, {"source": 47370, "target": 47368}, {"source": 47371, "target": 47370}, {"source": 47372, "target": 47371}, {"source": 47375, "target": 47372}, {"source": 47376, "target": 47375}, {"source": 47377, "target": 47376}, {"source": 47381, "target": 47377}, {"source": 47383, "target": 47381}, {"source": 47387, "target": 47383}, {"source": 47390, "target": 47387}, {"source": 47391, "target": 47390}, {"source": 47396, "target": 47391}, {"source": 47400, "target": 47396}, {"source": 47402, "target": 47400}, {"source": 47424, "target": 47402}, {"source": 47425, "target": 47424}, {"source": 47426, "target": 47425}, {"source": 47428, "target": 47426}, {"source": 47433, "target": 47428}, {"source": 47434, "target": 47433}, {"source": 47436, "target": 47434}, {"source": 47437, "target": 47436}, {"source": 47438, "target": 47437}, {"source": 47439, "target": 47438}, {"source": 47440, "target": 47439}, {"source": 47441, "target": 47440}, {"source": 47443, "target": 47441}, {"source": 47444, "target": 47443}, {"source": 47445, "target": 47444}, {"source": 47446, "target": 47445}, {"source": 47448, "target": 47446}, {"source": 47449, "target": 47448}, {"source": 47454, "target": 47449}, {"source": 47455, "target": 47454}, {"source": 47458, "target": 47455}, {"source": 47464, "target": 47458}, {"source": 47471, "target": 47464}, {"source": 47472, "target": 47471}, {"source": 47475, "target": 47472}, {"source": 47476, "target": 47475}, {"source": 47479, "target": 47476}, {"source": 47483, "target": 47479}, {"source": 47484, "target": 47483}, {"source": 47487, "target": 47484}, {"source": 47489, "target": 47487}, {"source": 47500, "target": 47489}, {"source": 47501, "target": 47500}, {"source": 47509, "target": 47501}, {"source": 47514, "target": 47509}, {"source": 47515, "target": 47514}, {"source": 47521, "target": 47515}, {"source": 47527, "target": 47521}, {"source": 47529, "target": 47527}, {"source": 47534, "target": 47529}, {"source": 47535, "target": 47534}, {"source": 47538, "target": 47535}, {"source": 47539, "target": 47538}, {"source": 47540, "target": 47539}, {"source": 47543, "target": 47540}, {"source": 47544, "target": 47543}, {"source": 47545, "target": 47544}, {"source": 47549, "target": 47545}, {"source": 47551, "target": 47549}, {"source": 47552, "target": 47551}, {"source": 47554, "target": 47552}, {"source": 47555, "target": 47554}, {"source": 47557, "target": 47555}, {"source": 47558, "target": 47557}, {"source": 47560, "target": 47558}, {"source": 47562, "target": 47560}, {"source": 47564, "target": 47562}, {"source": 47565, "target": 47564}, {"source": 47568, "target": 47565}, {"source": 47570, "target": 47568}, {"source": 47571, "target": 47570}, {"source": 47576, "target": 47571}, {"source": 47579, "target": 47576}, {"source": 47580, "target": 47579}, {"source": 47582, "target": 47580}, {"source": 47591, "target": 47582}, {"source": 47593, "target": 47591}, {"source": 47595, "target": 47593}, {"source": 47596, "target": 47595}, {"source": 47597, "target": 47596}, {"source": 47599, "target": 47597}, {"source": 47600, "target": 47599}, {"source": 47605, "target": 47600}, {"source": 47608, "target": 47605}, {"source": 47611, "target": 47608}, {"source": 47613, "target": 47611}, {"source": 47614, "target": 47613}, {"source": 47615, "target": 47614}, {"source": 47617, "target": 47615}, {"source": 47623, "target": 47617}, {"source": 47625, "target": 47623}, {"source": 47627, "target": 47625}, {"source": 47628, "target": 47627}, {"source": 47632, "target": 47628}, {"source": 47633, "target": 47632}, {"source": 47635, "target": 47633}, {"source": 47636, "target": 47635}, {"source": 47638, "target": 47636}, {"source": 47639, "target": 47638}, {"source": 47641, "target": 47639}, {"source": 47642, "target": 47641}, {"source": 47644, "target": 47642}, {"source": 47646, "target": 47644}, {"source": 47648, "target": 47646}, {"source": 47650, "target": 47648}, {"source": 47652, "target": 47650}, {"source": 47653, "target": 47652}, {"source": 47654, "target": 47653}, {"source": 47655, "target": 47654}, {"source": 47656, "target": 47655}, {"source": 47659, "target": 47656}, {"source": 47667, "target": 47659}, {"source": 47669, "target": 47667}, {"source": 47672, "target": 47669}, {"source": 47674, "target": 47672}, {"source": 47675, "target": 47674}, {"source": 47676, "target": 47675}, {"source": 47680, "target": 47676}, {"source": 47681, "target": 47680}, {"source": 47683, "target": 47681}, {"source": 47684, "target": 47683}, {"source": 47685, "target": 47684}, {"source": 47686, "target": 47685}, {"source": 47687, "target": 47686}, {"source": 47689, "target": 47687}, {"source": 47690, "target": 47689}, {"source": 47691, "target": 47690}, {"source": 47692, "target": 47691}, {"source": 47696, "target": 47692}, {"source": 47697, "target": 47696}, {"source": 47698, "target": 47697}, {"source": 47699, "target": 47698}, {"source": 47706, "target": 47699}, {"source": 47711, "target": 47706}, {"source": 47712, "target": 47711}, {"source": 47722, "target": 47712}, {"source": 47725, "target": 47722}, {"source": 47728, "target": 47725}, {"source": 47729, "target": 47728}, {"source": 47738, "target": 47729}, {"source": 47743, "target": 47738}, {"source": 47748, "target": 47743}, {"source": 47751, "target": 47748}, {"source": 47752, "target": 47751}, {"source": 47753, "target": 47752}, {"source": 47754, "target": 47753}, {"source": 47755, "target": 47754}, {"source": 47756, "target": 47755}, {"source": 47757, "target": 47756}, {"source": 47758, "target": 47757}, {"source": 47759, "target": 47758}, {"source": 47760, "target": 47759}, {"source": 47762, "target": 47760}, {"source": 47780, "target": 47762}, {"source": 47781, "target": 47780}, {"source": 47783, "target": 47781}, {"source": 47785, "target": 47783}, {"source": 47789, "target": 47785}, {"source": 47793, "target": 47789}, {"source": 47832, "target": 47793}, {"source": 47834, "target": 47832}, {"source": 47835, "target": 47834}, {"source": 47836, "target": 47835}, {"source": 47840, "target": 47836}, {"source": 47843, "target": 47840}, {"source": 47846, "target": 47843}, {"source": 47847, "target": 47846}, {"source": 47848, "target": 47847}, {"source": 47849, "target": 47848}, {"source": 47850, "target": 47849}, {"source": 47851, "target": 47850}, {"source": 47852, "target": 47851}, {"source": 47853, "target": 47852}, {"source": 47854, "target": 47853}, {"source": 47855, "target": 47854}, {"source": 47856, "target": 47855}, {"source": 47857, "target": 47856}, {"source": 47860, "target": 47857}, {"source": 47861, "target": 47860}, {"source": 47862, "target": 47861}, {"source": 47863, "target": 47862}, {"source": 47866, "target": 47863}, {"source": 47868, "target": 47866}, {"source": 47869, "target": 47868}, {"source": 47871, "target": 47869}, {"source": 47872, "target": 47871}, {"source": 47873, "target": 47872}, {"source": 47892, "target": 47873}, {"source": 47893, "target": 47892}, {"source": 47895, "target": 47893}, {"source": 47898, "target": 47895}, {"source": 47900, "target": 47898}, {"source": 47903, "target": 47900}, {"source": 47904, "target": 47903}, {"source": 47905, "target": 47904}, {"source": 47906, "target": 47905}, {"source": 47909, "target": 47906}, {"source": 47911, "target": 47909}, {"source": 47912, "target": 47911}, {"source": 47913, "target": 47912}, {"source": 47916, "target": 47913}, {"source": 47917, "target": 47916}, {"source": 47918, "target": 47917}, {"source": 47919, "target": 47918}, {"source": 47920, "target": 47919}, {"source": 47921, "target": 47920}, {"source": 47922, "target": 47921}, {"source": 47924, "target": 47922}, {"source": 47926, "target": 47924}, {"source": 47928, "target": 47926}, {"source": 47930, "target": 47928}, {"source": 47931, "target": 47930}, {"source": 47932, "target": 47931}, {"source": 47934, "target": 47932}, {"source": 47935, "target": 47934}, {"source": 47938, "target": 47935}, {"source": 47943, "target": 47938}, {"source": 47947, "target": 47943}, {"source": 47949, "target": 47947}, {"source": 47952, "target": 47949}, {"source": 47953, "target": 47952}, {"source": 47954, "target": 47953}, {"source": 47956, "target": 47954}, {"source": 47957, "target": 47956}, {"source": 47958, "target": 47957}, {"source": 47960, "target": 47958}, {"source": 47961, "target": 47960}, {"source": 47963, "target": 47961}, {"source": 47964, "target": 47963}, {"source": 47967, "target": 47964}, {"source": 47969, "target": 47967}, {"source": 47971, "target": 47969}, {"source": 47972, "target": 47971}, {"source": 47974, "target": 47972}, {"source": 47975, "target": 47974}, {"source": 47977, "target": 47975}, {"source": 47994, "target": 47977}, {"source": 47995, "target": 47994}, {"source": 47996, "target": 47995}, {"source": 47997, "target": 47996}, {"source": 47998, "target": 47997}, {"source": 48000, "target": 47998}, {"source": 48002, "target": 48000}, {"source": 48003, "target": 48002}, {"source": 48004, "target": 48003}, {"source": 48007, "target": 48004}, {"source": 48008, "target": 48007}, {"source": 48009, "target": 48008}, {"source": 48011, "target": 48009}, {"source": 48020, "target": 48011}, {"source": 48021, "target": 48020}, {"source": 48022, "target": 48021}, {"source": 48023, "target": 48022}, {"source": 48024, "target": 48023}, {"source": 48025, "target": 48024}, {"source": 48027, "target": 48025}, {"source": 48028, "target": 48027}, {"source": 48029, "target": 48028}, {"source": 48030, "target": 48029}, {"source": 48031, "target": 48030}, {"source": 48032, "target": 48031}, {"source": 48049, "target": 48032}, {"source": 48051, "target": 48049}, {"source": 48053, "target": 48051}, {"source": 48054, "target": 48053}, {"source": 48055, "target": 48054}, {"source": 48056, "target": 48055}, {"source": 48057, "target": 48056}, {"source": 48059, "target": 48057}, {"source": 48060, "target": 48059}, {"source": 48062, "target": 48060}, {"source": 48096, "target": 48062}, {"source": 48097, "target": 48096}, {"source": 48098, "target": 48097}, {"source": 48103, "target": 48098}, {"source": 48105, "target": 48103}, {"source": 48106, "target": 48105}, {"source": 48109, "target": 48106}, {"source": 48110, "target": 48109}, {"source": 48111, "target": 48110}, {"source": 48112, "target": 48111}, {"source": 48113, "target": 48112}, {"source": 48115, "target": 48113}, {"source": 48118, "target": 48115}, {"source": 48119, "target": 48118}, {"source": 48120, "target": 48119}, {"source": 48123, "target": 48120}, {"source": 48124, "target": 48123}, {"source": 48125, "target": 48124}, {"source": 48127, "target": 48125}, {"source": 48128, "target": 48127}, {"source": 48129, "target": 48128}, {"source": 48130, "target": 48129}, {"source": 48131, "target": 48130}, {"source": 48135, "target": 48131}, {"source": 48136, "target": 48135}, {"source": 48137, "target": 48136}, {"source": 48138, "target": 48137}, {"source": 48140, "target": 48138}, {"source": 48143, "target": 48140}, {"source": 48145, "target": 48143}, {"source": 48149, "target": 48145}, {"source": 48151, "target": 48149}, {"source": 48153, "target": 48151}, {"source": 48154, "target": 48153}, {"source": 48155, "target": 48154}, {"source": 48156, "target": 48155}, {"source": 48157, "target": 48156}, {"source": 48158, "target": 48157}, {"source": 48159, "target": 48158}, {"source": 48160, "target": 48159}, {"source": 48161, "target": 48160}, {"source": 48162, "target": 48161}, {"source": 48199, "target": 48162}, {"source": 48200, "target": 48199}, {"source": 48202, "target": 48200}, {"source": 48203, "target": 48202}, {"source": 48204, "target": 48203}, {"source": 48205, "target": 48204}, {"source": 48206, "target": 48205}, {"source": 48207, "target": 48206}, {"source": 48208, "target": 48207}, {"source": 48209, "target": 48208}, {"source": 48210, "target": 48209}, {"source": 48211, "target": 48210}, {"source": 48213, "target": 48211}, {"source": 48215, "target": 48213}, {"source": 48217, "target": 48215}, {"source": 48219, "target": 48217}, {"source": 48224, "target": 48219}, {"source": 48226, "target": 48224}, {"source": 48247, "target": 48226}, {"source": 48249, "target": 48247}, {"source": 48253, "target": 48249}, {"source": 48254, "target": 48253}, {"source": 48256, "target": 48254}, {"source": 48257, "target": 48256}, {"source": 48259, "target": 48257}, {"source": 48260, "target": 48259}, {"source": 48264, "target": 48260}, {"source": 48294, "target": 48264}, {"source": 48297, "target": 48294}, {"source": 48299, "target": 48297}, {"source": 48300, "target": 48299}, {"source": 48320, "target": 48300}, {"source": 48321, "target": 48320}, {"source": 48322, "target": 48321}, {"source": 48324, "target": 48322}, {"source": 48325, "target": 48324}, {"source": 48326, "target": 48325}, {"source": 48328, "target": 48326}, {"source": 48329, "target": 48328}, {"source": 48331, "target": 48329}, {"source": 48332, "target": 48331}, {"source": 48334, "target": 48332}, {"source": 48336, "target": 48334}, {"source": 48337, "target": 48336}, {"source": 48339, "target": 48337}, {"source": 48340, "target": 48339}, {"source": 48341, "target": 48340}, {"source": 48343, "target": 48341}, {"source": 48344, "target": 48343}, {"source": 48346, "target": 48344}, {"source": 48347, "target": 48346}, {"source": 48383, "target": 48347}, {"source": 48385, "target": 48383}, {"source": 48386, "target": 48385}, {"source": 48387, "target": 48386}, {"source": 48388, "target": 48387}, {"source": 48389, "target": 48388}, {"source": 48390, "target": 48389}, {"source": 48391, "target": 48390}, {"source": 48393, "target": 48391}, {"source": 48394, "target": 48393}, {"source": 48395, "target": 48394}, {"source": 48401, "target": 48395}, {"source": 48404, "target": 48401}, {"source": 48406, "target": 48404}, {"source": 48408, "target": 48406}, {"source": 48410, "target": 48408}, {"source": 48412, "target": 48410}, {"source": 48415, "target": 48412}, {"source": 48416, "target": 48415}, {"source": 48418, "target": 48416}, {"source": 48420, "target": 48418}, {"source": 48421, "target": 48420}, {"source": 48422, "target": 48421}, {"source": 48423, "target": 48422}, {"source": 48424, "target": 48423}, {"source": 48425, "target": 48424}, {"source": 48427, "target": 48425}, {"source": 48428, "target": 48427}, {"source": 48429, "target": 48428}, {"source": 48430, "target": 48429}, {"source": 48431, "target": 48430}, {"source": 48433, "target": 48431}, {"source": 48434, "target": 48433}, {"source": 48435, "target": 48434}, {"source": 48436, "target": 48435}, {"source": 48437, "target": 48436}, {"source": 48439, "target": 48437}, {"source": 48441, "target": 48439}, {"source": 48442, "target": 48441}, {"source": 48445, "target": 48442}, {"source": 48446, "target": 48445}, {"source": 48447, "target": 48446}, {"source": 48448, "target": 48447}, {"source": 48449, "target": 48448}, {"source": 48450, "target": 48449}, {"source": 48451, "target": 48450}, {"source": 48457, "target": 48451}, {"source": 48458, "target": 48457}, {"source": 48463, "target": 48458}, {"source": 48464, "target": 48463}, {"source": 48467, "target": 48464}, {"source": 48469, "target": 48467}, {"source": 48470, "target": 48469}, {"source": 48471, "target": 48470}, {"source": 48472, "target": 48471}, {"source": 48473, "target": 48472}, {"source": 48474, "target": 48473}, {"source": 48475, "target": 48474}, {"source": 48476, "target": 48475}, {"source": 48477, "target": 48476}, {"source": 48479, "target": 48477}, {"source": 48480, "target": 48479}, {"source": 48481, "target": 48480}, {"source": 48482, "target": 48481}, {"source": 48484, "target": 48482}, {"source": 48485, "target": 48484}, {"source": 48487, "target": 48485}, {"source": 48488, "target": 48487}, {"source": 48885, "target": 48488}, {"source": 49540, "target": 48885}, {"source": 49544, "target": 49540}, {"source": 49548, "target": 49544}, {"source": 50064, "target": 49548}, {"source": 51041, "target": 50064}, {"source": 52405, "target": 51041}, {"source": 52947, "target": 52405}, {"source": 52954, "target": 52947}, {"source": 52962, "target": 52954}, {"source": 54686, "target": 52962}, {"source": 55640, "target": 54686}, {"source": 55643, "target": 55640}, {"source": 55662, "target": 55643}, {"source": 55663, "target": 55662}, {"source": 58109, "target": 55663}, {"source": 58112, "target": 58109}, {"source": 58114, "target": 58112}, {"source": 58118, "target": 58114}, {"source": 58121, "target": 58118}, {"source": 58123, "target": 58121}, {"source": 58124, "target": 58123}, {"source": 58126, "target": 58124}, {"source": 58127, "target": 58126}, {"source": 58131, "target": 58127}, {"source": 58133, "target": 58131}, {"source": 58136, "target": 58133}, {"source": 58140, "target": 58136}, {"source": 58141, "target": 58140}, {"source": 58147, "target": 58141}, {"source": 58149, "target": 58147}, {"source": 58150, "target": 58149}, {"source": 58152, "target": 58150}, {"source": 58154, "target": 58152}, {"source": 58155, "target": 58154}, {"source": 58157, "target": 58155}, {"source": 58162, "target": 58157}, {"source": 58163, "target": 58162}, {"source": 58164, "target": 58163}, {"source": 58165, "target": 58164}, {"source": 58166, "target": 58165}, {"source": 58168, "target": 58166}, {"source": 58169, "target": 58168}, {"source": 58170, "target": 58169}, {"source": 58171, "target": 58170}, {"source": 58173, "target": 58171}, {"source": 58174, "target": 58173}, {"source": 58175, "target": 58174}, {"source": 58176, "target": 58175}, {"source": 58177, "target": 58176}, {"source": 58178, "target": 58177}, {"source": 58179, "target": 58178}, {"source": 58180, "target": 58179}, {"source": 58181, "target": 58180}, {"source": 58182, "target": 58181}, {"source": 58184, "target": 58182}, {"source": 58185, "target": 58184}, {"source": 58186, "target": 58185}, {"source": 58187, "target": 58186}, {"source": 58188, "target": 58187}, {"source": 58190, "target": 58188}, {"source": 58191, "target": 58190}, {"source": 58192, "target": 58191}, {"source": 58196, "target": 58192}, {"source": 58197, "target": 58196}, {"source": 58198, "target": 58197}, {"source": 58202, "target": 58198}, {"source": 58203, "target": 58202}, {"source": 58204, "target": 58203}, {"source": 58205, "target": 58204}, {"source": 58206, "target": 58205}, {"source": 58210, "target": 58206}, {"source": 58211, "target": 58210}, {"source": 58212, "target": 58211}, {"source": 58214, "target": 58212}, {"source": 58215, "target": 58214}, {"source": 58216, "target": 58215}, {"source": 58218, "target": 58216}, {"source": 58219, "target": 58218}, {"source": 58220, "target": 58219}, {"source": 58222, "target": 58220}, {"source": 58223, "target": 58222}, {"source": 58225, "target": 58223}, {"source": 58226, "target": 58225}, {"source": 58227, "target": 58226}, {"source": 58230, "target": 58227}, {"source": 58231, "target": 58230}, {"source": 58233, "target": 58231}, {"source": 58234, "target": 58233}, {"source": 58235, "target": 58234}, {"source": 58237, "target": 58235}, {"source": 58238, "target": 58237}, {"source": 58239, "target": 58238}, {"source": 58240, "target": 58239}, {"source": 58242, "target": 58240}, {"source": 58243, "target": 58242}, {"source": 58244, "target": 58243}, {"source": 58245, "target": 58244}, {"source": 58247, "target": 58245}, {"source": 58248, "target": 58247}, {"source": 58249, "target": 58248}, {"source": 58252, "target": 58249}, {"source": 58254, "target": 58252}, {"source": 58255, "target": 58254}, {"source": 58256, "target": 58255}, {"source": 58257, "target": 58256}, {"source": 58258, "target": 58257}, {"source": 58259, "target": 58258}, {"source": 58260, "target": 58259}, {"source": 58262, "target": 58260}, {"source": 58263, "target": 58262}, {"source": 58266, "target": 58263}, {"source": 58267, "target": 58266}, {"source": 58272, "target": 58267}, {"source": 58275, "target": 58272}, {"source": 58276, "target": 58275}, {"source": 58278, "target": 58276}, {"source": 58279, "target": 58278}, {"source": 58280, "target": 58279}, {"source": 58283, "target": 58280}, {"source": 58285, "target": 58283}, {"source": 58287, "target": 58285}, {"source": 58288, "target": 58287}, {"source": 58290, "target": 58288}, {"source": 58291, "target": 58290}, {"source": 58292, "target": 58291}, {"source": 58293, "target": 58292}, {"source": 58294, "target": 58293}, {"source": 58296, "target": 58294}, {"source": 58297, "target": 58296}, {"source": 58298, "target": 58297}, {"source": 58299, "target": 58298}, {"source": 58300, "target": 58299}, {"source": 58301, "target": 58300}, {"source": 58302, "target": 58301}, {"source": 58303, "target": 58302}, {"source": 58308, "target": 58303}, {"source": 58311, "target": 58308}, {"source": 58316, "target": 58311}, {"source": 58317, "target": 58316}, {"source": 58318, "target": 58317}, {"source": 58321, "target": 58318}, {"source": 58322, "target": 58321}, {"source": 58325, "target": 58322}, {"source": 58326, "target": 58325}, {"source": 58327, "target": 58326}, {"source": 58329, "target": 58327}, {"source": 58330, "target": 58329}, {"source": 58333, "target": 58330}, {"source": 58335, "target": 58333}, {"source": 58336, "target": 58335}, {"source": 58338, "target": 58336}, {"source": 58339, "target": 58338}, {"source": 58342, "target": 58339}, {"source": 58345, "target": 58342}, {"source": 58348, "target": 58345}, {"source": 58350, "target": 58348}, {"source": 58352, "target": 58350}, {"source": 58354, "target": 58352}, {"source": 58355, "target": 58354}, {"source": 58356, "target": 58355}, {"source": 58357, "target": 58356}, {"source": 58358, "target": 58357}, {"source": 58359, "target": 58358}, {"source": 58360, "target": 58359}, {"source": 58361, "target": 58360}, {"source": 58362, "target": 58361}, {"source": 58363, "target": 58362}, {"source": 58364, "target": 58363}, {"source": 58365, "target": 58364}, {"source": 58366, "target": 58365}, {"source": 58367, "target": 58366}, {"source": 58368, "target": 58367}, {"source": 58369, "target": 58368}, {"source": 58371, "target": 58369}, {"source": 58372, "target": 58371}, {"source": 58373, "target": 58372}, {"source": 58374, "target": 58373}, {"source": 58375, "target": 58374}, {"source": 58376, "target": 58375}, {"source": 58378, "target": 58376}, {"source": 58379, "target": 58378}, {"source": 58381, "target": 58379}, {"source": 58382, "target": 58381}, {"source": 58383, "target": 58382}, {"source": 58385, "target": 58383}, {"source": 58386, "target": 58385}, {"source": 58387, "target": 58386}, {"source": 58388, "target": 58387}, {"source": 58389, "target": 58388}, {"source": 58391, "target": 58389}, {"source": 58393, "target": 58391}, {"source": 58394, "target": 58393}, {"source": 58395, "target": 58394}, {"source": 58397, "target": 58395}, {"source": 58399, "target": 58397}, {"source": 58400, "target": 58399}, {"source": 58401, "target": 58400}, {"source": 58402, "target": 58401}, {"source": 58403, "target": 58402}, {"source": 58404, "target": 58403}, {"source": 58406, "target": 58404}, {"source": 58408, "target": 58406}, {"source": 58409, "target": 58408}, {"source": 58412, "target": 58409}, {"source": 58414, "target": 58412}, {"source": 58417, "target": 58414}, {"source": 58419, "target": 58417}, {"source": 58420, "target": 58419}, {"source": 58421, "target": 58420}, {"source": 58422, "target": 58421}, {"source": 58424, "target": 58422}, {"source": 58425, "target": 58424}, {"source": 58426, "target": 58425}, {"source": 58427, "target": 58426}, {"source": 58429, "target": 58427}, {"source": 58430, "target": 58429}, {"source": 58431, "target": 58430}, {"source": 58434, "target": 58431}, {"source": 58435, "target": 58434}, {"source": 58438, "target": 58435}, {"source": 58440, "target": 58438}, {"source": 58441, "target": 58440}, {"source": 58443, "target": 58441}, {"source": 58444, "target": 58443}, {"source": 58450, "target": 58444}, {"source": 58451, "target": 58450}, {"source": 58452, "target": 58451}, {"source": 58453, "target": 58452}, {"source": 58455, "target": 58453}, {"source": 58456, "target": 58455}, {"source": 58457, "target": 58456}, {"source": 58459, "target": 58457}, {"source": 58462, "target": 58459}, {"source": 58463, "target": 58462}, {"source": 58464, "target": 58463}, {"source": 58465, "target": 58464}, {"source": 58466, "target": 58465}, {"source": 58468, "target": 58466}, {"source": 58469, "target": 58468}, {"source": 58470, "target": 58469}, {"source": 58472, "target": 58470}, {"source": 58474, "target": 58472}, {"source": 58480, "target": 58474}, {"source": 58482, "target": 58480}, {"source": 58487, "target": 58482}, {"source": 58490, "target": 58487}, {"source": 58491, "target": 58490}, {"source": 58492, "target": 58491}, {"source": 58493, "target": 58492}, {"source": 58494, "target": 58493}, {"source": 58495, "target": 58494}, {"source": 58496, "target": 58495}, {"source": 58498, "target": 58496}, {"source": 58499, "target": 58498}, {"source": 58502, "target": 58499}, {"source": 58504, "target": 58502}, {"source": 58505, "target": 58504}, {"source": 58506, "target": 58505}, {"source": 58508, "target": 58506}, {"source": 58509, "target": 58508}, {"source": 58512, "target": 58509}, {"source": 58513, "target": 58512}, {"source": 58514, "target": 58513}, {"source": 58516, "target": 58514}, {"source": 58518, "target": 58516}, {"source": 58519, "target": 58518}, {"source": 58520, "target": 58519}, {"source": 58521, "target": 58520}, {"source": 58523, "target": 58521}, {"source": 58525, "target": 58523}, {"source": 58526, "target": 58525}, {"source": 58527, "target": 58526}, {"source": 58528, "target": 58527}, {"source": 58529, "target": 58528}, {"source": 58530, "target": 58529}, {"source": 58532, "target": 58530}, {"source": 58533, "target": 58532}, {"source": 58534, "target": 58533}, {"source": 58536, "target": 58534}, {"source": 58539, "target": 58536}, {"source": 58543, "target": 58539}, {"source": 58544, "target": 58543}, {"source": 58545, "target": 58544}, {"source": 58551, "target": 58545}, {"source": 58555, "target": 58551}, {"source": 58556, "target": 58555}, {"source": 58557, "target": 58556}, {"source": 58558, "target": 58557}, {"source": 58559, "target": 58558}, {"source": 58560, "target": 58559}, {"source": 58562, "target": 58560}, {"source": 58563, "target": 58562}, {"source": 58566, "target": 58563}, {"source": 58570, "target": 58566}, {"source": 58571, "target": 58570}, {"source": 58572, "target": 58571}, {"source": 58573, "target": 58572}, {"source": 58574, "target": 58573}, {"source": 58575, "target": 58574}, {"source": 58576, "target": 58575}, {"source": 58577, "target": 58576}, {"source": 58579, "target": 58577}, {"source": 58581, "target": 58579}, {"source": 58582, "target": 58581}, {"source": 58583, "target": 58582}, {"source": 58584, "target": 58583}, {"source": 58585, "target": 58584}, {"source": 58586, "target": 58585}, {"source": 58587, "target": 58586}, {"source": 58590, "target": 58587}, {"source": 58591, "target": 58590}, {"source": 58592, "target": 58591}, {"source": 58594, "target": 58592}, {"source": 58595, "target": 58594}, {"source": 58599, "target": 58595}, {"source": 58601, "target": 58599}, {"source": 58602, "target": 58601}, {"source": 58603, "target": 58602}, {"source": 58604, "target": 58603}, {"source": 58607, "target": 58604}, {"source": 58608, "target": 58607}, {"source": 58609, "target": 58608}, {"source": 58613, "target": 58609}, {"source": 58614, "target": 58613}, {"source": 58616, "target": 58614}, {"source": 58617, "target": 58616}, {"source": 58620, "target": 58617}, {"source": 58623, "target": 58620}, {"source": 58625, "target": 58623}, {"source": 58628, "target": 58625}, {"source": 58629, "target": 58628}, {"source": 58630, "target": 58629}, {"source": 58631, "target": 58630}, {"source": 58632, "target": 58631}, {"source": 58635, "target": 58632}, {"source": 58638, "target": 58635}, {"source": 58639, "target": 58638}, {"source": 58640, "target": 58639}, {"source": 58641, "target": 58640}, {"source": 58642, "target": 58641}, {"source": 58645, "target": 58642}, {"source": 58646, "target": 58645}, {"source": 58648, "target": 58646}, {"source": 58654, "target": 58648}, {"source": 58659, "target": 58654}, {"source": 58660, "target": 58659}, {"source": 58663, "target": 58660}, {"source": 58664, "target": 58663}, {"source": 58669, "target": 58664}, {"source": 58670, "target": 58669}, {"source": 58672, "target": 58670}, {"source": 58673, "target": 58672}, {"source": 58674, "target": 58673}, {"source": 58677, "target": 58674}, {"source": 58678, "target": 58677}, {"source": 58679, "target": 58678}, {"source": 58680, "target": 58679}, {"source": 58681, "target": 58680}, {"source": 58682, "target": 58681}, {"source": 58683, "target": 58682}, {"source": 58684, "target": 58683}, {"source": 58685, "target": 58684}, {"source": 58686, "target": 58685}, {"source": 58687, "target": 58686}, {"source": 58689, "target": 58687}, {"source": 58690, "target": 58689}, {"source": 58691, "target": 58690}, {"source": 58692, "target": 58691}, {"source": 58693, "target": 58692}, {"source": 58695, "target": 58693}, {"source": 58696, "target": 58695}, {"source": 58747, "target": 58696}, {"source": 58751, "target": 58747}, {"source": 58752, "target": 58751}, {"source": 58753, "target": 58752}, {"source": 58755, "target": 58753}, {"source": 58756, "target": 58755}, {"source": 58759, "target": 58756}, {"source": 58760, "target": 58759}, {"source": 58761, "target": 58760}, {"source": 58762, "target": 58761}, {"source": 58764, "target": 58762}, {"source": 58765, "target": 58764}, {"source": 58768, "target": 58765}, {"source": 58769, "target": 58768}, {"source": 58771, "target": 58769}, {"source": 58772, "target": 58771}, {"source": 58773, "target": 58772}, {"source": 58774, "target": 58773}, {"source": 58775, "target": 58774}, {"source": 58776, "target": 58775}, {"source": 58777, "target": 58776}, {"source": 58779, "target": 58777}, {"source": 58780, "target": 58779}, {"source": 58781, "target": 58780}, {"source": 58782, "target": 58781}, {"source": 58783, "target": 58782}, {"source": 58786, "target": 58783}, {"source": 58787, "target": 58786}, {"source": 58788, "target": 58787}, {"source": 58789, "target": 58788}, {"source": 58791, "target": 58789}, {"source": 58792, "target": 58791}, {"source": 58793, "target": 58792}, {"source": 58794, "target": 58793}, {"source": 58795, "target": 58794}, {"source": 58796, "target": 58795}, {"source": 58797, "target": 58796}, {"source": 58798, "target": 58797}, {"source": 58799, "target": 58798}, {"source": 58837, "target": 58799}, {"source": 58838, "target": 58837}, {"source": 58839, "target": 58838}, {"source": 58840, "target": 58839}, {"source": 58841, "target": 58840}, {"source": 58842, "target": 58841}, {"source": 58843, "target": 58842}, {"source": 58844, "target": 58843}, {"source": 58845, "target": 58844}, {"source": 58847, "target": 58845}, {"source": 58848, "target": 58847}, {"source": 58849, "target": 58848}, {"source": 58850, "target": 58849}, {"source": 58851, "target": 58850}, {"source": 58853, "target": 58851}, {"source": 58856, "target": 58853}, {"source": 58859, "target": 58856}, {"source": 58861, "target": 58859}, {"source": 58862, "target": 58861}, {"source": 58864, "target": 58862}, {"source": 58865, "target": 58864}, {"source": 58866, "target": 58865}, {"source": 58867, "target": 58866}, {"source": 58868, "target": 58867}, {"source": 58870, "target": 58868}, {"source": 58871, "target": 58870}, {"source": 58872, "target": 58871}, {"source": 58873, "target": 58872}, {"source": 58876, "target": 58873}, {"source": 58877, "target": 58876}, {"source": 58878, "target": 58877}, {"source": 58879, "target": 58878}, {"source": 58880, "target": 58879}, {"source": 58881, "target": 58880}, {"source": 58882, "target": 58881}, {"source": 58884, "target": 58882}, {"source": 58888, "target": 58884}, {"source": 58890, "target": 58888}, {"source": 58891, "target": 58890}, {"source": 58894, "target": 58891}, {"source": 58895, "target": 58894}, {"source": 58896, "target": 58895}, {"source": 58897, "target": 58896}, {"source": 58919, "target": 58897}, {"source": 58921, "target": 58919}, {"source": 58922, "target": 58921}, {"source": 58923, "target": 58922}, {"source": 58925, "target": 58923}, {"source": 58926, "target": 58925}, {"source": 58927, "target": 58926}, {"source": 58928, "target": 58927}, {"source": 58932, "target": 58928}, {"source": 58933, "target": 58932}, {"source": 58935, "target": 58933}, {"source": 58936, "target": 58935}, {"source": 58938, "target": 58936}, {"source": 58940, "target": 58938}, {"source": 58941, "target": 58940}, {"source": 58943, "target": 58941}, {"source": 59016, "target": 58943}, {"source": 59017, "target": 59016}, {"source": 59018, "target": 59017}, {"source": 59019, "target": 59018}, {"source": 59020, "target": 59019}, {"source": 59021, "target": 59020}, {"source": 59025, "target": 59021}, {"source": 59026, "target": 59025}, {"source": 59027, "target": 59026}, {"source": 59028, "target": 59027}, {"source": 59029, "target": 59028}, {"source": 59030, "target": 59029}, {"source": 59031, "target": 59030}, {"source": 59033, "target": 59031}, {"source": 59034, "target": 59033}, {"source": 59036, "target": 59034}, {"source": 59037, "target": 59036}, {"source": 59038, "target": 59037}, {"source": 59039, "target": 59038}, {"source": 59040, "target": 59039}, {"source": 59041, "target": 59040}, {"source": 59043, "target": 59041}, {"source": 59044, "target": 59043}, {"source": 59046, "target": 59044}, {"source": 59047, "target": 59046}, {"source": 59101, "target": 59047}, {"source": 59103, "target": 59101}, {"source": 59104, "target": 59103}, {"source": 59105, "target": 59104}, {"source": 59106, "target": 59105}, {"source": 59109, "target": 59106}, {"source": 59112, "target": 59109}, {"source": 59113, "target": 59112}, {"source": 59114, "target": 59113}, {"source": 59115, "target": 59114}, {"source": 59117, "target": 59115}, {"source": 59118, "target": 59117}, {"source": 59119, "target": 59118}, {"source": 59121, "target": 59119}, {"source": 59122, "target": 59121}, {"source": 59123, "target": 59122}, {"source": 59124, "target": 59123}, {"source": 59125, "target": 59124}, {"source": 59126, "target": 59125}, {"source": 59129, "target": 59126}, {"source": 59130, "target": 59129}, {"source": 59133, "target": 59130}, {"source": 59135, "target": 59133}, {"source": 59138, "target": 59135}, {"source": 59142, "target": 59138}, {"source": 59143, "target": 59142}, {"source": 59144, "target": 59143}, {"source": 59146, "target": 59144}]}